<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>无题</title>
  
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/"/>
  <updated>2024-06-20T09:53:58.264Z</updated>
  <id>http://insekkei.com/dairy/</id>
  
  <author>
    <name>Insekkei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2024-06-17 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/06/17/2024-06-17/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/06/17/2024-06-17/</id>
    <published>2024-06-17T05:52:37.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T09:53:58.264Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又给自己放了一个端午节，和 L 带着两个小的去了西安，结果除了交大一个博物馆，和静家里，别的地方都没去。</p><p>前两天我发烧嗓子疼，只想躺着，后边小宇急性支气管炎，到现在还没完全恢复。</p><p>幸好小橙子一直坚强不倒。</p><p>上周一我发烧好点了，有时间看了下企业微信，结果就发现了小雨在 wiki 下留的评论：毒舌变态☹️ 和小心眼子下头👩，终于逃离了什么什么的——又过了几天我看新闻突然想到她写的男女符号，明白了我对号入座反了。于是对之前她说的小心眼子下头也释怀了，原来我是毒舌变态…</p><p>我觉得她很可怜，一定是语文也没学好。工作两个多月得多憋屈啊，表面上那么多好话，背地里这么焦虑，之后还删评论了…然而很多人都看到了…</p><p>所以真的，不是任何人都值得培养的。你掏心掏肺教，她背地里骂你毒舌变态。要是她敢发帖子摆证据，我倒佩服了，写了评论又删了，纯粹恶心人。</p><p>–</p><p>昨天去理头发，完了路过尾货，买了一条酷炫复古肥大的牛仔五分裤，太舒适了。</p><p>衣服一定要舒适，衣服是为人服务的，而不是人沦为衣服的奴隶，穿着它还得小心翼翼是不是哪里走光了或者紧绷了，舒适的衣服才能让人专注做事情。</p><p>–</p><p>星期六返回的北京，从北京西站出来，我们躲着太阳走。</p><p>到了屋檐下，站着等滴滴来，小橙子要下来，不怕热地走出了阴影，没走几步，就返回了阴凉处，又走了出去，不小心跌倒了，手撑着地面站了起来，然后看着手大哭。</p><p>烫了。我赶紧抱起她，旁边一个路人看着好玩，乐了。</p><p>我觉得心疼。我们带她来到这么一个不完美，而且越来越不完美的世界。不知道会不会地球就这样一年比一年热，直到达到人类承受极限。</p><p>在自然的威力面前，一切内卷都是可笑的，快乐且充实地活着吧。</p><p>–</p><p>6.19 星期三</p><p>才说了小橙子坚强不倒，昨天晚上回来就感觉她脚心发热了，今天早晨给小宇测体温时顺便测了下，低烧，晚上回来姨正在给她擦身，37.9 ，刚刚睡着了，36.5。</p><p>最近工作实在是太忙了，有个问题解决不了，拉着后端一起看，转移压力。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;又给自己放了一个端午节，和 L 带着两个小的去了西安，结果除了交大一个博物馆，和静家里，别的地方都没去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两天我发烧嗓子疼，只想躺着，后边小宇急性支气管炎，到现在还没完全恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸好小橙子一直坚强不倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一我发烧好点了，有时间</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-05-30 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/05/30/2024-05-30/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/05/30/2024-05-30/</id>
    <published>2024-05-30T01:32:05.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T05:52:28.550Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近两周很忙，忙到没时间写日志。</p><p>连着三天半夜彻底醒来，前两天醒来后天光乍亮，就在阳台沙发上坐着搬一会砖，昨晚醒来不想动，需求进度还行，就躺在床上想小时候发生的事情，想一些上学时候的照片老妈怎么就保存丢了，想小学去乡里每天带着馍和菜的日子。始终想不起来那时候背着什么书包。</p><p>但是能想起来幼儿园时的书包，一开始是一个漏文具的文件夹，隐约记得是黑色。后来变成了一个绿色格子的布包。</p><p>高小时候还是布包吧，应该一直都是单间布包，挂在课桌上，或者连书包一起塞进桌斗里。</p><p>那时一米四左右的个头，是怎么每天骑着二八式大自行车往返将近 5 公里的？很多人怀念过去的美好，真的回到过去，物质生活的落差恐怕是最大的。</p><p>当然若是能回去，见一见走着走着就在人间失散了的亲人，还是很不错的——不如做一场梦吧，梦里什么都有。</p><p>–</p><p>小宇明天六一，学校有节目表演，家长可以入园观看，我大概是来得及去的。</p><p>–</p><p>小宇跟我说：妈妈我好想你脸上的痘痘能好起来啊，这样我就可以亲你了。</p><p>我感到心塞。端午节实在不行就断个奶。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近两周很忙，忙到没时间写日志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连着三天半夜彻底醒来，前两天醒来后天光乍亮，就在阳台沙发上坐着搬一会砖，昨晚醒来不想动，需求进度还行，就躺在床上想小时候发生的事情，想一些上学时候的照片老妈怎么就保存丢了，想小学去乡里每天带着馍和菜的日子。始终想不起来那时候背</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-05-15 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/05/15/2024-05-15/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/05/15/2024-05-15/</id>
    <published>2024-05-15T07:35:15.000Z</published>
    <updated>2024-05-20T06:30:03.129Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有时会焦虑四十岁以后的职场生活，走出鹅厂的大佬们都提到扩大自己的影响力，要一颗红心两手准备，要经营自己的 B 面，不然就是年老色衰被公司无情抛弃的下场。</p><p>有时会一腔热血想搞副业，公众号啊，心理咨询啊，有声书啊，被一些 0 元培训的课程吸引，入群，再去知乎搜索真相，然后自己劝退自己。</p><p>回头想想，去一个陌生的行业，哪里会比用已经掌握的技术去混饭吃来的快呢？都不过是被「命运的车轮开始滚动」「开启另一个人生剧本」的虚假话术所蛊惑。</p><p>真实的世界，是两个孩子前后脚差两天都发烧了，每天喂 6 次药，白天借助工作抛开烦恼，夜晚翻来覆去「左拥右抱」物理降温。</p><p>然后还得用《非暴力沟通》中的「我选择」替换掉「我被迫」，抚平对 L 呼呼大睡的怨念。</p><p>偶尔顶不住的时候才把他叫醒，来点参与感。</p><p>有了那么点参与感，小宇就很满意了，对爸爸感恩，告诉妈妈不能总让爸爸做这做那。</p><p>所以当妈的永远都不要以为自己做了许多事情孩子就应该感恩——全是自我感动。</p><p>–</p><p>5.18 星期六</p><p>一大早L 带着小宇去爬山了。</p><p>我和姨带小橙子去公园里玩，她喜欢爬台阶，膝盖跪在有着薄薄的斑驳凸起的台阶上，一层层往上爬，我看着都疼，她却好像没什么事，大概是膝盖上肉肉多？</p><p>完了我去理头发，姨带着她在西二区广场上玩滑梯，她很喜欢。我还担心过她不喜欢刺激的，看起来现在除了害怕洗澡和打完针哭得久，和小宇没大的不同。</p><p>过了一岁后好像突然开窍了一样，说什么看什么指认什么，虽然说话还是啊啊啊巴巴巴鞋鞋鞋，模仿能力挺强的。</p><p>–</p><p>5.21 星期一</p><p>周日哪儿也没去，上午老妈和姨去天通苑南对面的菜市场，我跟 L 带着两个崽公园遛弯，恰好遇到了李士勤，第一次见到李士勤爸爸，长得跟他爷爷一个模子印出来的。还见到了森月一家人，森月送了小宇一个礼物，拼装积木的赛车。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有时会焦虑四十岁以后的职场生活，走出鹅厂的大佬们都提到扩大自己的影响力，要一颗红心两手准备，要经营自己的 B 面，不然就是年老色衰被公司无情抛弃的下场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时会一腔热血想搞副业，公众号啊，心理咨询啊，有声书啊，被一些 0 元培训的课程吸引，入群，再去知乎搜索真</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-05-14 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/05/14/2024-05-14/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/05/14/2024-05-14/</id>
    <published>2024-05-14T02:30:22.000Z</published>
    <updated>2024-05-14T03:19:42.754Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天半夜带小宇去医院看诊，因为一整天高烧不退，但是晚上在外面状态还挺好的，不到九点出门，回来的时候快十二点了，在罗森买了个鸡肉卷和一碗关东煮，短暂地抚慰了两大一小空荡荡的肠胃。</p><p>小橙子已经睡熟，小宇吃过药也很快睡去，我前天晚上半小时半小时地给手环定闹铃，起来给小宇测体温降温，到昨晚也是很累了，一觉睡到五点半，一摸小宇额头滚烫，幸好擦拭片刻就退烧了，头孢万岁。</p><p>由于调休，上周末 L 只有一天假，我周六给自己休了假，有机会接小宇放学。当天风很大，我让他面朝我坐着，背后垫着书包免得被儿童座椅把手硌到，他怀里保护着幼儿园里做的送给我的母亲节礼物——一张卡片，上面有一个穿着裙子的剪纸小人，还有一行字：母亲节快乐！</p><p>我给他把衣服上的帽子拉上来，防止风直接吹到他，虽然已经立夏，下午的风还是不可小看，他感受到背后的风带来的阻力，很快乐地、大声地朝我喊：「妈妈，假如风有颜色，而且是白色的话，我们这会就像彗星一样！我们身后的风就好像彗星长长的尾巴似的，我们这是在太空里！」又说：「要是彩色的话，就更好看了！」</p><p>回到家不久他拉我进房间，脱下裤子给我看屁股，我很懵，他这是要干什么？？他开心地问：妈妈你看我屁股干净不？我瞟了一眼敷衍他：「干净干净」，他说：「我今天在学校尝试自己擦屁股了！」我赶紧仔细端详了几秒，又奉上一顿彩虹屁：「太干净了！你简直太棒了，都会自己擦屁股了！而且擦得这么干净！」他很开心，并且要我昭告天下——给自己在小区的朋友们，还有班上的小朋友们，都发信息说这件事。我要笑死了，但还是遵命说了。</p><p>当天晚上喝了酸奶，本来计划刷牙的，结果躺在床上一动也不想动，我催他刷牙，他说不想刷，但是我们之前约定过，喝了酸奶就必须刷牙，于是他索性发誓以后再也不喝酸奶了，永远不喝了。我拿出手机录视频，他很配合地重复了一遍誓言，但是想了想又说：「我还是刷牙吧，就算不喝酸奶也要刷牙，不然我的牙齿就坏了。」</p><p>我觉得他是一个很自爱的小孩，知道自己不能吃甜的，影响眼睛，他能忍住在生日会上不吃蛋糕；知道外面刮大风，就不要求去爬山，说怕感冒发烧；医生说了小儿豉翘颗粒苦但是能治病，他就愿意忍一忍喝下去。</p><p>不仅如此，对自己喜欢的事情他还挺乐意探索的，周日在商场买了一台希沃学习机回来，第二天他能指导老妈找到插排——他当时把插排叫充电宝——自己插上线，拿着机器配套的棍子哗啦哗啦找到「悟空识字」——老妈说，一开始没找到，他很生气，又继续找，终于找到了。商场里销售人员的操作她都看明白了。</p><p>自制力和自卷力都是有的，像爸爸一样我就省心了。</p><p>有时候也难免小孩子要风就是雨的脾气，比如周日非要吃水蜜桃，说要么水蜜桃，要么桃子味的山楂棒，二选一——学会让我做选择题了，我说超市都关门了，要不家里有啥吃啥？芒果？他不愿意，我就编故事：「芒果自从被我们买回来，放在冰箱里好几天了，都没被切开，我都听到它们在哭了，哭着哭着求我们对他动刀子」，他本来眼圈都红了，听到这个一下子笑了，再劝了劝，同意赐予芒果挨刀子的恩惠。</p><p>我发现很多事情都可以这么解决，比如他发烧不愿意擦水，感觉不舒服的时候，我告诉他：假如现在打一个鸡蛋在你脸上，鸡蛋都能给烤熟了，再摸摸肚子，你这肚子都能把肉烤糊了！他一听噗嗤笑了，也就愿意了。</p><p>谈判时心情很重要。</p><p>–</p><p>昨天晚上问我：妈妈，你说我要是拿很多奖状，然后贴墙上，是不是家里就都塞满了奖状，门都关不上？</p><p>我说我小时候就是那样的，他追问：「为什么你小时候能拿那么多奖状呀？」</p><p>「因为我好好学习呀」</p><p>「为什么你小时候要好好学习呀？」</p><p>一副打破砂锅的架势，还没等我回答，他就自己找到说辞了：「是不是你小时候就想到长大后要当一个妈妈了？」</p><p>我心里暖暖的，回答他：「是的」。</p><p>当妈妈确实需要学习，我们互相治愈。</p><p>–</p><p>晚上回家的时候，经常看到两个崽在客厅飘窗上站着朝下边看，小橙子激动地拍着窗玻璃，小宇朝我挥手，出发的时候也会目送，谁在家谁目送。</p><p>今天依然是，我和 L 一起出门去上班，走到楼下听到楼上有动静，转身拿着手机给他们录像，录着录着小宇把窗户开了一条缝，朝我大喊：「妈妈！爸爸走了！」</p><p>我一看 L 果然已经快走到停车场了，无情的男人。</p><p>昨晚在急诊室门口等报告，我们都坐在车里，小宇拿着我的手机听故事，我要进去查报告，就拿了 L 的手机，需要的时候好联系，微信里看到他在联系一个 hr ，我就假装不知道吧，希望下一个工作不那么累。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天半夜带小宇去医院看诊，因为一整天高烧不退，但是晚上在外面状态还挺好的，不到九点出门，回来的时候快十二点了，在罗森买了个鸡肉卷和一碗关东煮，短暂地抚慰了两大一小空荡荡的肠胃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小橙子已经睡熟，小宇吃过药也很快睡去，我前天晚上半小时半小时地给手环定闹铃，起来给</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-05-07</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/05/07/2024-05-07/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/05/07/2024-05-07/</id>
    <published>2024-05-07T10:42:04.000Z</published>
    <updated>2024-05-14T02:30:12.019Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天小橙子一岁体检，加打疫苗，她哭得很委屈很惨，和小宇那时候针打完了才象征性哭两声截然不同，没办法的时候只能给她奶上。</p><p>很多养小宇时候的细节已经不太记得了，在小橙子这儿重新体验一遍，全新的快乐。</p><p>L 看了一遍又一遍，也是反复说着：娃怎么就这么好看？</p><p>希望他们都平平安安的。</p><p>–</p><p>昨天看了《第二十条》，结局挺乐观的，可是依然让人提着一口气，因为郝秀萍的女儿长大以后，说不定还会重复她的母亲的故事。希望充满理想的检察官不止在电影里出现。不过能在电影里出现已经不错了，更多时候我们能看到的影视剧，都是光鲜靓丽的男男女女在谈恋爱。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天小橙子一岁体检，加打疫苗，她哭得很委屈很惨，和小宇那时候针打完了才象征性哭两声截然不同，没办法的时候只能给她奶上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多养小宇时候的细节已经不太记得了，在小橙子这儿重新体验一遍，全新的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L 看了一遍又一遍，也是反复说着：娃怎么就这么好看</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-05-06 五一结束了</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/05/06/2024-05-06/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/05/06/2024-05-06/</id>
    <published>2024-05-06T04:02:57.000Z</published>
    <updated>2024-05-06T07:18:33.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一假过去了，太快了，我 28～30（周日～周二） 都休假，也还是感觉假期太短了。</p><p>三天休假期间，接小宇放学，他很开心，最后一天还参加了他们学校的运动会，有亲子环节，终于可以进园看看了，机会来之不易。</p><p>下午桌子回来了，我把茶几的一半挪到了桌子底下，客厅空间一分为二，一边小橙子的垫子，一边小宇的大桌子。但是过程中搬动茶几石板面磨伤了桌子，L 阴阳了几句，我给他写了小作文。</p><p>客厅一半沙发放到了卧室阳台上，阳台上的圆沙发搬给 24 楼的住户了，循环利用。阳台上看着整齐了，后来我又把纱帘挂了上去，尾货买了点加厚硬海绵，姨给小宇做了两个椅子垫，不用买学习椅了。</p><p>这两天闲着在家，还有功夫在桌子上练字…就是某一年从马家庄街道上拉回来的一些硬笔字帖，上边都是中/高考古诗词，楷体。</p><p>给小宇买了点描红本。</p><p>–</p><p>5.1 当天早晨我们就开车出发了，去天津，计划是第二天跟小胖他们会合，看海去。头一天到天津时已经将近十二点，逛了逛五大道，民园广场，去商场吃了点饭，下午又去了码头，天津站附近，我和小宇坐船观光，L 在岸上带着小橙子溜达，姨和老妈去意大利风情街逛。</p><p>之后决定去秦皇岛看海，沙滩好一些，中途歇在唐山的古冶区，230 块就可以住相当豪华的房间了，而且早餐相当丰盛…老妈第二天离开的时候还特意抱着小橙子在宾馆门口拍了照。</p><p>到了秦皇岛，和小胖他们接上了头，买了渔岛的门票，走一阵之后到达海边，露营车里拉着小宇和翊萌，有时候是小橙子，走在林荫道上，一行人说说笑笑抵达。</p><p>老妈状态非常好，和姨都是第一次看到大海，脱了鞋袜，兴致很高，不断要求我拍照，老妈一个人走了挺远，回来的时候不知道帐篷在哪里，打电话给我，我远程指挥她往哪哪走。</p><p>姨跟我说：「你妈跟疯了一样」，应该是兴奋。看到大海，就好像世界地图照进了现实，接着就得问，那看不见的地方是哪儿？能看到 xx 国吗？</p><p>无边无际是因为地球是圆的吗？地图上看这里四面只有一个小口子能突围到更大的海域。</p><p>午后和小胖一家人吃了一顿海鲜，但是我们对海鲜并不太熟，吃什么都得问问方法，部位，不过也没什么不好意思的。我有点心理障碍，面对蜷缩成圈圈的海螺，扒拉海螺壳都感觉疼，更别说吃它了…</p><p>吃完饭两家人分手了，他们还要赶海，我们则想去天下第一关看看，这是上次从沈阳回来的路上没有完成的遗憾。</p><p>不过这次只是打卡式旅行了，到了就是拍拍拍…</p><p>晚上十一点多到了家，L 开了一路夜车，到家了反而有点精神了。新开不久的高速路，没有多少车辆，但是想到 5.1 号梅州的事故，也让人不安，姨提醒 L 不能因为路上没车就放开了开，该减速还得减速。</p><p>之后这几天都在家里休息。昨天小橙子生日，周岁了，这一年真不容易。上午去公园里买买买，都是隔壁学校的孩子们摆摊，低价购买了一些东西，笔啊绘本啊积木啊，然后提了蛋糕回来，全家一起拍了照片，又点上蜡烛给小橙子拍了拍，她完全不知道我们在干什么，但是能感觉到面前那个圆圆的东西可以吃，而且很好吃，所以一直伸手「啊、啊、啊！」地要。她要东西的时候很可爱，隔壁伸直，五指分开，啊啊催促着，一脸期待。</p><p>晚上小宇说肚子不舒服，我以为吃撑了，让他躺一躺，休息休息，晚上九点 L 抱到床上后发现他有点发烧，一量体温 38.6 ，感觉是午饭后三个小时又吃了蛋糕，之后桃汁、西瓜，吃得不太合适，小孩子五脏娇嫩。</p><p>晚上喝了一次美林，效果不大，五个小时后喝了泰诺，后半夜转为低烧，早上又到 38.6 了，L 于是请了假在家里照看，姨说不用不用，她们看护得来，小宇躺着大声强调：我都发烧了！</p><p>他希望自己发烧的时候有爸爸妈妈陪着，陪着就没有那么难受了。</p><p>–</p><p>小宇能表达的事情太多了，三国演义、西游记一讲一大段，但这不是重点，重点是他能把自己所思所想说出来，有时让人惊讶。</p><p>比如运动会之后，回家的路上我问他：没有奖品开心吗？他说他一直在等叫他的名字，但是没等到。</p><p>不禁让我想到老妈说的，我上幼儿园那会，学期结束后发奖状，没有我的，我回去被问结果，就举起胳膊抗议：「奖状没发到头！」</p><p>我告诉小宇：「不是每个人都能拿到奖状，前三名至少要拍到 130 下才行，你才拍了 103 个，你要是想拿到奖状，就得每天多多练习，熟了就拍得多了，再多拍三四十个肯定能拿到奖状的。」</p><p>他表示理解，然后我趁热打铁：「那你想下次拿到奖状吗？」</p><p>他说不想，原因是，「奖状要是发给我，再拿回家，肯定就折坏了。」</p><p>我建议到时候可以拿着文件夹去领奖，领到奖了就把它放在文件夹里，保存好，然后平平整整带回家。</p><p>他突然问我：「妈妈，那这是你想让我拿奖状对吧？不是我自己想要奖状。」我语塞，又想狡辩：「奖状能平平整整带回家，你还不愿意吗？」</p><p>「再说吧。」他轻飘飘回我。他最近喜欢用大人说的词造句。</p><p>–</p><p>小橙子会发「呸」或者「拍」的音了，穿衣服的时候很配合地伸胳膊，手上要是拿个玩具，穿完一边很自然地把东西换到穿了的手上，再伸另一只胳膊。</p><p>也会把鞋架子上的鞋一只一只全都拉下马，而小宇放学后把鞋子一只一只收回去，我欣慰地对老妈和姨说：「还是得有老二。」</p><p>小宇听到了：「对！有了老二老大才更加勤劳。」</p><p>–</p><p>吃饭的时候，小宇望着我的脸说：妈妈你要是每天吃痘痘喜欢的食物，痘痘长大了，我会觉得你的脸太可怜了，可是你要是每天吃痘痘不喜欢的食物，你的脸不疼了，我又觉得痘痘太可怜了。我告诉他，这就叫矛盾。</p><p>后来这一周里，他发现了好多让人感到矛盾的事情，大抵是既要有要还要的那种，每个矛盾他都乐意分享给我们。</p><p>–</p><p>4.29</p><p>上周四休假，带小宇去春游，没找到母婴室，就憋回了家，反正小橙子将要一岁，没有特别大的哺乳压力了，能借机会回一点奶也不错。感觉胜利就在前方了。<br>我在前端群里发了去春游休假的消息，只有新来的外包同学用表情包回复了我。看来再好的组氛围，这么开心地秀不上班的状态也挺没觉悟的。</p><p>昨天到明天休假，就是因为年假太多了，没用完。L说不能因为想休假而休假，要有事情做，自己学习也行。我想我绝不会为资本主义多上一天班。至于学习，用的时候再学吧。要学的太多了，更新发展也太快了，学不完，根本学不完。</p><p>公园里满眼的绿色能给人舒心的感觉。想到明天学习桌就进京了，可以规划一下客厅空间了，就感觉很开心。</p><p>五一海边自驾游，也是很期待。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;五一假过去了，太快了，我 28～30（周日～周二） 都休假，也还是感觉假期太短了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三天休假期间，接小宇放学，他很开心，最后一天还参加了他们学校的运动会，有亲子环节，终于可以进园看看了，机会来之不易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午桌子回来了，我把茶几的一半挪到了桌子底下</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-04-24 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/24/2024-04-24/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/24/2024-04-24/</id>
    <published>2024-04-24T06:55:43.000Z</published>
    <updated>2024-05-06T04:02:44.892Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上个周末恐怕是最累的周末了，周六带老妈和姨去了怀来，看鸡鸣驿古城，周日又和小胖约在妙峰山顶。小宇和翊萌在「海誓山盟」的大石头后面拍了照，之后钻到帐篷里吃草莓，轮流表演节目，小橙子也安静地吃吃喝喝。</p><p>但是这次山顶没啥好看的，两百多块钱的鲜花饼才换了一次开到顶的机会，顶上挖机们还在工作，修梯田。人家不让上是有道理的。</p><p>五一想去海边玩，主要是老妈还没见过海，姨虽然说着不去不去，内心也是很想去的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上个周末恐怕是最累的周末了，周六带老妈和姨去了怀来，看鸡鸣驿古城，周日又和小胖约在妙峰山顶。小宇和翊萌在「海誓山盟」的大石头后面拍了照，之后钻到帐篷里吃草莓，轮流表演节目，小橙子也安静地吃吃喝喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这次山顶没啥好看的，两百多块钱的鲜花饼才换了一次开到顶的机</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-04-18 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/18/2024-04-18/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/18/2024-04-18/</id>
    <published>2024-04-18T04:06:35.000Z</published>
    <updated>2024-04-24T06:55:32.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小橙子吃完奶会给我把衣服拉下去了，怪礼貌的，一说洗手就伸出手，穿衣服也很配合，主动伸胳膊，盯着自己钻出来的手，说「出门去」，就找自己的鞋。</p><p>下床也越来越利索，就是还不太会爬高，毕竟身高有限。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小橙子吃完奶会给我把衣服拉下去了，怪礼貌的，一说洗手就伸出手，穿衣服也很配合，主动伸胳膊，盯着自己钻出来的手，说「出门去」，就找自己的鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下床也越来越利索，就是还不太会爬高，毕竟身高有限。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-04-12 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/12/2024-04-12/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/12/2024-04-12/</id>
    <published>2024-04-12T06:39:57.000Z</published>
    <updated>2024-04-15T08:28:20.139Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>4.15 星期一</p><p>上一周常常被新人拖累加班，一次是在杨国福，一次是在中国移动，其他时候在班车上。</p><p>两周过去了，新人也适应了点，写了篇总结复盘，百分之八九十都是复制粘贴我发给她的话，赢得一片赞，却只字不提感谢我。我还是有点在意的，以后就没必要为别人兜底了。</p><p>没事没事，周末去张家口那个古城。</p><p>–</p><p>上周六本来想跟小胖家约好孩子们见面玩，后来因为买桌子这件大事，就推迟了。慢慢来，总能把客厅改造成想要的样子。</p><p>周六下午带着小宇在滑板坑里玩，他跟一个大一岁的小朋友骑自行车，绕着中心岛环形，一口一个「小哥哥」叫得火热，分别的时候约着第二天还要出来一起玩，我便加了他爸爸的微信。</p><p>快回家的时候大哥发来一个定位又撤回了，我已经看到了，在离天津不远的一个地方，天津西边，离北京不远，我问来不来，他说没事就来。周日果然来了，中午老妈和姨做了一桌菜，大哥先到家了，我们还在公园里玩，我催次小宇回家，他和几个小朋友越玩越开心越舍不得走。难得这次几个小朋友都到了，森月、豆豆、李士勤，小宇和李士勤一会黏糊糊你爱我我爱你的样子，一会打得不可开交，哭得惊天动地。</p><p>小宇和李士勤应该是幼儿园里关系最好的朋友了，干什么都在一起，他俩的相处模式可能是，打打闹闹玩玩，小宇哭，李士勤嬉皮笑脸道歉，小宇发誓不跟他玩了，五分钟后又叫「李士勤！去@@#%#(^-^)」，又好了，或者李士勤喊：「小宇要不要吃@#%#\……¥%&amp;」，又和好。挺有意思。老妈都被他哭烦了，我感觉哭是小孩的权力和自由，什么时候他不哭了，那就是习惯了成长了，心硬如铁了。</p><p>下午还去公园，去年春天买的风筝终于可以飞得很高了，记忆里和婵婵在大荔放过一次风筝，就那么一次，还没放起来，当时感觉放风筝好难啊，现在就很容易。</p><p>有些事情没必要过早去体验，除了挫败感，也收获不到别的。</p><p>大哥也拿了一会风筝线轮，我拍了些照片。</p><p>晚饭后他还在学习，说要考一建，就差一门考试了。这次考过了每年几万块钱呢，没考过下次所有科目都重考。加油～</p><p>–</p><p>周日在公园里看到一个大爷在玩一个人的网球，拍起来很带感，我试了试挺好玩，就下单买了一个，周日到了，晚上L 提议出去打球，我问大哥去不去，他说随时可以去，于是我们出门找场地，走了一圈，也就尾货那边光线好一点，二三十分钟的时间，姨打电话催了，说让我回来管娃，我们就都回去了。</p><p>等回去的时候，小宇又哭了一次了，这一天哭了五次了吧，眼睛肿了。</p><p>–</p><p>今天六点多我又被小橙子搞醒了，抱着她来到客厅，大哥还没起，过了一会他起来了，洗漱完吃过早饭，说时间差不多了改走了，就出门去车站了。</p><p>多好啊，这么忙的日常里，还能一起放风筝一起打几个球。</p><p>我几乎想不起来小时候打羽毛球的事情了，大人很少管我们这些小事，球拍也忘了怎么来的，我们应该是在家门口打过。</p><p>李士勤爷爷说，这种关系就跟亲哥一样，是的，但也有点不太一样，如果是亲哥，在他说「来地铁站接我」的时候，我就会问「为啥要接，行李太多吗？」，可是是表哥的话，就不想问太多了，只想着无论如何得答应，先答应了再看怎么实现；也不会因为回去得太晚了错过了接站而忐忑。</p><p>小橙子真幸福，有个亲哥哥，但是现在因为小宇的要求太多了而且很爱哭，我们有时候都有一点忽视了小橙子的需求，得改改。</p><p>–</p><p>小橙子爬到厨房去了以后，仿佛等着人把她拖出来，每次被拖出来的时候，她就咯咯咯开心地笑着，计谋得逞一样。</p><p>她哭得跟哥哥一样惨，一样声嘶力竭的哭法。脑壳疼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;4.15 星期一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周常常被新人拖累加班，一次是在杨国福，一次是在中国移动，其他时候在班车上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周过去了，新人也适应了点，写了篇总结复盘，百分之八九十都是复制粘贴我发给她的话，赢得一片赞，却只字不提感谢我。我还是有点在意的，以后就没必要为别人</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023-04-10 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/10/2023-04-10/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/10/2023-04-10/</id>
    <published>2024-04-10T06:54:34.000Z</published>
    <updated>2024-04-11T10:32:53.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>清明节+一天年假很快很快就过去了。周日抱着小橙子在楼下看 L 冲洗自行车，铃铛奶奶和隔壁邻居奶奶路过，寒暄了几句，看她们逗小橙子玩，午后的阳光还没有照过来，但也暖融融的了。</p><p>上午去龙德广场买了小橙子的第一双鞋，她一看到鞋就大哭，劝着穿上了，好一会才习惯了，但还是不愿意下地。</p><p>洗完车子，吃了午饭，去北七家看桌子，小宇得有一个正经写字的地方了。</p><p>–</p><p>周六干什么了？</p><p>4.11 星期四</p><p>上周六…现在还得靠相册回忆起来——周六豆豆生日会。</p><p>上午带着小宇去医院复验度数，要换眼镜了，左边眼睛散光轻了一些，但是远视储备也没有了，快要近视了…</p><p>回来没多久豆豆就带着「学霸礼物」来了，送给小宇的，到现在还没开始玩，可能得等一等，有点难。</p><p>中午带着抓娃娃机去大鸭梨吃饭，小宇很有志气地没有喝橙汁，没有吃蛋糕。</p><p>他在我上午告诉他「要好好保护眼睛」的时候，认真问：「那要怎么做才能保护眼睛呢？」我对他提出这个问题表示了赞扬。</p><p>吃完饭在健身广场上，铃铛豆豆和小宇玩得很嗨，我取来了垫子和椅子，几个大人躲在亭子的阴影里，看孩子们玩闹。惬意得让人不想继续打工。</p><p>–</p><p>上周五…哦小宇农历生日，约了豆豆和铃铛去游乐场玩，熊猫一二三，没有提前做攻略，不知道可以带帐篷，好在可玩的很多，小孩子其实不需要那么多能玩的，他们愿意反复探索一种设备，尤其是滑滑梯。</p><p>彩虹滑梯那块梨花满天，风景煞是好看。</p><p>夕阳西下，要回去的时候，发现门口的小竹排也好玩，豆豆先回去了，铃铛小宇就排队玩了几圈。</p><p>–</p><p>上周四…刚放假，好像就在家里，我抽空去理了头发，带小宇在西二区广场玩，后来带小橙子去超市逛，小橙子人生第一次坐购物车，但是被一个超市导购逗哭了，很尖锐的哭声。</p><p>小橙子虽然快一岁了才第一次坐购物车，但是不到半岁时就去过沈阳玩了，也见过大海了，家门口的公园从出生就是方便玩耍的地方，相比小宇幸福多了，</p><p>也有遗憾的地方，家里玩具太多了，她看一点书就推开书去玩了，得整改一下环境。</p><p>–</p><p>不知不觉周四了，小橙子周二打完疫苗，周三有点鼻塞，今天有点低烧，不过看着没事，小小的免疫反应，两三天就能扛过去。</p><p>这周在公司每天只去两次母婴室了，早上节省了三四十分钟的工作时间，小橙子喝一次奶粉。慢慢换，不着急。</p><p>主要是晚上睡觉还比较糟糕，一会就醒来了，大概牙齿什么的不舒服。</p><p>等睡眠稳定了，就可以断奶了。</p><p>–</p><p>有个一起做云雀小程序的后端要离开北京去青岛了。祝福。</p><p>他说父母年龄都大了，不想离他们太远，回去不管干什么，饿不死就行。</p><p>每个人都有无奈。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;清明节+一天年假很快很快就过去了。周日抱着小橙子在楼下看 L 冲洗自行车，铃铛奶奶和隔壁邻居奶奶路过，寒暄了几句，看她们逗小橙子玩，午后的阳光还没有照过来，但也暖融融的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午去龙德广场买了小橙子的第一双鞋，她一看到鞋就大哭，劝着穿上了，好一会才习惯了，但还</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-04-03 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/03/2024-04-03/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/03/2024-04-03/</id>
    <published>2024-04-03T04:18:29.000Z</published>
    <updated>2024-04-03T08:37:41.709Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最先发来生日贺电的是银行短信，接下来是公司同事。</p><p>只是身份证上的生日而已，跟真实生日没有一点关系，但是也意味着我快要 33 周岁了。说起来无比年轻的 95 后，也快三十岁了，时光匆匆太无情。</p><p>小宇说：妈妈我希望时间过得慢一点，这样你就可以老得慢一点，多陪我一点。</p><p>–</p><p>小橙子昨晚，我们拿着鞋一碰她脚，就爆哭，老妈和姨说她不喜欢穿鞋，我感觉她哭的样子不像简单的不喜欢，检查了下她的脚趾甲，早上趁她还睡着，让 L 剪一下容易戳到旁边脚趾的趾甲，有点尖锐有点长。后面再从软鞋逐步过渡，观察观察。</p><p>又到生日月了，6 号豆豆提前一天生日会，森月说清明后从老家回来补办，铃铛月底也是要办的，就剩下小宇，今年过阳历生日的话不是周内，农历可以在节假日，5 号，考虑到 6 号豆豆生日会——一开始豆豆妈妈说孩子们一起，我还以为集体生日会，铃铛妈妈一听就说是豆豆的生日会——大概是我们自己内心都有个预设的答案，所以容易往各自的理解上想。连着两天生日会的话，我就感觉有点心累，跟他商量着去什么地方玩一玩，就不聚众搞派对了，他表示同意。</p><p>至于跟风什么的，感觉还没必要跟他讲，他已经很有主见了。</p><p>–</p><p>上周六去涿州，桃园三结义的地方，门口有卖塑料兵器的，问了下二十块，我跟小宇附耳悄悄说了几句话，他听完就喊着：太贵了太贵了！店主说不能便宜了，她是代别人卖的。我们就进去先参观。</p><p>出来的时候他又被吕布的方天画戟吸引了，我让他讲讲价，15 卖不卖，店主出来的时候他果然问：十五块卖不卖？不出意外还是不能卖，于是他加了台词：「妈妈你给我拍个照，我们在网上买」，全家都被逗乐了。</p><p>拼多多八块钱买回来了，昨晚上拿着方天画戟冲刺比划，很是开心。</p><p>–</p><p>昨天看到一句话：钱不是大风刮来的，但跟风可以让你的钱被刮走。股票已经让人损失了很多钱了，开源不能，只得节流。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最先发来生日贺电的是银行短信，接下来是公司同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是身份证上的生日而已，跟真实生日没有一点关系，但是也意味着我快要 33 周岁了。说起来无比年轻的 95 后，也快三十岁了，时光匆匆太无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇说：妈妈我希望时间过得慢一点，这样你就可以老得慢一</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-04-01</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/04/01/2024-04-01/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/04/01/2024-04-01/</id>
    <published>2024-04-01T10:17:10.000Z</published>
    <updated>2024-04-01T10:26:38.136Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3.31 星期日</p><p>昨晚又梦到小宇丢了。</p><p>是邻居带着小宇出去玩，回来的时候告诉我们小宇丢了。</p><p>我和L赶忙开车，去他在的山里找。山顶有一群人，山下是川道，我大声喊着小宇，山顶一群人也帮我喊着小宇，喊了几声之后我就听见小宇稚嫩的声音从谷底传来：妈妈——妈妈——</p><p>我下了山，迎到他跟前抱住他。</p><p>–</p><p>昨天去了涿州，张飞刘备故里，在商场吃饭前，刚上五楼，出了电梯没多久，一转眼发现小宇不见了，赶紧返回寻找，十几秒钟的时间那么漫长，直到我听到他的哭声。他害怕极了，怨我们忘了他，应该怨的。他说他发现我们不见了就没再走了，我夸了他。<br>人越多，越容易大意，我当时就觉得，晚上睡觉肯定还得在梦里找一遍，果然。</p><p>下午三点返回，中间经过卢沟桥，停了几个小时游玩，看历经风霜凹凸不平的桥面，看姿态各异的狮子，看桥下浅浅的河水，不远处繁忙的新的高架桥。</p><p>宛平城也好像另一番世界。小宇说他喜欢这样好像在古代的街道景色，他看到路边的小玩意摊就走不动了，一个一个拿起来看一看玩一玩，最终选了一把小红伞。</p><p>爱的人都在身边，健健康康，就是最舒心的日子。</p><p>小橙子大病初愈，出来玩也很开心，上周五晚上到周一，小儿急诊，烧了三天，高烧两天不退，不停地全身擦水，换衣服，晚上60分钟倒计时，每次醒来量体温，全身擦水退热，周日晚上想去医院检查检查又觉得说不定晚上就好了，那个晚上体温没有到39度，我感觉有了拐点。周一我请了假在家照顾，到中午过后体温不再有高热，慢慢平复。周二下班回来发现身上出了疹子，又过了一天还有浅浅的痕迹，再过一条后好了，谨慎起见，周内都让她在家里晒太阳，现在彻底好了才带出来。</p><p>这是小橙子第一次发烧，无故发烧，凭经验治疗。小宇第一次发烧是一岁半晚上，当时我们手忙脚乱，喝了毕洛芬，就往医院跑，后来还在火车上喝药，回到北京依然烧了一两天，后来也没看到疹子，糊里糊涂过去了。</p><p>小橙子现在看着视力挺好的。</p><p>——</p><p>上周五天时间，手头做的大项目终于上线了，长舒了一口气，带的外包同学需求也验收了，无数次克制自己，不要做一个言语刻薄的人，都是打工人，多点耐心。</p><p>——</p><p>星期五早晨，小宇不愿意去学校了。说两天根本不够玩，我表示理解但不支持。</p><p>今天要回来又觉得太累了，说每周末都去远处玩实在是受不了了，哦上周末小橙子发烧所以L带他去火车站送了爷爷奶奶之后，接着去石景山游乐场嗨了。</p><p>下周末说是门也不想出了。</p><p>——</p><p>老妈不知道别人说“你真幸福”“玩的太开心了”之类的话时怎么回复，我说不知道的时候就回复一个开心表情包，要是别人夸就说谢谢。</p><p>这么在意的话，为什么我发的消息十有七八都没回过？</p><p>–</p><p>今天星期一，最近两周都没有时间在上班的时候写日志，一点多余的时间也没有，感觉这样挺病态的，日常需求安排得太满了，同时还有许多琐碎的代码以外的事情要处理。</p><p>开始等续签通知。</p><p>–</p><p>本来打算今年就静悄悄不过生日了，豆豆妈妈说明天晚上给小宇送生日礼物，我很想拒绝礼物，因为来回送实在是太麻烦了，但是一想到可能拒绝了一份小宇应该知情而且会很快乐的礼物，又有点负罪感。</p><p>在这种负罪感的驱使下，我们约定了这周六给孩子们一起过一个生日会，一个大的生日会。豆豆妈妈说不用 AA ，还有旦旦一起，听她安排就好，我说那我买个蛋糕，她回复好。</p><p>和人打交道就是有点心累，跟计算机的话，有什么就能说什么，但面对人，就得斟酌。</p><p>我总不能说——去年跟大家一起过生日还是挺开心的，就是太累了——吧？又不是人家求着让我们参加，反而是我们为了合群认真参与了。</p><p>当时小橙子还在肚子里～</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3.31 星期日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚又梦到小宇丢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是邻居带着小宇出去玩，回来的时候告诉我们小宇丢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和L赶忙开车，去他在的山里找。山顶有一群人，山下是川道，我大声喊着小宇，山顶一群人也帮我喊着小宇，喊了几声之后我就听见小宇稚嫩的声音从谷底</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-03-15 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/03/15/2024-03-15/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/03/15/2024-03-15/</id>
    <published>2024-03-15T08:33:01.000Z</published>
    <updated>2024-03-20T09:30:59.456Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3.18 星期一</p><p>上午准备面试，调试 typography，下午面试，到现在还没写需求代码。</p><p>上周六 L 开车带我们，天津海边一日游，起因是 L 爸妈大约五一来不了了，原计划带他们一起去看海，只好提前到现在。</p><p>先是开到国家海洋博物馆，在里面逛了一圈，中午就在博物馆的中餐食堂用了午餐，一碗面将近 50 ，从海洋馆出来，附近就有滨海路，没想到去了之后发现岸边都是大石头，而且有高高的围栏遮挡，无法接近海水。</p><p>尽管如此，辽阔无边的海还是让 L 妈妈感到惊讶，任何第一次看到海的人恐怕都会沉迷于海的无边无际。在滨海路扫了一个观光车，骑了四十多分钟，我们查到二十公里之外有个亲海沙滩，当时下午三点多，还有的看，于是 L 打车倒回去，把车开过来，带我们去东疆亲海公园。</p><p>可我们还是没能看到沙滩，初次亲近大海，L 妈妈在海浪一波又一波拍打着脚下台阶的时刻感到好奇，后来才知道我们去的时刻正处于涨潮时——每一次潮水漫来，几乎都要完全盖住鞋子了。</p><p>没看到沙滩，从家里带来的椅子啊小桶啊铲子啊都没能用上，就挺遗憾，我正疑惑着——天津海边难道没有沙滩——的时候，L 说让我问问保安哪里有，下次可以去看看。</p><p>保安说去看潮汐表，退潮的时候来。</p><p>「意思是这里就能看到沙滩吗？」「对」</p><p>涨知识了…看个海还得讲究时机。原以为沙滩每天都在那儿等着人过来。</p><p>不对不对，还是沙滩修得不太好，海滩应该再长一点，远一点。</p><p>周六去了海滩之后，周日就很累，中午搂着娃小睡了一会，下午去医院取了老妈吃的药，回来背着书包带上电脑，去公园的飞鸟东舍加了会班。</p><p>–</p><p>3.20 星期三</p><p>周一我发现在班车上可以写点代码，于是班车以后可能成为常驻办公地点。来回将近两个小时，无人打扰，可以愉快地搬砖。</p><p>跟 dy 讨论了下他的组件有什么需要改的，结论是我应该换一个组件用。好的吧。之后顺便给他介绍了通航的业务逻辑。他说他们也经常说到通航，自己不太了解是什么。</p><p>面试了一个妹子，倾向于不录取，但最近组里其他人也没面到更好的，就录了，所以找工作是一门玄学。</p><p>–</p><p>周二晚上 xinlei 在八合里请吃火锅，加上另外一个组的小伙伴，加上 xinlei 本人，总共四个人，聊得就比较开，甚至我说出了「年轻人就要多走走多看看」的话，要是 lihan 在的话我肯定不会这么说。</p><p>开玩笑，本来组里干活的人就不够，都出去看世界了，谁来应对甲方。</p><p>carolin 说 tdesign 送来两件衣服，让我明天去挑一个。我尽力做着相关的工作，可能是为了帮她分担点，顺便得一些微小的回报。</p><p>bink 实在是太能说了，打个车回家都能扯出「虽然程序员平时节俭一些，但有时候也不能节俭，女人嘛，就要对自己好一点！」一起打车去的路上他跟我聊怀孕建档之类的，饭桌上又高调宣称「明天开始备孕！」，我忍不住笑出来，解释道「我从来没有听过谁这么高调地备孕的」，在他疑惑的眼神里我继续补刀：「万一备了一年两年还是没什么消息，尴尬不？」他大呼失策失策，说我直戳要害，来来来大家都忘了这回事。</p><p>这家伙写代码真是屈才了，应该去做传销，公关什么的。</p><p>–</p><p>园园姐阳历十月份的预产期，萱萱要当姐姐了。到时候小姨就不能帮我们带孩子了，还得找个亲戚帮忙。</p><p>幸好上一辈亲戚多…</p><p>–</p><p>晚上十点睡觉，第二天早晨七点左右起床，有时六点半，有时半夜两点醒来就睡不着了，睡眠被小橙子切得细碎。</p><p>L 妈妈刚来的时候我还想着要早早起床，她一个人早上准备那么多事太累了，L 也能早早起来，后来就一天比一天晚，再发现 L 爸爸也早早起床帮忙了，我就更起不来了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3.18 星期一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午准备面试，调试 typography，下午面试，到现在还没写需求代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六 L 开车带我们，天津海边一日游，起因是 L 爸妈大约五一来不了了，原计划带他们一起去看海，只好提前到现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先是开到国家海洋博物馆</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-03-11 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/03/11/2024-03-11/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/03/11/2024-03-11/</id>
    <published>2024-03-11T03:12:47.000Z</published>
    <updated>2024-03-20T00:18:44.861Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天去了北京后花园，白虎涧风景区玩，门票比故宫贵点，里边还行，主要适合小宇玩，野生攀岩和超大不锈钢滑梯无限免费畅玩，彩虹滑梯和划船需要自费，小宇今天早晨都起不了床，实在是太累了。</p><p>景区确实尘土飞扬，土就土吧，小孩还得接点地气，不然玩个沙碰下草都会长疹子。</p><p>–</p><p>小橙子现在满屋爬了，还能爬上卫生间台阶，以及扶着走廊的墙挪步，不扶着也能站几秒，感觉很快就会踉跄走两步了。</p><p>小宇拿着我的手机给她录象，转头看到奶奶，边拍照边告诉奶奶：「我现在给你拍个照，等你死了就可以留作纪念」，真是童言无忌…可能是过年回家在老家各个桌子上看了去世的人的照片，有了点收获…</p><p>他还能对着菜单给自己点菜了——西贝的识字菜单真是划算，小朋友已经知道吃外卖了，想吃宝宝餐就翻开菜单自己看，但是点的有点晚，家里火锅已经端上桌了，他就很犹豫——「我现在确实饿了想吃点东西，可是我要是吃了家里的饭，我的肚子就没有足够的空间装宝宝餐了」，后来就吃了一小块玉米，期待的外卖终于送上门了。</p><p>所以家里有零食的时候他吃饭时也是这么想的，导致每次吃饭的时候不肯吃，吃一点就下桌，等厨房收拾得一干二净的时候才慢悠悠地说自己饿了想吃点什么。</p><p>他说自己每天脑子里想的就是动画片和零食。还挺自知。</p><p>不仅自知，而且很会用小爱。前几天咳嗽需要雾化，他说只要做七分钟的雾化，但每次他一边听故事一边雾化，其实感觉时间很快，对七分钟的长短没什么概念，于是想了一招——我们和老妈去医院复查，他跟姨奶奶在家里，刚说了七分钟，雾化面罩还没戴上，就让小爱七分钟后提醒自己雾化结束。</p><p>姨赶紧悄悄给我打电话让我取消一下闹铃，七分钟能有啥效果，不得十五分钟起步。我就改成了二十分钟后闹他——道高一尺，魔高一丈不过如此。</p><p>等他有一天知道了小爱是可以随便设置的，是不是得颠覆三观…</p><p>不止小爱可以随便设置，延时课也可以跟老师串通好，绝对不是爸爸妈妈报的课，而是学校看哪些小孩天赋异禀，选拔出来参加延时课的。</p><p>–</p><p>小橙子很好教了，教她把蛋放进找蛋鸭鸭屁股里，看了两次她就会放了，感觉到了学习的年龄了！！卷起来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天去了北京后花园，白虎涧风景区玩，门票比故宫贵点，里边还行，主要适合小宇玩，野生攀岩和超大不锈钢滑梯无限免费畅玩，彩虹滑梯和划船需要自费，小宇今天早晨都起不了床，实在是太累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;景区确实尘土飞扬，土就土吧，小孩还得接点地气，不然玩个沙碰下草都会长疹子。&lt;/p</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-03-07 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/03/07/2024-03-07/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/03/07/2024-03-07/</id>
    <published>2024-03-07T02:39:50.000Z</published>
    <updated>2024-03-11T03:12:39.563Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小橙子快速适应了爷爷奶奶管她的生活，第一天情绪稳定，第二天略微委屈间歇哭泣，今天第三天，天气不错，可以带出去溜溜弯。</p><p>又到了一年一度的延时课选课时间，小宇什么也不想学，说就是不想在学校上课，我感觉体验体验还是可以的。</p><p>在侃大山群里问了下别的小朋友家长，口才课去年没有成班后来退费了，孩子哭着哭着不愿意去，声乐还可以。六六妈妈说她感觉跆拳道还挺好的但是娃觉得时间太长了被拘束住。</p><p>不行就声乐吧…唱歌也算个才艺…</p><p>至于什么也不想学…就和老师串通一下吧…比如肯定不是爸爸妈妈报的课，是老师看他天赋异禀不肯放过…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小橙子快速适应了爷爷奶奶管她的生活，第一天情绪稳定，第二天略微委屈间歇哭泣，今天第三天，天气不错，可以带出去溜溜弯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又到了一年一度的延时课选课时间，小宇什么也不想学，说就是不想在学校上课，我感觉体验体验还是可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在侃大山群里问了下别的小朋友</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-03-04 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/03/04/2024-03-04/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/03/04/2024-03-04/</id>
    <published>2024-03-04T04:52:01.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T09:20:11.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老姨去世了，上午通知的，几天没吃没喝了，今天走了。剩下的就是身后大事了，后辈们早就在准备着这一天了，毕竟是 93 岁的老人了。</p><p>过年时那一次见面毋庸置疑是最后一面，那时她已经没有几丝意识了。二伯说他跟自己的女儿叮嘱了：自己把榜样做在前面了，自己怎么照顾的老妈，以后女儿们就怎么照顾自己。女儿说：有养老院呢。</p><p>人生代代，从牙牙学语到风华正茂，再到垂垂老矣，被时间推着走，所有的反抗都没什么用。</p><p>–</p><p>老妈和姨要回去了，在我安慰了「无论如何决定了什么时候要回去就告诉我，公公婆婆来不了我和 L 请假就行」之后，她们不那么焦躁了，我问明晚的票是否来得及时，她们说再等等，有具体的葬礼时间了再看是不是来得及。</p><p>她们都是心里藏不住事的人，也大概是对公公婆婆不把别人家的事当事的习惯有点担心，所以怕他们迟迟来不了，自己回不去，耽误大事。</p><p>出乎意料的是公公婆婆这次没有拖拉，这次老妈和姨回去可以待到大爷爷三周年忌日过了——虽然后来知道是因为会错了日子。他们跟 L 商量的结果是今晚就能到。</p><p>我很担心小橙子会不会哭一天，L 说没事，人都不在了她就让抱了，希望如此吧…</p><p>–</p><p>人一旦习惯了一种饮食，就会本能地排斥其余的。</p><p>–</p><p>上周六几乎一整天都在医院，最终医生开了一种药出来。</p><p>周日上午买了菜，中午被 L 拉到六环外的一家秦人面馆吃饭，吃完又回来，去奥北森林公园二期逛了逛，发现真挺大。儿童玩的也很多，以后可以不用去奥森公园了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;老姨去世了，上午通知的，几天没吃没喝了，今天走了。剩下的就是身后大事了，后辈们早就在准备着这一天了，毕竟是 93 岁的老人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过年时那一次见面毋庸置疑是最后一面，那时她已经没有几丝意识了。二伯说他跟自己的女儿叮嘱了：自己把榜样做在前面了，自己怎么照顾的老妈，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-02-29 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/02/29/2024-02-29/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/02/29/2024-02-29/</id>
    <published>2024-02-29T04:03:55.000Z</published>
    <updated>2024-03-01T08:26:46.025Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>银行电话提醒说，身份证和公积金的卡 5 月份时就要过期了，上一次重要证件过期是驾驶证，尽管我的实际驾龄还没有几天。</p><p>银行卡身份证都是十年期的，时间可真快。</p><p>–</p><p>3.1 星期五</p><p>咳嗽了两三天，小宇今天上学去了，夜里咳嗽了几声，痰咳，早晨躺着雾化了一会，起床后倒是没什么异常，我拜托他在学校里观察观察自己，他对自己的事情很上心。</p><p>但也毕竟还是个孩子，最近开始用普通筷子吃饭了，第一天晚上他还要用辅助筷子练习下姿势，后来我把辅助筷子的橡皮圈扔掉了，再过了一会把拇指套也剪掉了，他犹犹豫豫不肯用，我们劝了劝，告诉他不会用筷子到学校可能饿肚子，他才试了试，用黄桃罐头试的，然后很沮丧：「我感觉我学不会，这太难了」。我骗他：「妈妈小时学习用筷子都失败了两千多次，你这才几次，正常，小朋友学习用筷子就是这么难，慢慢来」，然后我给他示范，我发现确实难——用筷子夹起滑溜溜的黄桃罐头。</p><p>于是我换了小橙子的条形泡芙，很粗糙，他试了几次，勉强可以夹起来。</p><p>听说他在家里不好好吃饭，只想着吃零食，前天早上去上班时我就把他喜欢的零食都收到了冰箱高处，因为有之前周末跟他一起学习小孩子为什么不能吃零食的那本书，他知道了小孩子跟大人的肠胃发育情况是不一样的，有些食物到小朋友胃里会产生免疫反应，也就是发烧，他对收走零食这件事就没有特别抗拒，认命了，并且据说，连着两天吃饭都很好，再也不是八遍也催不动的情况了。</p><p>不过有时候会藏在门后面闷头吃小橙子的零食。小橙子的零食其实一点味道也没有啊…也好，健健康康的辅食当零食。</p><p>这两天晚上，他都用筷子吃饭，可以用手指头控制着让筷子平着夹在手里了，之前一上手就是大交叉。虽然几乎是叉着饺子放进嘴里，或者用两只筷子扒拉完食物，但总算没有抵触心理了，很有进步。</p><p>学会用筷子算是一个小小的挑战吧，小孩子竟然也有「害怕失败」的心理，失败了又怎么样呢？谁都有失败的时刻，不试试怎么知道自己能不能通关？</p><p>–</p><p>自从打了地铺，我发现卧室可用面积一下子变大了好多，睡觉前可以跟孩子们——啊我可以用孩子们这个词了——在垫子上玩一会，L 把自己隔离在地铺上，免得床上过于拥挤，孩子们睡着了我还可以溜到地铺上「吸吸阳气」。</p><p>宽敞的地铺上睡两个大人没有问题，更宽敞的床上躺两个小孩看上去也幸福极了。</p><p>–</p><p>打听到三甲医院里可以给老人做眼睛手术，晶体植入的手术，很期待能给老妈带来一些改变。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;银行电话提醒说，身份证和公积金的卡 5 月份时就要过期了，上一次重要证件过期是驾驶证，尽管我的实际驾龄还没有几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行卡身份证都是十年期的，时间可真快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.1 星期五&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咳嗽了两三天，小宇今天上学去了，夜里咳嗽了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-02-26 星期一 乍暖还寒</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/02/26/2024-02-26/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/02/26/2024-02-26/</id>
    <published>2024-02-26T07:45:57.000Z</published>
    <updated>2024-02-26T08:06:33.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五和 li 聊了一会，musa 要跑了，li 感到难受，考虑到别的组员都是小朋友，而我们都有孩子，可能聊起来比较有共鸣。</p><p>确实有共鸣，我们都决定这班就这么佛着又不躺平地上到业务解散，外部风吹雨打算不了什么，知道自己想要什么就好。</p><p>–</p><p>上周四晚上小宇突然发烧，低烧，第二天居家观察，依然一会正常一会低烧，周五晚上高烧到 39 度，半夜给喂了退烧药和磷酸奥司他韦颗粒，周六在家闷，L 叫他出去玩，他坐在窗台旁边头也不回：我还生着病呢。</p><p>周日中午，温度回升到最高 9 度，二级风，戴上口罩让他和爸爸一起出去玩了，他也确实闷坏了。</p><p>L 发来了奥北二期的游乐场游玩图，看得出小宇很开心。</p><p>小橙子午睡了几个小时，我写了一会 typography 组件，等不到她醒来，就去外面转转，阳光太好，辜负有罪。</p><p>等我们三个从超市发回来后，小橙子还没睡醒，过了一会才听到她的声音了，看起来慢慢能睡大觉了，果然昨晚一觉睡到了四点，而我在惯性的作用下提前醒来，等她再次睡着我反而睡不着了，隐约记得小宇睡眠升级那会也遇到过这种情况。可喜可贺中还有一丝失落：孩儿长大了。</p><p>小橙子会吹号了，这两天只要闲着就练习着站起来什么也不扶给自己鼓掌👏 的动作，完了冲我门一笑，很骄傲的样子。</p><p>希望他们的自驱力可以一直保持下去。听说大人管得越少孩子自觉性就越高，我愿意慢慢实践。</p><p>整理了他俩的压岁钱，分别给存入了银行，小宇的账本记录的总额已经相当可观了，小橙子才不到一岁，比我上班第一年攒的还多，果然最快的致富途径是靠父母。</p><p>希望他们永远有的靠，更能自立自强。</p><p>–</p><p>年后让姨带了一些老照片来，L 都扫描了存 nas 里，我又想起宝贝箱子里可能还有些照片，果然找到了一些，保存得很好，一点也没有氧化褪色，崭新如昨日。</p><p>有一张初中和高中时的一寸照，都是黑白的，看得出初中圆润许多，我记得那时体重 114，高中戴着眼镜就有点疲惫了。老妈认不出初中的我，还以为是燕妮姐。确实有点神似，可能那会刚好因为和乔菲拍艺术照，修了眉毛，燕妮姐的眉毛就是细细的弯弯的。</p><p>L 复盘——字面意思——了一些旧物，翻到了「我的初恋」写的字条，拉萨啊布达拉宫啊格桑花啊世界屋脊什么的，说是给我画的饼。然后又问什么时候把这个饼给圆了。</p><p>起码要等小橙子三岁以后吧，不然带着还不会玩的小孩去那么高的地方，没成就。</p><p>到时候 L 就 40 岁了…让人心碎的 40 岁。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周五和 li 聊了一会，musa 要跑了，li 感到难受，考虑到别的组员都是小朋友，而我们都有孩子，可能聊起来比较有共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实有共鸣，我们都决定这班就这么佛着又不躺平地上到业务解散，外部风吹雨打算不了什么，知道自己想要什么就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-02-23 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/02/23/2024-02-23/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/02/23/2024-02-23/</id>
    <published>2024-02-23T07:28:30.000Z</published>
    <updated>2024-02-23T08:32:16.340Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>星期二给小橙子打疫苗的时候要签字，我把日期写成了 2023 ，后来圆回来了。</p><p>一年一年过得毫无痕迹——要是翻看照片，也是留了很多痕的，但回忆好像都平平常常。</p><p>今天早上带老妈去地坛医院检查，肝脏弹性 9 ，还需要周末去看医生接受治疗。到公司里有业务报了个 bug ，改了将近两个小时——前端开发·低代码平台配置学徒。</p><p>从医院回来后，L 送我来上班，反正他也是休了半天假。路上听了蔡磊和樊登的对话，听到 70% ，结合之前道听途说的各路观点，感觉这个人比我想象的要高大一些。</p><p>网络能造神，也能毁神，对此我已经疲惫了，看到各种网络消息都会抛之脑后。我揣测他写书是为了把自己的只言片语流传下去，其实就像一个人越缺什么就越在意什么，我也想过死后能给世界留下什么，学生时代热衷投稿，梦想当一个小作家，也是怀揣着这个愿望。</p><p>现在呢？什么也不想了，朝九晚六地工作，跟老妈和解，好好陪孩子。</p><p>有时想到 L ——不想他的时候，我觉得我们都还年轻，一想到我快 33 岁了，而他大我三岁，就念起日月如梭——我们相识竟已经十四年多了。十四年平平淡淡有惊无险地活到今天。到今天他快四十岁了——过了四十似乎就要直奔五十成为中老年群体了…</p><p>冷冰冰的数字背后，是曾经鲜活的人生。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;星期二给小橙子打疫苗的时候要签字，我把日期写成了 2023 ，后来圆回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年一年过得毫无痕迹——要是翻看照片，也是留了很多痕的，但回忆好像都平平常常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上带老妈去地坛医院检查，肝脏弹性 9 ，还需要周末去看医生接受治疗。到公司里有业务</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024-02-21 雪后</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2024/02/21/2024-02-21/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2024/02/21/2024-02-21/</id>
    <published>2024-02-21T01:11:02.000Z</published>
    <updated>2024-02-21T01:32:16.173Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>突然下了一夜的雪，学校停学，企业不停工，今天看班车有点迟钝，就坐地铁来上班了。</p><p>路上跟老妈讨论到蔡磊，老妈觉得他可怜，他的事业伟大，需要在直播间赞助下。她总是容易把名人想得很完美，而把普通人想得阴暗。</p><p>我就很费解，我愿意给普通人、同样处于底层的人，当他们遇到困难时，捐点爱心，但是给蔡磊这样的大厂副总裁捐款，我感觉是丫鬟替娘娘操心。我甚至阴暗地揣度，生命到尽头了，不管是谁，都想把自己的思想流传下去吧，比如李开复，《向死而生》，比如蔡磊，《相信》，我宁愿去看史铁生的《病隙碎笔》。名人想传播自己的思想可太容易了，哪怕只是口述一下流水账，就会有人帮着润色编辑出书。他们写的书，是他们的，又不是他们的。如果说有什么帮助，大约可以给同样被命运扼住咽喉的人一些同病相怜的慰藉。</p><p>我也觉得自己这么想有些冷漠，可是这个世界上每天都有那么多的苦难，说不定十几年后苦难也会降临到我自己的身上，我为什么要关注苦难而忘记快乐？</p><p>在能快乐的时候快乐一些，才不至于面对苦难时后悔不迭。那时候我们需要哲学来救治。</p><p>老妈是一个矛盾体，身边普通人的事情她常常说：「与我无关」，名人出什么新闻她津津乐道步步紧跟。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;突然下了一夜的雪，学校停学，企业不停工，今天看班车有点迟钝，就坐地铁来上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上跟老妈讨论到蔡磊，老妈觉得他可怜，他的事业伟大，需要在直播间赞助下。她总是容易把名人想得很完美，而把普通人想得阴暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就很费解，我愿意给普通人、同样处于底层的人</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
