<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>无题</title>
  
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/"/>
  <updated>2021-09-28T07:52:55.575Z</updated>
  <id>http://insekkei.com/dairy/</id>
  
  <author>
    <name>Insekkei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2021-09-28 嫌弃</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/28/2021-09-28-1/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/28/2021-09-28-1/</id>
    <published>2021-09-28T07:24:45.000Z</published>
    <updated>2021-09-28T07:52:55.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的脸，即使我像一个虔诚地遵守每一条戒律的出家人那样甄别、过滤几乎每一口到嘴的食物，它还是会隔段时间就爆痘给我看——或者因为大姨妈，或者因为吃了几碗并没有表面那么无害的杂酱面。</p><p>脸一定和胃有仇，胃喜欢的，脸不让它吃，脸能接受的，胃感到遗憾。</p><p>它们已经这样纠结地一起度过了三四年，实在过不下去了我就得吃点药，杀杀脸的威风，毕竟胃的满足也挺重要。</p><p>–</p><p>亲戚家的孩子之前给我带来了希望——一个中医诊所，慕名而来的顾客很多，包治——但还是复发了。我越发坚信这病的确是个绝症。</p><p>路上走过的人很多，那些因为皮肤病毁了面容的，即使戴着口罩，我也能把他们认出来——他们的头抬得不够高，不太愿意直视别人，或眼神飘忽不定。</p><p>总有人说：别吃药了，别戴口罩了，我又不嫌弃。我知道，可是我嫌弃。而且别人的不嫌弃，往往总带着同情、施舍，仿佛不嫌弃就高尚了。还有人放狠话：别忌口了，忌口也没用（他可能瞎或者健忘），也许辣椒吃多了就好了——说这样的话可不用负什么责任，但是一下否定了当事人所有的努力，包括那些忌口、吃药时的忍耐，激光、针扎时的疼痛，所有科学治疗都被一句轻轻松松的玩笑话盖过。</p><p>有时候我安慰自己，这算什么鸡毛事，瞎了眼的断了胳膊腿的心肺有疾的多了去了，长痘痘要排到需要同情的人群末尾了，已经很幸运了。比惨是一种很有效的手段。</p><p>有时候我也会自负：好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一。</p><p>有时候我也很恶毒：好看有什么用，朱颜辞镜花辞树，留不住的。</p><p>老爸死在癌症上，我也常常担心自己患上某种癌，如果命运只留给我二十年余生，我要怎么度过呢？绝不是在唉声叹气中走到尽头。</p><p>和燕妮姐聊天，她说自己都 36 了，我心里跳了一下。似乎自己也将要奔四了一样。我整整三十岁了。</p><p>只要能等到小宇刚刚羽翼丰满的时候，就挺好的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我的脸，即使我像一个虔诚地遵守每一条戒律的出家人那样甄别、过滤几乎每一口到嘴的食物，它还是会隔段时间就爆痘给我看——或者因为大姨妈，或者因为吃了几碗并没有表面那么无害的杂酱面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脸一定和胃有仇，胃喜欢的，脸不让它吃，脸能接受的，胃感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-09-28 星期二 农历8.22</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/28/2021-09-28/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/28/2021-09-28/</id>
    <published>2021-09-28T06:12:53.000Z</published>
    <updated>2021-09-28T07:15:42.608Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是小宝/狐萝卜/爆酥牙生日，昨天晚上下班早了一点，把买的东西送给了她。</p><p>俩小孩在尾货门口的坡道上玩得很开心，上下来回奔跑🏃，或者开着车溜滑滑，世上的事情都那么简单就好了。</p><p>–</p><p>准备开车回家，路上看一看玩一玩，老妈突然说不想回去，过了一晚上又说可以回去，像个小孩。我因此也犹豫、反复不定，L 说他要分裂了。然后建议我联系燕妮姐，让燕妮姐叫老妈回去。</p><p>突然就觉得豁然开朗了。</p><p>感谢 L 。</p><p>昨晚十一点过了在离家 4 公里远的地方充电，小宇在路灯下跟长长短短的影子玩，回去的时候十二点，他疲惫极了，一上车就睡着了。</p><p>–</p><p>今天早晨在公司门口发现自己没带工卡，等着等着遇到了升哥和 dy ，然后被陪同进去，我赶紧领了个临时工卡。dy 说遇到了就是缘分，我感觉他脑子可能短路了。</p><p>真的不能指望技术大佬突然擅长聊天，聊死天了。</p><p>上午正开发着，组长说以后让我负责 xx 项目，我感觉自己终于凭借刷存在感引起了注意似的。也真是对手太不在意了。j 哥喜欢搞技术，就去搞技术吧，我喜欢搞业务，就让我来搞业务吧。</p><p>搞起。</p><p>要把活做漂亮。</p><p>–</p><p>最近看了几本悬疑推理的小说，《命运的囚徒》，很精彩，联想到紫金陈的小说，还是觉得紫金陈有那么一点格局小了。</p><p>–</p><p>L 给我在美团外卖买了一个新款手机！！！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是小宝/狐萝卜/爆酥牙生日，昨天晚上下班早了一点，把买的东西送给了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俩小孩在尾货门口的坡道上玩得很开心，上下来回奔跑🏃，或者开着车溜滑滑，世上的事情都那么简单就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备开车回家，路上看一看玩一玩，老妈突然说不想回去</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-09-22 星期三，昨天中秋节</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/22/2021-09-22/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/22/2021-09-22/</id>
    <published>2021-09-22T02:58:35.000Z</published>
    <updated>2021-09-22T11:32:15.655Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中秋节小长假一眨眼就过去了，意犹未尽。</p><p>小宇越来越粘人了，而且出现了可怕的现象：不如意就嚎啕大哭，哭到自己嗓子冒烟。</p><p>不想让爸爸在的时候竟然会说：爸爸你去书房上班吧。</p><p>安排得明明白白。</p><p>–</p><p>假日的前两天下雨，第一天早晨上课，下午集体呼呼大睡；第二天和小凡兴冲冲来到动物博物馆，没想到周一闭馆，下午睡起来找小时玩，友情放送纸尿裤；第三天和飞鸟朱朱去爬山，说是爬山，其实是开车直达山顶，太阳透过天窗照进来，暖洋洋的，我暗暗想一会下车时不要带外套了，累赘。毕竟天气预报说今天最高 28 度。</p><p>等车停下来的时候我们看到窗外的人都穿着羽绒服，惊呆了。老妈和姑出不了车门。只好从旁边卖小食品的店家那里借了几件衣服，当然作为回报，在她们店里消费了点。</p><p>然而那么冷的天还有人穿短裤，甚至光腿穿裙子。我们几个把车里的野餐毯、帐篷布都披挂到身上了，红的黑的绿的一大片，竟然挺上镜。</p><p>沿着大石板路向上，完成最后几百米的登顶路时，对面几个下山的擦肩而过，点评着：「看看人家，这才是爬山」。</p><p>我们没有到达山顶，因为风太大了，在半山腰的亭子上坐着晒了会太阳，背着风，迎着阳光，山下风光一览无余，小宇都会说「风景好漂亮啊」这几个字了。</p><p>L 穿着唯一的一件军大衣，和小宇裹在一起，坐在亭子里的冷冷的地面上，有点流浪的感觉。</p><p>–</p><p>下山的时候就剩下 47km 的里程了，急需充电，走着走着里程数变成了 56km ，真是神奇，下山还带自充电的，要知道，上山的时候，走 1 公里，剩余里程就减少 5 公里。</p><p>终于找到了充电桩，却被一排油车阻隔了，挨个给车主打电话打不通，小宇在旁边沙石堆上玩，一边晃晃悠悠向上走一边念叨「我在爬山」，我看着地面上散落着的坑坑洼洼一尺多高的沙子，突然觉得可以自己开条路。于是借了两把铁锹，L、飞鸟、朱朱、姑、老妈，都过了一把工地人的瘾，开出了一条通往充电桩的路。喜大普奔。</p><p>中午在外面吃了饭，一路睡回了家，L 开着车，老妈坐累了半躺着，小宇完全平躺，姑也眯着，我强撑着还是睡了一小会，L 辛苦地开着车。</p><p>到家以后小宇和我看书，L 睡了一大觉，出去玩太费司机了。</p><p>晚上小凡敲门，一起看中秋晚会，嗑着瓜子，不到一个小时孩子就都腻了，开始追着玩。小宇拿着玩具毛毛虫吓小凡，还说「毛毛虫要咬你了」，小凡爬到沙发上围着妈妈笑、闹，过会儿拿着话筒去书房喊话，结果被书房里音响中自己的声音吓到了，风一样跑出来…</p><p>两个都要看电视的时候，小宝坐在中间，左拥右抱，不知道该安慰谁，他们哭起来像比惨大赛一样，「再换一集！再换一集！」后来终于被独木桥吸引了。</p><p>–</p><p>有时候不知道该怎么带孩子，尤其是当他无论如何也不肯停止哭嚎的时候。</p><p>乖巧的时候，他会努力练习句式：「比如说，在路上走着，有车开过来，就很麻烦，比如说，吃饭的时候，饭泰掉到衣服上了，就很麻烦」</p><p>他把饭菜念做饭泰，把吃枣念成吃岛，车宝四兄弟念成车宝系兄弟…老妈有时还学他说话。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;中秋节小长假一眨眼就过去了，意犹未尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇越来越粘人了，而且出现了可怕的现象：不如意就嚎啕大哭，哭到自己嗓子冒烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不想让爸爸在的时候竟然会说：爸爸你去书房上班吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安排得明明白白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假日的前两天下</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-09-16 家庭开放日前</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/16/2021-09-16/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/16/2021-09-16/</id>
    <published>2021-09-16T11:46:57.000Z</published>
    <updated>2021-09-22T02:59:29.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>明天家庭日，打算早早来了吃饭，然后去软件园里玩。累了可以在书店看书，中午吃完饭，下午才开始活动。</p><p>昨天晚上很意外地梦到了在老屋，窑洞里，婆还在，爸还在，二爸三姑两家人也都在，我说，难得人这么齐，一起拍个照吧，于是我们拍了合影。</p><p>爸还染了头发，棕灰色还是啥色，夹着一缕一缕的粉色，我说你这么时髦，花了不少钱吧，他说不少，我说肯定的，我简单染个头都好几百，你这还挑染。</p><p>有时感觉造物主有点冷酷，有时感觉还算温柔。</p><p>冷酷的是，生命离去的时候，造物主不会顾念他是否还有牵挂，是否还被人牵挂。</p><p>温柔的是，他让人在日渐苍老之间，看到羽翼逐渐丰满的孩子；他让孩子们在长大的旅途中，一点一点地，越来越远。水滴石穿，万念一缕缕化成灰，一天天忘却。</p><p>中秋快乐。</p><p>–</p><p>9.18</p><p>今天星期六，学校孩子也没放假，一大早就听见广播里放着九一八相关的演讲，让人热血沸腾。没有人一直是孩子，但世上永远有孩子。</p><p>相比「没有人能一直年轻，但永远有人年轻」，孩子让人感觉温暖多了。</p><p>昨天很多人带着孩子来公司了，大多数人看到小孩们跑来跑去的时候，表情都会柔和下来，甚至目不转睛笑着盯着孩子们看。</p><p>小宇知道自己在哪里，也一点也不惧生，欢哥要抱就给抱，左拥右抱的欢哥深得小朋友们的小心心。</p><p>但是我怀疑小宇知道自己怎么做能得到好处。</p><p>浩哥就在百度，还帮我在他们收发室取了快递，我们回家路过他家。</p><p>早晨出门的时候就背一个书包，回来的时候大包小包四个，浩哥送了个小度，然然送了个小浪。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;明天家庭日，打算早早来了吃饭，然后去软件园里玩。累了可以在书店看书，中午吃完饭，下午才开始活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上很意外地梦到了在老屋，窑洞里，婆还在，爸还在，二爸三姑两家人也都在，我说，难得人这么齐，一起拍个照吧，于是我们拍了合影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸还染了头发，棕灰</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-09-10</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/10/2021-09-10/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/10/2021-09-10/</id>
    <published>2021-09-10T09:10:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-10T09:11:38.673Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正则表达式让人脑壳疼。</p><p>dy 看着我屏幕的时候我更脑壳疼，感觉智商都下降了（本来也不高）。</p><p>短板能不能补一补呢？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;正则表达式让人脑壳疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dy 看着我屏幕的时候我更脑壳疼，感觉智商都下降了（本来也不高）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短板能不能补一补呢？&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>片尾曲</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/07/2021-09-07-1/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/07/2021-09-07-1/</id>
    <published>2021-09-07T10:56:15.000Z</published>
    <updated>2021-09-07T11:40:26.513Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候看的《侠客行》</p><p>现在，还记得片首曲里的：</p><p>纵马江湖道<br>今世任逍遥<br>英雄不为红颜折腰<br>豪情比天高<br>一身冷傲骨<br>天地来打造<br>剑荡群魔鬼神惊<br>男儿正侠少<br>手握残阳沥血剑<br>心有冷月凝霜刀<br>绝顶一览众山小<br>男儿世间走一遭</p><p>也记得《侠客行》，片尾曲：</p><p>冰雪少女入凡尘<br>西子湖畔初见晴<br>是非难解虚如影<br>一腔爱一身恨<br>一缕清风一丝魂<br>仗剑挟酒江湖行<br>多少恩怨醉梦中<br>蓦然回首万事空<br>几重幕几棵松<br>几层远峦几声钟</p><p>小学看过的很多电视剧，现在都记得片头片尾曲。</p><p>那时没有网络，没有很多电视台，总是和家人一起看各种节目。六点有动画片，七点半过后等新闻联播结束，再等天气预报结束，抓紧去上厕所，因为等那烦人的几分钟广告结束，正片就开始了，这时全家人都不做什么，只有一个任务，专心看电视。</p><p>所有未来的线索都藏在片头和片尾的剪影里，一眼也不舍得错过，一遍又一遍，直到剧终，还对它意犹未尽。</p><p>外公外婆也会守在电视前看，有时外婆会看岔了剧情，引起哄笑。</p><p>小姨会催着我们快点睡觉，第二天还要上学。我就在墙上悬挂的镜子里悄悄看，我记得镜子里的《少年包青天》。</p><p>–</p><p>现在一天可以刷完一部剧，跳过片头片尾。看完了什么也没落得。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小时候看的《侠客行》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，还记得片首曲里的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵马江湖道&lt;br&gt;今世任逍遥&lt;br&gt;英雄不为红颜折腰&lt;br&gt;豪情比天高&lt;br&gt;一身冷傲骨&lt;br&gt;天地来打造&lt;br&gt;剑荡群魔鬼神惊&lt;br&gt;男儿正侠少&lt;br&gt;手握残阳沥血剑&lt;br&gt;心有冷月凝霜刀&lt;br&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-09-07 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/09/07/2021-09-07/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/09/07/2021-09-07/</id>
    <published>2021-09-07T05:53:21.000Z</published>
    <updated>2021-09-07T06:07:52.567Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近两周有点忙，只希望忙完了这阵后面可以轻松一些。</p><p>新来的妹子果然也陷入了对dy的崇拜中，她提到了「技术直觉」，我感觉就是智商上的差距。</p><p>同样一件事，有的人看一遍就理解了，有的人可能得实践好几遍还懵懵懂懂。</p><p>–</p><p>小宇有事没事会举着两个食指凑在一起念叨：一加一等于二，一加二等于三，一家三等于四…一加九等于十！完了！</p><p>然后我们问：六加一等于几？他就从一加一开始比。</p><p>像极了刚学字母表以后被问到哪个字母后面是哪个字母时，都要从 abcdefg 开始数的我们。</p><p>感觉刚出生他像录音机，只接收信号，后来成了复读机，输出有预期的信号，然后变身AI音响，偶尔有惊喜输出，再后来就是真正的智能生物了，有了自己独立的想法，自由地表达自己。</p><p>有时候想着他已经可以写语音日记了，比如妈妈妈妈妈妈我昨天跟一萌姐姐去 去 去 去 那个沙滩公园了，还下雨了，然后我们在那个桥洞下吃东西了，所有的饼干呀水果呀都在我的肚子里了，再比如昨天我去上课，我憋不住了说我要尿尿，妈妈抱着我去卫生间，还尿到妈妈手上了。</p><p>–</p><p>昨天晚上到家后九点四十了，老妈说小宇睡着了，七点半睡的，估计是周末真的玩累了。我在看小说和写字两件事之间犹豫了许久，决定写点字，把之前答应给玲芳姨写的字完成了。</p><p>写了两遍，总算感觉能看了，于是拍照发到书法部落群里，等老师看看，有一个别字，决定有空了再写一遍。</p><p>小宇一觉睡到今天早上七点半，醒来后还很粘人。</p><p>小孩子会一直粘人，只是后来作业多了，朋友多了，爸妈也抱不动了，慢慢就习惯了，独立了。</p><p>–</p><p>工作的压力下，完全没有发起造人运动的欲望。成年人的悲哀，从自然欲望降低开始。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近两周有点忙，只希望忙完了这阵后面可以轻松一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新来的妹子果然也陷入了对dy的崇拜中，她提到了「技术直觉」，我感觉就是智商上的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样一件事，有的人看一遍就理解了，有的人可能得实践好几遍还懵懵懂懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇有</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-08-30 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/08/30/2021-08-30/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/08/30/2021-08-30/</id>
    <published>2021-08-30T02:40:17.000Z</published>
    <updated>2021-08-30T09:29:11.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五晚上约了浩哥然然和 L 来吃饭，他们对食堂赞不绝口，之后又在七楼溜达了半圈，「见见世面」。</p><p>可能有六七年没见了，大家看上去还是老样子，胖瘦没变，声音没变，浩哥和 L 发型也没变，只是每个人面容明显没那么年轻了。都是当了爹妈的人，肩负起了生活的重担。</p><p>–</p><p>周六早晨给小宇和老妈办了身份证，前一天晚上整理身份证的时候小宇拿着一堆卡片问：那我的身份证呢？于是决定第二天也给他办一个，如果他肯配合。</p><p>很快就到照相环节了，他坐在加高了的垫子上，面对着摄像头，让看哪里看哪里，让怎么摆头怎么摆头，很乖的样子，顺利拍好了。</p><p>下午和晚上胃都不舒服，小宇跟 L 睡了好几个小时，我刷着乔家的儿女，老妈在客厅打视频电话。</p><p>晚上在外面溜达了一小会，小宇说要回家，于是回来玩积木、看书，告诉他明天要上课，还要去谷雨哥哥家玩。</p><p>周日上课又换了个老师，作品展示环节小宇果然又是犯了错一样的表情，一言不发，最后鼓掌的时候解脱了一样笑嘻嘻的。</p><p>后来去了谷雨家，睡了半路，到家里以后上上下下爬楼梯，我第一次去有楼梯的人家，果然天大地大。</p><p>回来之后大家都累坏了，我坐在沙发上嘴里读着巧虎，脑子里在想着什么时候能睡觉，忍不住向后面倒去，小宇很及时地每次都会扶（拽）起我的头（发），他说「妈妈你别睡」</p><p>晚上梦见和老妈因为小宇吃饭的问题吵架，老妈的固执和抬杠精神给我留下阴影了。早饭跟她说我的梦，她说她梦见自己和外公外婆吵架。大概是遗传。</p><p>–</p><p>在 L 嘲笑我在外婆家群里发的消息无人回复的时候，我想通了一件事：在心思轻重这件事上，他并没有我之前想的那么好，只是对象不同而已。他面对他的亲戚，和我面对我的亲戚是一样的，他面对我的亲戚，和我面对他的亲戚，也是一样的。</p><p>多一点宽容，世界就多一份美好。</p><p>–</p><p>上周五因为来得特别早，被组长拉去谈绩效，他说我挺好的，但这是能给我的最好的结果，我知道，我知道自己的优势和劣势，我只在优势的一方面努力，工作到现在除了第一次姓赵的给了个我当时信了的差评，其它每一次考核的结果我都是心里有数的，不好不坏的普通人。</p><p>然后又谈到了 360 评估，我说我不懂怎么填，如果知道潜规则下次一定注意都激进地打分。组长提到低分投诉功能，我终于还是问了有人投诉 j 哥吗？他说有，但是绩效还是保下来了。我理解了，业务开发不重要，业务开发谁都可以做，但技术能力不是谁都有。</p><p>有技术能力了不起吗？就算写的页面翔一样也还是有人保。这就是现实吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周五晚上约了浩哥然然和 L 来吃饭，他们对食堂赞不绝口，之后又在七楼溜达了半圈，「见见世面」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能有六七年没见了，大家看上去还是老样子，胖瘦没变，声音没变，浩哥和 L 发型也没变，只是每个人面容明显没那么年轻了。都是当了爹妈的人，肩负起了生活的重担。&lt;/p</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-08-24 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/08/24/2021-08-24/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/08/24/2021-08-24/</id>
    <published>2021-08-24T11:33:38.000Z</published>
    <updated>2021-08-30T02:40:03.627Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从有了车，周末都很累…</p><p>上周六早上，「四大皆空」+小宇小凡六个人去了温榆河的阳光沙滩，失算的是小宇金贵的脚不愿意落地，于是在沙滩上也没怎么玩，加上刚立秋的太阳实在灼热，在大家都受不了了的时候，直奔桥下寻凉快。</p><p>下午全家人一起去看乐桐，狭小的空间里仅容转身，不通风透气的房间里略微有点凌乱，但是两个孩子都很开心。小宇对一白一黑两只狗又爱又怕，远远近近地跟着看着躲着，晚上一起去吃了面，量很足，一碗基础款的拉面仅仅八块钱，和我们食堂价格差不多，小宇在回去的车上睡过去了。</p><p>孩子们最让人心疼，他们的眼神最清澈，心底最善良，情绪都写在脸上。我感觉，传言中的那些对他们大人的评价也不全对，如果孩子随大人。</p><p>我们约好第二天仍然一起出去玩，去爱琴海，后来又改到朝阳公园。原来朝阳公园里那么多儿童游乐场，大大小小四个孩子玩疯了。血缘的关系，他们在一起很亲，自然熟。</p><p>天气很热，小宇还跟着蹭了点雪糕吃，为了吃一口雪糕叫三奶奶叫得很热情。我们总共十个人，划船的时候就包了两艘船，一大一小，可能也是整个湖上最热闹的两艘船，因为有三把枪，还玩起了「你们已经被包围了」「缴枪不杀」的游戏。三娘和我们三个一艘船，坐着坐着还聊起了视频，两艘船始终不远不近地跟着，偶尔还碰在一起，激起一片惊呼，我很怕，L 说没事，等我看到头顶的救生衣也觉得没事了。</p><p>老妈和小宇姑奶奶没有去，说头一天坐车坐累了，腰疼，再说我们也是出去一整天，估计她们跟不下来。</p><p>–</p><p>8.25</p><p>周一在家上班，晚上突然电闪雷鸣下起了暴雨，今年雨真多呀，夏天的酷热也被雨冲刷得不剩多少了。L 打电话说他在地铁口，怕雨泡了鞋第二天没鞋穿，让我送拖鞋来。小宇正看着毛毛虫，我说：爸爸被雨困住了，你是要给爸爸去送伞，还是继续看毛毛虫呢？他说给爸爸送伞，于是关了投影，给他穿暖和了，带着伞和拖鞋出了门。</p><p>一出大楼门，狂风大作，我的很厉害的伞飘飘摇摇漏风漏雨，小宇有些害怕，当我说「妈妈先送你回家去」的时候他都要哭出来了，没怎么磨蹭他就答应了，于是我又把小宇送回家，让老妈先照看着。</p><p>和平年代没什么大风暴，顶风冒雨送伞就算大事记了。</p><p>周二联调一整天接口，不知不觉今天已经周三。</p><p>jacob 遇到一个 bug ，是我之前写出来的，他说感觉搞不定了，让我看看，感觉是我的锅，就把锅转给自己了。奇怪的是上线几个月了现在才有反馈说不能用…</p><p>胜哥说羡慕前端，后端太危险了，尤其是结算后端，一不小心就会给公司造成财物损失。的确是风险小，但收益也小，不然也不会有那么多前端转后端了。</p><p>毛姆的代表作们读完了以后，微信读书给我推了紫金陈的高智商系列，这一系列之前都看过一遍了，现在再看，依然感觉很精彩。打开公众号后台，新增用户+3，开心。佛系运营。</p><p>–</p><p>昨晚我绕着茶几走，走着走着发现小宇跟在我后面也开始走了，我突然一加速他就咯咯咯笑，走了四五圈后他说：妈妈我不要一直跟着你走了我玩累了。</p><p>感觉表达能力又上了一层。</p><p>除了慢慢理解了因果关系，他也会用几个成语了，比如「我在狼吞虎咽」「我不要狼吞虎咽，我要细嚼慢咽」，「我把玩具扔得乱七八糟」，感觉亲子阅读是最好的陪伴方式。我们的精神世界是想通的，能 get 到彼此要表达的点来自哪里。</p><p>–</p><p>8.27 星期五</p><p>今天约了 L 上学时候的浩哥两口子，还有 L 来吃晚饭，因为又开了车来上（充）班（电）。原来浩哥在狼厂，小然然在浪厂，都在一个十字路口，哈哈哈。</p><p>突然发现这样也挺好的，每个月来两次充个电，还能约一波饭…但是已经提交了下个月退卡的申请，开车太费精神了。有时间在地铁上还能看看小说刷刷剧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;自从有了车，周末都很累…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六早上，「四大皆空」+小宇小凡六个人去了温榆河的阳光沙滩，失算的是小宇金贵的脚不愿意落地，于是在沙滩上也没怎么玩，加上刚立秋的太阳实在灼热，在大家都受不了了的时候，直奔桥下寻凉快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午全家人一起去看乐桐，狭小的空间</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-08-18 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/08/18/2021-08-18/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/08/18/2021-08-18/</id>
    <published>2021-08-18T02:24:25.000Z</published>
    <updated>2021-08-18T02:48:15.147Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好像有了小宇以后日子过得特别快，一星期又一星期，一月又一月，甚至一年又一年。不知不觉2021年已经快到八月下旬了。</p><p>所以我偶尔也会想象小宇长大一点，我和L，可能，会变老的情形，有时很平静，有时很伤感。</p><p>伤感的是，人的一生太过短暂，很多事情来不及做；平静的是，毕竟我们与一个新的生命有了连结，他承载着我们的一部分血肉，继续活着。</p><p>人是在成长的过程中一步一步接受自己变老的事实的，被时间催眠，对更年轻的生命妥协、微笑、祝愿。</p><p>–</p><p>疫情又紧张起来了，世界各国局势变化也很玄妙，种种变化都与我的钱袋子相关，有一天晚上梦见账户里的股票价值缩水20%了，第二天竟然真的大跌，很神奇。</p><p>除了梦见证券账户里的钱断崖下跌（因此最近都不打开相关 app 了），还梦见了和静一起去日本，到了日本之后没做别的，就做数学题了，我们俩被叫到黑板前解题，她很快就写完了，我却钉在了那里，一个日本的老师说：「不是号称你们是最好的两个学生吗？怎么这个题都解不出来？」我支支吾吾：「我更擅长语文和英语…」</p><p>这个情景可能和临考前找不到准考证或笔一样，成为人生阴影之一了。</p><p>还有一次梦到地球被外星人攻占了，洪水夹着泥石流，水浪滔天，家园顷刻覆灭，我，和一群人类，被逼着站在一个即将被冲垮的小广场中间，无可奈何，梦里那种绝望清醒后始终萦绕心头，后来被尿憋醒了。</p><p>–</p><p>晚上睡觉前小宇想看书，说想看小红和小粉，让我抱着去客厅拿书，我说爸爸在书房你自己打开门过去找书，他大概是不敢，走廊上黑，带着哭声磨着我，没办法我只好披上床单裹着他出去，他很开心地拿了书和点读笔，由爸爸抱回来放到床上，让他自己看书。</p><p>我实在是困极了，躺在床上只想睡觉，躺了一会听到他抹鼻子的动静，问他：「你是不是有鼻涕了？」他说：「是因为哭了有鼻涕」我又问「为什么哭呢？」他红着眼睛说「因为想妈妈了」</p><p>我感觉很难过，于是抱着他看了会书，看完了他蹭过来说要睡觉，我问要不要妈妈搂着睡呢？他说要。于是搂着睡，搂着搂着他大约是一个姿势累了，翻了个身，不要我搂了。</p><p>他会很快长大，很快不需要妈妈抱着去东去西。</p><p>珍惜现在的每一刻。</p><p>–</p><p>昨天在家办公真好啊，省下三小时，可以和娃一起看书一起玩积木，他喜欢看我用三角形拼风车和棒棒糖，喜欢自己想着拼滑滑梯，也喜欢把积木全部倒出来，要我一起把它们装到手推车里，再抱起手推车，倒入积木盒。</p><p>和老妈相处好点了，因为大家都明白了彼此之间的界限。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;好像有了小宇以后日子过得特别快，一星期又一星期，一月又一月，甚至一年又一年。不知不觉2021年已经快到八月下旬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我偶尔也会想象小宇长大一点，我和L，可能，会变老的情形，有时很平静，有时很伤感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伤感的是，人的一生太过短暂，很多事情来不及做</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-08-09 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/08/09/2021-08-09/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/08/09/2021-08-09/</id>
    <published>2021-08-09T09:13:20.000Z</published>
    <updated>2021-08-13T09:51:11.084Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天全家人带小宇一起见识了沙滩，虽然是连着荷塘的人造沙滩。不宽广，也不阳光，但是松松软软，下水也能漂着。</p><p>小宇玩得很开心，L 脱了鞋袜，扶着小宇下了水，先是试探着踩水，接着学别人游泳的样子，趴下来，两只手扑腾，后来又平躺着在水里转圈圈，一圈又一圈，喊着「还要还要」…</p><p>出水后，除了头，整个人都湿漉漉的，脱了衣服好多沙子贴着皮肤。小朋友们玩得都很疯，还有把池底沙子抠起来搅浑水的…</p><p>下次去可以带着些玩沙子的工具，不然只能泡水里了，费爸爸。</p><p>混着沙子的水又黄又稠的样子，就像泥潭，但是小朋友们都在里面玩，也就不觉得脏乱差了，如果是没有其他人对比，可能，哦不，是绝对不会带着小宇蹚进去的。一方面是安全问题，另一方面是不干净（不干净好像比脏乱差表达得委婉一点）。</p><p>养孩子的过程中很多标准都是不固定的，有时显得双标（相对老人带孩子时的要求），如果被老妈逮住问住，也会哑口无言，L 甚至会恼火（恼火于对别人自己决定的质疑？）</p><p>昨天晚上小宇做恶梦了，大哭着蹬着腿，和之前一次去汽车博物馆之后夜里的情况类似，网上有一种解释说是大脑接受信息量太大了，晚上整理记忆时情绪波动太大。</p><p>今天在内网看到一片帖子，退出互联网行业以后能干什么。</p><p>–</p><p>8.12 星期四</p><p>星期一晚上一到家，小宇说：「妈妈，白白的云在天上飘着」，我问哪里有云？他指着窗外。那天我回家的路上也看到了，深蓝的天空中大团大团的云，即使透着夜幕，依然能感觉到它们的洁白。</p><p>星期三晚上在家里，他说要尿尿，我拿了尿杯过来，他又说不尿了：「我骗妈妈了」，看来学会骗了。</p><p>后来和他一起看书，看着看着吃起了李子，酸得我呲牙咧嘴，但是他不嫌弃，一口一口咬着，还说「我感觉不酸」。</p><p>从两岁一个月到两岁四个月，他的表达能力每天都让人有惊喜。</p><p>并且看着肺活量也大了，因为喊人的声音传得越来越远。</p><p>–</p><p>L 说让问下宏颖姐周末去哪里玩，我不太愿意，因为之前问过很多次，她们都很忙，但私下里自己聚也没喊我们。L 说不用想太多，会累死自己的，就问一下，事情做到就行了。</p><p>于是我问了下，然后就商量得还挺开心。不过由于有疫情，还是得谨慎。</p><p>妈妈辈的人做事就容易想太多，想来想去自己不开心，我得像 L 一样简单点。</p><p>–</p><p>最近买了很多书，有小宇的，也有自己的。</p><p>8.13 星期五</p><p>老妈说，小姨带着萱萱，三岁了还不熟悉 123 ，6和9分不清，现在萱萱妈妈才开始教数字给她。完了总结说：不重视娃娃的教育。</p><p>感觉不重视也是有原因的——爸爸妈妈爷爷奶奶里，没有谁从教育中受益。就像大哥说的：我从小也是算盘珠子巴拉巴拉响，有什么用呢？也像二哥一开始说的：生了个女孩，学习不用太重视，投资啥，不投资。</p><p>不知道他们的观念后来有没有改。</p><p>不知道三岁前的影响有多大，可能对于漫长的人生来说，三年根本不算什么，也没必要焦虑。</p><p>–</p><p>昨晚看了一本 Pete the Cat 毛毛虫的书，Pete 把毛毛虫养在一个玻璃罐子里，盖子上扎了气孔，后来毛毛虫钻进蛹里，Pete 等啊等，毛毛虫变成蝴蝶了。他想起了 The very hungary catepillar 里的情景，也是毛毛虫变成蝴蝶了。</p><p>后来又随便打开 Fly Guy 里的一本，恰好一开头就介绍苍蝇小子住在一个玻璃瓶里，瓶盖上也留着很多气孔，简直一模一样，小宇看得很兴奋，说：妈妈毛毛虫也住在这个瓶子里！</p><p>我觉得这可能就是买多套书的惊喜吧，阅读的过程中，你不知道在什么地方，就会获得一种穿越的奇妙体验。</p><p>学语言是一件路漫漫其修远的事情，如果不能提供真实世界的语言环境，有一个虚拟世界的语言环境也是极好的，多套书可以不断丰富这个虚拟世界的细节。</p><p>看了苍蝇小子的一本书之后，他还要看另一本，问起：你不是不喜欢苍蝇小子吗？他说「我喜欢」。</p><p>所以之前的不喜欢可能是不了解，也可能只是想练习「不喜欢」这几个字？</p><p>查词典查得多了，再看到不认识的单词，我还没开口，小宇就会说：妈妈查一下xx是什么意思吧～</p><p>现在查词典直接拍照翻译，以后的娃都不需要学什么首字母索引查询了吧。</p><p>以及中文，拼音、偏旁部首查询，可能都会成为历史。想想还有点遗憾。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天全家人带小宇一起见识了沙滩，虽然是连着荷塘的人造沙滩。不宽广，也不阳光，但是松松软软，下水也能漂着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇玩得很开心，L 脱了鞋袜，扶着小宇下了水，先是试探着踩水，接着学别人游泳的样子，趴下来，两只手扑腾，后来又平躺着在水里转圈圈，一圈又一圈，喊着「还要还</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-08-04 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/08/04/2021-08-04/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/08/04/2021-08-04/</id>
    <published>2021-08-04T09:06:15.000Z</published>
    <updated>2021-08-09T09:13:09.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想到了「麻烦」这两个字，就想到小宇练习说话时凭记忆复述的一大堆「苹果汁、西瓜汁掉在衣服上就麻烦了，走在路上开过来一辆车的话也就麻烦了，不小心生病了也很麻烦」，每次看到他凝重确认的样子，听着他稚嫩的声音，我都感觉心满意足。</p><p>想到他掰扯麻烦不麻烦的事时，也会想到他和姐姐在龙德广场顶楼的书店里看书时，他把书放在地上，蹲在书前面，指着封面上的小东西一个一个念叨：「小汽车呀，冰淇淋呀，小熊呀，小凳子呀，小羊呀…」，他念「呀」字的时候很可爱。</p><p>看奥运会蹦床项目时，他还会说「跳得越——来越高」。</p><p>昨晚 pete cat 的一套书回来了，他指着封底说和饼干狗一样，我问他喜欢皮特猫还是饼干狗，他说喜欢狗狗。估计苍蝇小子也快到了。希望这些书让他的精神世界更丰富～他看书的时候可以把不同的套系世界联系起来，Maisy 也去过医院，小猴子也帮忙洗车，毛毛虫（和皮特猫一样）也吃酸黄瓜，小蚂蚁不仅喜欢吃苹果，那本搬西瓜的书里还喜欢吃西瓜…</p><p>早上穿裤子的时候还念叨着：不能挑裤子。但就是不要穿那条画着小熊猫的裤子。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;想到了「麻烦」这两个字，就想到小宇练习说话时凭记忆复述的一大堆「苹果汁、西瓜汁掉在衣服上就麻烦了，走在路上开过来一辆车的话也就麻烦了，不小心生病了也很麻烦」，每次看到他凝重确认的样子，听着他稚嫩的声音，我都感觉心满意足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到他掰扯麻烦不麻烦的事时，也会想到他</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-29 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/29/2021-07-29/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/29/2021-07-29/</id>
    <published>2021-07-29T08:57:13.000Z</published>
    <updated>2021-08-03T04:24:34.345Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7.30 星期五</p><p>不知不觉又周五了。</p><p>小宇自从姐姐来了之后，从他晚上睡觉前嘴里念叨的词句，我就知道白天他耳朵里灌了啥书了，有时是「游来游去水族馆」，有时是「鱿鱼来，鱿鱼来，来到了山间」，再次感谢点读笔。</p><p>这周都在搞 omui 的主题定制，周二实现了一版，用 var ，然后 dy 过来问我兼容性怎么样，我说我看过了，都支持，同时打开了 mdn ，搜了 var ，打开拉到最底下，一片绿，然而 dy 笑出了声，他说这是 js 的，当然支持…</p><p>我感觉很尴尬，又找到 css 的 var ，果然 ie 不支持，一个上午白写了，全部 reset 。</p><p>今天终于搞上线了，又写了一篇 km ，这周没写业务，开心。</p><p>今天聚餐，要出发了，一抬头发现 dy 的屏幕上半遮盖在编辑器下的企业微信中我的对话框，还能看到「太难了」的表情包…</p><p>周一下班的时候觉得这个活大概是完不成了，周二上午用 var 改写的时候感觉轻车熟路小 case ，然而下午就晴天霹雳了，周三啥也不想了撸起袖子一点一点干的时候似乎看到了希望，周四基本上都在优化完善体验，周五上午推翻了周三的 server 编译方法改成了更轻的 js 编译，下午合代码发版并写文章记录，跌宕起伏。</p><p>–</p><p>又有病例了，家属开放日延期。</p><p>–</p><p>8.2</p><p>瑶瑶和 L 爸妈周日上午回去了，我和 L 开车去送，回来的路上 L 戴着眼镜认真开着车，无惊无险地回到了家。</p><p>上午离开的时候小宇和爷爷奶奶姐姐一个个拥抱告别了，下午了还突然跑到后面或者客厅说找姐姐/奶奶…后来问起姐姐和爷爷奶奶去哪儿了，他总说去地铁站/大车站了。</p><p>一起住了两周半，欢乐时光太快了。临走的那天不知道小宇怎么看到的《云朵面包》被装进奶奶包里了，他吃完饭就来到奶奶的包旁边，说要《云朵面包》，要从包里拿出来，哭着要，我说那是给姐姐买的，他不听，直到我们用看《车宝四兄弟》交换。心眼真多…</p><p>我想到老妈跟我说的，外婆对我小时候爱哭的评价，老妈觉得很对，我就是那样容易养成仇人的人。</p><p>可是谁在别人家里不受点委屈呢？谁受了委屈不会哭呢？如果是自己的孩子，哭了心疼都来不及，还会分析他是不是玻璃心，是不是记仇？我还记得小学四年级的暑假因为买了几本书被小姨嘲讽到哭的情景，除了老妈俯下身安慰我，没有人过来说一句好话，这样的环境，也是老妈强调的，我现在要报答的，吃饱穿暖没有人身危险就足够了，要啥自行车？</p><p>–</p><p>8.3</p><p>小宇会讲故事了，是柯林斯大猫里的狮子和老鼠的故事。</p><p>晚上睡觉前他说：妈妈讲个故事吧。我问你给妈妈讲还是妈妈给你讲呢？他说妈妈给我讲。然后我就开始讲狮子和老鼠，尽量复述书里的英文描述，问小宇接下来发生了什么，他能讲到狮子被网抓住了，之后就不知道了。</p><p>开心，睡前故事还是得安排起来。说不定也会成为瑶瑶姐姐那样的讲故事高手。</p><p>可能小宇的「妈妈讲个故事吧」也是跟着瑶瑶姐姐一起睡时学到的。</p><p>瑶瑶姐姐讲《小红帽》的故事真是太厉害了，一开口就震惊了我，不到五岁的孩子，开头讲的是「从前有个人见人爱的小女孩」。我五岁的时候会干啥呢？只会听故事，我还记得和老妈一起睡的时候，她讲的那些鬼怪故事。</p><p>人生匆匆数十载，轮回而已。每个轮回都会更好。</p><p>–</p><p>L 说周五把车开到公司来充电，上午他陪我开过来，晚上一起吃饭，然后开回去，开心。终于可以一起上下班了，虽然是临时的。</p><p>我说以后晚上还可以开顺风车，L 说拉倒吧，别人开 20 分钟，你得 1 小时。</p><p>也是，有那个时间，不如和小宇看看书。他现在大概有好几百本书了，各种系列的英语绘本，适合他的基本都买回来了，这个年龄擅长学的还是语言。</p><p>晚上他躺在床上突然说：妈妈「负」是我们老家的话，「水」是普通话。我就问那英语怎么说呢？他说 water 。</p><p>上周末我发现他会念一些书的封面了，比如 hide and seek ，老妈说小宇教会了她。另外还听到他拿着 A-Z 的卡片，一个一个翻着念：a 的上面的 apple ，c 的上面是 cake …</p><p>虽然对音乐画画跳舞没有啥感觉，但拼图语言都挺喜欢的，也很好。</p><p>–</p><p>昨晚把一整盒硬币打翻了，在茶几上把硬币一个一个从茶几上拨到地上，听声音一样，之后又整个人趴在地板上用胳膊乱扒拉，先扒到沙发底下，又从沙发底下扒到茶几下面，玩得很开心。</p><p>一开始是从书房里搬出了几瓶水和饮料，说我卖饮料了谁要，我问几块钱一瓶，无论水还是饮料都是两块，等我和 L 用硬币一瓶一瓶买完他的水以后，他的关注点就从水转移到硬币上了。</p><p>可怜的爸爸，睡觉前刚排完全部散落的硬币，又被掀翻了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;7.30 星期五&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉又周五了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇自从姐姐来了之后，从他晚上睡觉前嘴里念叨的词句，我就知道白天他耳朵里灌了啥书了，有时是「游来游去水族馆」，有时是「鱿鱼来，鱿鱼来，来到了山间」，再次感谢点读笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周都在搞 omui 的主题</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-26 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/26/2021-07-26/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/26/2021-07-26/</id>
    <published>2021-07-26T06:00:49.000Z</published>
    <updated>2021-07-26T07:45:27.613Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周日和 L 同乡，马同学，一起自驾去了神堂峪，现在想起来有点不想再来第二次，预报说了有雨，我们还往山里跑。</p><p>前一天，老妈说不想去——「你一家子去就行了，我不去，我就在家看手机」，晚上趁着出去买吃喝，我跟小宇姑奶奶说，让她给我妈劝劝。第二天她去了。玩得也很开心。</p><p>我觉得下次有什么活动我也不跟她说了，直接让姑奶奶说就行。在她眼里我们家里是有一个团派界线的，她属于另一派，属于外人。挺幼稚的，越是这么想，越是照着这个原则这么做事，越是把自己推到了角落里。</p><p>对世界的理解上比成年人天真，对人情的揣度上比孩子复杂。好几次我都想放弃了，她一个人就一个人，爱怎么待着怎么待着，又觉得她可怜。面对模糊的周围环境手脚都不知道怎么放，只能低头看手机。</p><p>难为小宇了，很多时候要她抱，要她一起出去玩。</p><p>打秋千的时候，我本想站在她后面，我们一起拍照，后来她说秋千宽，并排坐，就有点挤，我不太习惯，长大后没有跟她特别亲密过，总是一本正经地说正事。记忆里上次一起打秋千还是很小的时候，老家门前横跨大路的超级秋千上，我坐着她站着，秋千飞得很高，那时她还年轻。</p><p>–</p><p>L 的家族群里，小姑发了十多年前的照片，「小孩子都长大了。人活一世不敢想，四分五列，最终希望下一代活得更幸福。」</p><p>我还记得，在外婆家门口，看外婆和爷爷连吵带打的情景，那时我已经知道外婆五十多岁了，从那以后的十几年，我一直觉得外婆还是五十多岁，五十多岁以后，仿佛外婆的面容就定型了。直到突然有一天外婆去世了，才发现外婆已经快八十岁了。</p><p>轮回已经开启了。</p><p>–</p><p>回来的车上小宇把小马叔叔说成了斑马叔叔，瑶瑶乐不可支。</p><p>因姐姐反复唱了好多遍 five little monkeys jumping on the bed，小宇竟然也破天荒地念出来了。</p><p>这段时间我就感觉家里两个孩子也挺好的，如果不要自己生的话。决定以后让俩孩子经常一起住一住。最近应该是熟了，晚上睡觉小宇在姐姐身上翻跟头、打滚，姐姐也不抗拒了。一开始彼此都很反感肢体触碰，一靠近就炸毛，尖叫，感到被威胁。</p><p>最近拼图的时候也不抢了，各自先后从盒子里拿剩余图案拼。另外点读笔真是救了我的嗓子，讲一两遍小孩就能拿着笔反复听故事了。</p><p>瑶瑶很喜欢画画，我把自己仅有的那点本事都用上了，一个 maisy 头，换各种风格的衣服，乐在其中。我有时想着会不会下一个宝宝很喜欢捣鼓画笔、听音乐、跳舞，小宇看起来是喜欢运动、拼图、看书、研究方言普通话的区别…但一想到要自己生，还是算了。</p><p>问 dy 有没有参加家属日，他说感觉有点远，下次再来。谈到家里有两个小朋友还挺好的，他说你试试两个都一岁的…</p><p>那估计要头疼，整天当法官审理各类突发案件。</p><p>–</p><p>上周五晚上九点多，开车去华联地下车库充电，充到 86% 出来，第一次充电，还是深夜，商场各家店铺逐渐打烊，等待充电的过程中在商场天井里瞎溜达。</p><p>周六上午带瑶瑶去医院，她咳嗽总不见好，我开着车，去回龙观的儿童医院，之后开到软件园，公司楼下的停车场，在一个带充电桩的车位上练习了一下充电。小宇看到了连接地下车库和外面世界的那条陡峭的绿色坡道，他很喜欢爬坡，一边感叹着「好漂亮的地下车库」，一边拔腿往坡道跑。</p><p>瑶瑶说快憋不住了，要上厕所，但是怎么也找不到卫生间，于是就在大门后面就地解决了…我们其他人一字排开站在前面挡着，担心有监控…</p><p>出了车库以后，在路边，背对着百度大厦，拍了几张照片，下一代互联网人打卡。</p><p>不知道还有没有下一代互联网。</p><p>–</p><p>今天早晨的地铁，刚换到 13 号线，前一趟车开走了，等上了下一趟车，一下子发现 tonydong 在门口站着，聊了一路。结论是现在这个部门很适合女生待。</p><p>女生有了家庭有了娃之后，关注点就会偏向家庭，不愿意加班。仿佛是共识。</p><p>当然会有例外，但我不是例外。我喜欢下班后到家里和娃一起写写画画、读书念字、乱弹琴或玩积木…这些事都很有意思，我甚至想以后去幼儿园里看护小朋友。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周日和 L 同乡，马同学，一起自驾去了神堂峪，现在想起来有点不想再来第二次，预报说了有雨，我们还往山里跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，老妈说不想去——「你一家子去就行了，我不去，我就在家看手机」，晚上趁着出去买吃喝，我跟小宇姑奶奶说，让她给我妈劝劝。第二天她去了。玩得也很开心。</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-21</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/21/2021-07-21/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/21/2021-07-21/</id>
    <published>2021-07-21T02:58:44.000Z</published>
    <updated>2021-07-26T06:00:34.350Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚回去，听小宇奶奶说，他们去商场里逛，试到一件白衣服时，小宇说：「妈妈喜欢穿白衣服」。</p><p>又一次展示了观察归纳总结力…</p><p>瑶瑶说：「妈妈生的我是女孩子，等我生宝宝了肯定还是女孩子，但是小宇生的肯定是男孩子，我可以给自己生一个妹妹，小宇可以给自己生个弟弟。」</p><p>每次和小宇拥抱的时候，他都会深情地念一句：「好久好久都没见了」。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨晚回去，听小宇奶奶说，他们去商场里逛，试到一件白衣服时，小宇说：「妈妈喜欢穿白衣服」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一次展示了观察归纳总结力…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑶瑶说：「妈妈生的我是女孩子，等我生宝宝了肯定还是女孩子，但是小宇生的肯定是男孩子，我可以给自己生一个妹妹，小宇可以给自己生个</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-15</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/15/2021-07-15/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/15/2021-07-15/</id>
    <published>2021-07-15T05:35:44.000Z</published>
    <updated>2021-07-19T04:36:32.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天星期四，不知不觉又是星期四，三点多L 爸妈和瑶瑶应该就到家了，又忙又乱又幸福的新生活状态即将开启。</p><p>主要是这次小姐姐来的时候小宇刚好会玩了，积木、拼图、开玩具车，都玩得挺好，也能一起读书学习，有很多共同爱好。唯一担心的是亲热三分钟吵架一小时。</p><p>小宇现在很是能说会道，点蚊香片的时候我说，有蚊子的时候就点上，他重复完了又补上一句：没有蚊子的时候就不用蚊子药。</p><p>早上说，昨天xx@!$@#%#，他又重复，然后补充：右天yy@##$%#%。</p><p>反义词理解得很到位。</p><p>–</p><p>7.19 星期一</p><p>两个奶奶给洗完澡，我抱他放在床上，他裹着浴巾，等着穿衣服，然而我和奶奶就各忙各的去了，等爸爸再去看望，他还裹着、躺着，看到爸爸说：没有人管我…</p><p>终于在楼下找不到车位了，把车停在了一个几十米远的路边位置上，再次路过楼下的停车位，问他：我们的车呢？他看了一圈，很无辜地说：我不知道…</p><p>咳嗽终于好了，但是姐姐还在咳嗽，每次给姐姐喝药的时候他都要强调：小宇没有咳嗽，小宇不用喝药。但是吃饭的时候他终于咳嗽了，我们问：这是咳嗽了还是呛住了呀？他说呛住了。等下次再咳嗽，就还是「呛住了」，完了补充：「不是咳嗽，不用喝药。」</p><p>昨晚上哭得惨绝人寰，持续十多分钟，全身都被汗打湿了，最后用车宝四兄弟稳住了，哪里也不疼，平静下来后说是梦到大灰狼和大象了。但是早晨吃饭的时候又说梦到爷爷奶奶了。</p><p>会用眼神凶别人了，饭桌上一圈人，一个一个用眼神凶一遍。</p><p>和姐姐叫板的时候永远一个声调重复自己的观点，不像姐姐那样一声高过一声，很冷静很有范的感觉。</p><p>花了六分钟的时间把黑羊拼成了，现在拼图还是一个一个转着圈试，没什么诀窍。姐姐来了三天，从抢着玩同一款拼图到有什么拼什么，各自和平友好地玩，最后还接受了姐姐的帮助，气氛很不错。</p><p>一开始在姐姐的指挥下理解了「红灯停、绿灯行」的游戏，后来自己拿着塑料棒当指挥棒，自己给自己指挥。</p><p>也能自己拿着书翻一翻、讲一讲了。故事八九不离十，也会在闲暇的时候突然冒出一句：「烤得滋滋地冒着油的秋刀鱼」，睡觉的时候还嘟囔着「游来游去水族馆」，也记住了「红通通的苹果」这样的词组。</p><p>–</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天星期四，不知不觉又是星期四，三点多L 爸妈和瑶瑶应该就到家了，又忙又乱又幸福的新生活状态即将开启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是这次小姐姐来的时候小宇刚好会玩了，积木、拼图、开玩具车，都玩得挺好，也能一起读书学习，有很多共同爱好。唯一担心的是亲热三分钟吵架一小时。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-08</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/08/2021-07-08/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/08/2021-07-08/</id>
    <published>2021-07-08T06:53:51.000Z</published>
    <updated>2021-07-14T09:38:28.990Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7.7 交了车的首付，7.7 半夜两点小宇肚子疼，哭得声嘶力竭，持续好几分钟，我看着他的样子，听着他的声音，也是心如刀割，一边抱着他，一边胡乱给自己穿衣服，告诉他我们现在就去医院，去看医生，平时讨厌医院和医生的他也委屈地重复着：「去医院」。急诊室里空空荡荡，医生开了b超单和验血单。</p><p>–</p><p>jt 来探访，让我叫一下 dy，这个话痨，有她的场合不尴尬。</p><p>jt 自诩跳跳龙，我感觉自己也是半斤八两，老员工们动辄三十几天的年假，我一天也没有多余的。</p><p>–</p><p>7.12 星期一</p><p>有时候觉得 h 哥才是真的哥，我能和妹子们搂搂抱抱，却怎么也做不到和汉子们拍肩搭背，长得好看的小哥不免多看两眼，遇到声音好听的讲师讲课，也是一种福利。</p><p>记得中学时候，有几个女生经常和男生打打闹闹开玩笑，关系很好的样子，不能参与这种性别游戏的女生会暗地里指指点点，很像吃不到葡萄就说葡萄酸的那只狐狸。</p><p>好像也不是吃不到葡萄就说葡萄酸，而是说，那只能吃到葡萄的狐狸，不知道背地里用了什么手段。</p><p>念了那么多年的书，还没有狐狸明白。</p><p>–</p><p>七八月的北京，雨多得令人透不过气，也许就是太湿了小宇才咳嗽。</p><p>周五晚上发现咳嗽到现在，星期一，不知道恢复得怎么样了。</p><p>L 爸妈带瑶瑶来玩，我跟小宇念叨了好多遍，要和姐姐一起分享书、玩具、好吃的好喝的，他有时问啥都是「愿意」，有时摇头抱臂不想搭理人。</p><p>行丽买了两套衣服，姐弟装，说还要带着之前买的清华北大的衣服，姐弟装要每天都有得穿，我突发奇想买了两条一样的裙子，姐妹装也不错。</p><p>唉，但愿以后每个寒暑假，他俩都能一起玩。</p><p>–</p><p>明天要是不下雨，就去提车。</p><p>车是有了，近期家里人也太多了，加上俩小的，8 个人，一辆车肯定是坐不下了，愁人，可能出门还得打车。</p><p>狐萝卜和小凡，以及小凡奶奶一起去北戴河了，周内休三天假，想想都觉得爽…我也想有年假…</p><p>–</p><p>7.14 星期三</p><p>小宇最近吃了半周多的药，一天三顿，给他喝得看到我仿佛去拿药就扭身往与我相反的方向奔，嘴里还念叨着「快跑快跑」，但显然他这么做是没什么用的，只能拖延分分钟，最后还会被抓回来。</p><p>一开始他不肯喝药，我们强灌了两次，后来发现橙汁里泡着药他喝得很舒服，但是我查了一下橙汁会减轻药效，于是又开始强灌。还有一次吃完饭了 L 趁他还坐在椅子上玩，用手蒙上他的眼睛，让他张开嘴，他乖乖张开了嘴，然后我把蓄谋几分钟的一小瓶盖药泼到了他嘴里，他「咕咚」一声吞了下去，反应过来了，吐着舌头开始哭。到底是人性的丧失还是道德的败坏，让我们对一个两岁多的娃做出这么残忍的事情…</p><p>怕药效太猛伤他身体，也担心药效太慢让他长时间受罪，做父母的就是这么矛盾。</p><p>–</p><p>昨天星期二，趁着天气好，去提车，再次看到银河蓝时，完全不觉得它的颜色怎么不顺眼了，满心都是欢喜的。</p><p>再也不用去商场体验开玩具车的乐趣了…</p><p>L 小心翼翼地把车从 4s 店开回家里去，2km 的路程，车一停下来他就开始自言自语，像一个才买了新衣服又不好意思给人显摆却被迫站在大庭广众之中的一个小孩。黄昏时候，小区车位并不稀罕，费了九牛二虎之力终于停好了车，小宇上上下来爬了几次，和我们一起回家了。</p><p>在南边的房子里，透过窗就可以看到我们的小蓝车，其实也不小，suv ，近看还是挺大的，在一众车里他的颜色显得很靓丽，小宇也喜欢透过窗子看，他记住了我们的车是蓝色。</p><p>以前也坐过 L 开的车，不过是在后排坐着，当时副驾驶上应该是他爸爸，老司机帮着指挥。昨天在自己家的车里，坐在副驾驶上，突然有了种风风雨雨一起扛的错觉。</p><p>–</p><p>我有时也感觉自己太好说话了，别人提过来的问题，不管谁负责的，都不好意思推出去。可能想攒点路人缘，有困难的时候能问一下。</p><p>提 mr 的时候加上 dy 会踏实很多，尤其是面对不确定的事情，他总能慧眼如炬地发现问题的关键点，把 bug 扼杀在摇篮里。</p><p>–</p><p>无意间看到了 L 的短信，对 L 的加班有点理解了，能力越大，责任越大。</p><p>我能干什么呢？一次小小的晋升也要眼看着被驳回了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;7.7 交了车的首付，7.7 半夜两点小宇肚子疼，哭得声嘶力竭，持续好几分钟，我看着他的样子，听着他的声音，也是心如刀割，一边抱着他，一边胡乱给自己穿衣服，告诉他我们现在就去医院，去看医生，平时讨厌医院和医生的他也委屈地重复着：「去医院」。急诊室里空空荡荡，医生开了b超单和</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-07-05 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/07/05/2021-07-05/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/07/05/2021-07-05/</id>
    <published>2021-07-05T08:05:16.000Z</published>
    <updated>2021-07-05T11:55:37.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>提还是不提，是一个问题。</p><p>提什么，是第二个问题。</p><p>–</p><p>小宇昨天傍晚开始发烧，时时量体温，擦拭全身，控制住了体温，半夜三点以后起来摸都不怎么热了，到今天早晨稳在了 37.2 度。</p><p>他摔疼了的时候哭得很伤心，每次他因为磕了碰了哭的时候，我都会想，一个人到底是什么时候学会「忍着疼」的，从疼了肆无忌惮地哭，到疼了咬咬牙自己揉一揉，「没什么大不了的」，是成长必经的磨练吧。</p><p>昨天下午他又摔我手机，还不想关掉te（车）宝系（四）兄弟一再破坏承诺，我强行关了之后他就哭了，哭完了问哭有用没有，他说没有。然后坐在我怀里给了我一个生气的眼神，关键是那个眼神我一看就是在学我，学我刚刚因为他摔了我手机对他怒视的神情。但他那样小的人，做出那个眼神出来，全家人都觉得很可乐。</p><p>最近一周多我们上班时候他不闹了，讲清楚抱几次，抱完了开开心心找婆婆奶奶抱，很懂事的样子，我们都夸，他也乐意因为这件事被夸。无论看动画片，还是喝饮料吃锅巴，提前讲清楚了数量基本都能遵守，比我自制力强，孺子可教。</p><p>元素周期表背得很溜，就当儿歌念着，竟然还教会了我一首诗——圆魄上寒空，皆言四海同。安知千里外，不有雨兼风。</p><p>他现在能区分普通话、老家话和英语，我和 L 用方言讲话，小宇会说：我们老家话！同时他说话的时候也会方言夹着普通话，无缝衔接，听着很有意思。闲了指着家里的每一件东西确认名字一样自说自话，遇到讲不上来的就「嗯？」问别人。</p><p>–</p><p>我又开始三天打渔两年晒网地练字了，给 L 买短裤，或者给小宇买衣服， 20 块都觉得贵，一支毛笔 30 块却想不起来讲价。</p><p>在华联开小汽车的时候，路过另一家游乐场，里面有沙子，小宇想玩沙子，我说我们没有办卡，我们只有一家游乐场的卡，能钓鱼，能拼积木，能扔球球，还能开汽车，如果每个游乐场都买卡的话，我们家就没有毛爷爷吃饭了，也没有毛爷爷吃玉米吃西瓜了，我们能没有毛爷爷吃饭吗？小宇说不能。我又问那我们还要买那个游乐场的卡吗？小宇说不要。</p><p>感动于他的听劝，以及判断利害关系…</p><p>不过晚上睡觉让他穿纸尿裤就没这么好说话了，哪怕妈妈被尿尿冲到床底下也没关系，就是不想穿。</p><p>有了孩子之后更加明白了一些人在失去孩子后的失常甚至失智行为。</p><p>–</p><p>吃包子的时候，我问哪里来的包子，他说和爸爸妈妈一起在超市里买的，又问包子几块钱一个，他说一块。我说一张毛爷爷就是一块钱，他就接着开始卖：两张毛爷爷就是两块钱，三张毛爷爷就是三块钱…</p><p>–</p><p>L 说，不能向那些不如自己的人看齐，得看看 carolin ，看看厉害的人。</p><p>L 说，一些软能力没有人教给你，只能自己学。</p><p>我觉得他说得很有道理，什么「只想平平淡淡做小兵」，还不是因为没能力又不好好学？</p><p>花花世界诱惑太多了，想做这个，还想做那个，伪大师说都是「贪」，活这么一次，就不能贪一点吗？就不能放弃自己吗？就必须在某个领域做出个人样来才了不起吗？</p><p>–</p><p>今天听了一节课，一个 P9 的产品讲「产品是如何设计出来的」，提问环节我问，功能灰度然后看数据，是产品不自信还是懒得深入思考？讲师说是个好问题，答复是如果前期工作够充分，如果足够了解用户，不存在两种方案，应该只有一个最优解。</p><p>这个答案很得我心。开发测试都搞完了突然得知要和老方案做 abtest 真是太难了。</p><p>–</p><p>傍晚提交了自评，以及晋升信息，拜托组长发掘下亮点，看看能怎么包装，隔了一会组长过来了，然后我们四目相对，发出一阵爆笑。</p><p>我就知道是这样！！</p><p>没关系，没亮点我就安安稳稳继续打工。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;提还是不提，是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提什么，是第二个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇昨天傍晚开始发烧，时时量体温，擦拭全身，控制住了体温，半夜三点以后起来摸都不怎么热了，到今天早晨稳在了 37.2 度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摔疼了的时候哭得很伤心，每次他因为磕了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-06-29 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/06/29/2021-06-29/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/06/29/2021-06-29/</id>
    <published>2021-06-29T09:11:51.000Z</published>
    <updated>2021-06-30T10:57:31.863Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近加入了书法部落，本来想趁机督促自己练练字，结果被书法社第二次分享课请来的大舟讲得有点想放弃，这个大师不太慈悲。</p><p>自以为在点醒芸芸众生，将别人的生活贬得一文不值，然而自己也不过是个俗物的追求者。只是换了个追求的方案罢了。</p><p>飞鸟说不要把他看得过高，都是俗人，还真是。</p><p>路子很野。</p><p>组长也是抱着求知若渴的心情去听讲座，结果感觉耽误了午睡。</p><p>–</p><p>不过有一点共鸣，那就是我们现在做的很多事情都是在消耗生命。可残酷的现实是，绝大多数人，从来到世界上，就开始在消耗生命。仅有少数人，能在年富力强，甚至更为稚嫩的时候，找到自己热衷的事业，一步一步深入航道，驶向更辽阔更深邃的理想之海。</p><p>我已经走过了热血沸腾的时候，每天的快乐也不过来自平凡生活中那些微小的点点滴滴，与那些拥有同样的快乐的凡人在一起，我们能制造、发现更多的快乐，这似乎就够了。</p><p>–</p><p>6.30 星期三</p><p>小宇时时刻刻似乎都在学英语，打个喷嚏都要问：「打喷嚏的英语怎么说呢？」，头碰到椅子上了，问「头碰到椅子上怎么说呢？」咳嗽的时候问「咳嗽的英语怎么说？」</p><p>他知道说话是怎么回事，也了解了方言、普通话、英语三种语言是有区别的，但都可以用来表达自己的意思，他努力地学习、使用这些语言。</p><p>–</p><p>早晨出门有点晚了，只来得及坐上 10:10 分的摆渡车，那个女司机上车的时候我就听她说：能赶 11 点到就不错了，心里一紧。比这个点更早的师傅三十分钟差不多能到，而她开车总是很卡顿。</p><p>开了将近二十分钟，从窗里向外看了下旁边的风景，大约是步行六七分钟的路程，我问师傅能不能下车，她说不能下，然后又向前磨叽了几米，堵得太严重了，她停下来打开门告诉大家，想下车的都下。</p><p>只有我下来了，我记得刚刚喊停的地方有一辆小黄车。第一次解锁失败，再试了试成功了，于是开开心心骑上小黄车出发，风火轮一般的转速，十分钟后到达公司楼下，我真是机智。</p><p>–</p><p>今天解决了一个很隐蔽的 bug ，在查 bug 的时候我都以为今天要完蛋了，可能得加班到很晚，但是灵感突然就来了，又是正常下班的一天。</p><p>–</p><p>卧室里把原来 L 写代码的桌子撑了起来，小宇的床拆掉了，这样就可以随时准备好写字了。</p><p>但是许凯真的很好看啊…王一博先忘一忘。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近加入了书法部落，本来想趁机督促自己练练字，结果被书法社第二次分享课请来的大舟讲得有点想放弃，这个大师不太慈悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为在点醒芸芸众生，将别人的生活贬得一文不值，然而自己也不过是个俗物的追求者。只是换了个追求的方案罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞鸟说不要把他看得过高</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021-06-24 星期四 这两天有点小雨</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2021/06/24/2021-06-24/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2021/06/24/2021-06-24/</id>
    <published>2021-06-24T11:44:52.000Z</published>
    <updated>2021-06-25T10:00:54.307Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>连着两天都不怎么热，出了地铁站以后就没有向右拐，而是直走，去科技园方向，沿途搜索共享单车。十分钟左右，总能找到一辆，比坐摆渡车快十几分钟。</p><p>不怎么热的时候，有多云的天，也有阴雨缠绵的天，还有老天爷想起来了下一两滴毛毛雨的多云的天。夏日的阳光灰白的云遮不住，地上的水被蒸发起来，人间大地一片雾蒙蒙，感觉皮肤上粘糊糊的。</p><p>有一天晚上在等班车，发现旁边的兄弟很熟，虽然戴着口罩，但是眼睛和发型还有身量都很像认识的人，于是企业微信问了下：「你是坐北七家方向的班车吗？」luxi 回「是」，然后我走了过去打招呼，试着叫了名字，果然是。聊了几句，有个班车师傅过来说，北七家的班车出故障了，在路上来不来了，你们不要等了。</p><p>班车坏了，可以坐摆渡车去地铁站，或者打车，这个时候公司也给报。我们决定坐摆渡车，只有最后一排有连续的空座，于是我发现最后一排也没想象中那么颠，还能回想起到高中时候总挑最后一排坐的感觉，看着窗外那些几乎一个方向走的人、车，日复一日裹在这种潮流里，也有种安全感。</p><p>等摆渡车出发的时候，我们组的 hs 、carolin 都上车了，也只能在后排落座。和一个别的地方的故人可以无话不谈，但和本组的人却没那么放肆，这里面的想法太多了。</p><p>luxi 手里的袋子应该是要从工位带回家的，在地铁上的时候，过了回龙观，有座位了，我们坐了下来，他拿出一辆小卡车说送给我家娃，我家里也有那种款式，但没有他送的这个设计，我假装没有见过这种款式——可以通过上下翻盖变身，让大卡车一会拉木材，一会拉小汽车。</p><p>又聊了聊娃的长势，交换了养育经验，说好有空周末孩子们一起玩。</p><p>第二天从家里拿了一只毛毛虫送给他家娃，还是在班车上给的，算回礼，正好小宇有两个。</p><p>听他说 jt 要去新加坡一家公司，抛弃男朋友过去，体验异国风情，仰慕。诶～朋友圈里又将有新加坡的照片了。</p><p>–</p><p>和 dy 瞎聊，聊到社团，说起书法社成立，不小心把闯爷在里面说话的截图发过去了，然后他问怎么发现这些社团，我说 oa 搜。问他有啥兴趣，开始没回我，后来说到学过一些球类运动，室内场所，比较舒服，艺术类的则没啥具体的项目。</p><p>我还以为城里的孩子从小都会搞一两项艺术熏陶，他说他是郊区的…后来又问我大学课余时间做什么，我如实相告，也就是看小说，学了个入门吉他班，周末和老乡绕浑河骑行，还去过皇朝万豪酒店做兼职。</p><p>写到这里我突然发现这些事都是和 L 没在一起的时候做的，要么和 L 还在接触中，要么 L 在北京念书 …和 L 在一起的时候我课余时间都和他泡自习室了吧，对了，在学日语，暑假也报了日语班…</p><p>dy 说他上大学时还在图书馆打过工，摆摆书，比较轻松。我在学校里干过啥呢？摆过自行车…摆到后来还都是另一个男生帮忙摆的…另外一份兼职就是东大在线工作室了，在这里认识了好多人，大河、小植、龙哲、彭钟浩、什么昆——再不写下来我怕仅有的记得的名字都要忘了…</p><p>哦对了，大四还跟着太极拳组织打拳了，那段经历直接影响了我现在的工作状态——今天（已经星期五了，我这份日志昨天就开了个头…）中午就有一堂课。再打卡一天就能领取一套白飘飘的太极服装了～～</p><p>因为书法社，和闯爷聊了好多「精神生活」的话题，没想到他是一个挺爱聊天的人，他会写字还是 ritaqwang 告诉我的，于是我就多问了一下，然后拉他进了群。对感兴趣的事，所有人的热情都是一样的。</p><p>第一次社团活动是线上文字直播互动，一个自称老师的人在群里分享，我还以为是个三四十岁的中年老师，结果之后加了好友才知道是 98 年的小屁孩…</p><p>一开始互动我还以为群里瞎聊，互相分享经验，于是很热情似火地连发了好多资源——都是知乎专栏的，正噼里啪啦敲着字，闯爷小窗告诉我说：「我觉得你应该做捧哏，让老师多讲讲」</p><p>一语惊醒梦中人，原来现在是老师主场，我立刻明白过来：「好的，明白，接下来是捧场时刻」。</p><p>–</p><p>今天的星期五，不仅有太极拳课，还有浪漫的星空课。天文馆馆长齐老师来分享，「寻找最终极的浪漫——聊聊外星文明，宇宙与人生」，听得人心神荡漾，找到了科幻爱好者组织，学到了一些新知识，以及一个要看的书/影视剧清单。</p><p>周末愉快，明天看车。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;连着两天都不怎么热，出了地铁站以后就没有向右拐，而是直走，去科技园方向，沿途搜索共享单车。十分钟左右，总能找到一辆，比坐摆渡车快十几分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不怎么热的时候，有多云的天，也有阴雨缠绵的天，还有老天爷想起来了下一两滴毛毛雨的多云的天。夏日的阳光灰白的云遮不住，地上</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
