<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>无题</title>
  
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/"/>
  <updated>2026-01-05T06:45:13.373Z</updated>
  <id>http://insekkei.com/dairy/</id>
  
  <author>
    <name>Insekkei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2026-01-05 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2026/01/05/2026-01-05/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2026/01/05/2026-01-05/</id>
    <published>2026-01-05T03:45:28.000Z</published>
    <updated>2026-01-05T06:45:13.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉2026年已经第五天了。这个元旦节算上调休日育儿假总共歇了四天。</p><p>放假当天晚上看到罗振宇的跨年演讲，回头搜了一下ai相关的基金，黄金在涨，它也涨了很多，但跟我没啥关系。</p><p>放假第一天和翊萌约在了工艺美术馆，主要就是找个暖和的室内场所，小宇和姐姐聊聊天，他们一见面就有说不完的话。小橙子我和L、玲姨轮流照看着。晚上一起吃了铁锅炖，小宇吃得很开心，三个孩子还吃到了冷掉牙的糖葫芦。</p><p>1.2 日和L带着小橙子和小宇去了自然博物馆，她一进去很兴奋，指着每个东西对我喊：「妈妈，你看！」「你看！」「你看！」</p><p>小宇能认识一些字了，很多简介我读一遍他就能理解什么意思，进步很多。</p><p>1.3 带小宇去看鼻子，出来以后在医院门前的河上玩，天然的冰场上聚集了很多父母孩子，冬日的阳光暖融融地照着，没有一点风。</p><p>1.4 上午几乎都在休息，很累，随时都能神游天外，小橙子不断地鞭策我：妈妈你怎么了？你起来！跟我看书！</p><p>吃了午饭我带她出去骑车，她划着平衡车，我跟着小跑，过马路的时候一手抱着他一手拎着平衡车。从联想北边的小树林穿过去的时候她有些害怕，必须得我在前面走着才行。树林里有很多鸟，灰色的鸽子，黑背白肚的雀鸟，还有麻雀。日头慢慢西斜，鸟儿们也纷纷立上了树梢。返回的时候橙子累了，我们就在路边等 L ，三点十分左右他到了，我抱着橙子上了车，把平衡车放在后备箱，我们去接小宇放学。</p><p>接着去办了港澳通行证，四个人的证，小橙子因为穿的衣服颜色太浅差点办不了，幸好车里有个蓝色马甲。</p><p>一个小时差不多的时间之后，所有事情办完了，我们又去了附近的海淀图书馆，L 办了卡，以后就可以在那儿借书了。</p><p>要回去的时候，小橙子穿上外套，两只胳膊扯着两侧衣襟张开，边跑边对L说：「爸爸到我怀里来」，学大人学得真好，萌萌的样子很惹人爱。</p><p>–</p><p>我在家的时候，橙子要是一个人睡醒了，会悄悄打开卧室门，朝外看，看到我张开双臂跑过去，她也会快活地跑出来，满脸喜悦地跳进我的怀里。我问：你是不是在观察妈妈在不在？她说是，然后就会拉着我：妈妈我们看书吧！</p><p>很多时候，这个点冬日清晨的太阳刚刚从南面屋顶探出头来，照在玻璃上还有些清冷，于是我给她裹上小被子，我们相拥着一起看书，直到暖融融的太阳越升越高，我知道自己该去上班了。这时她就会提出新的要求：要看学学机，或者火火兔。</p><p>我趁着这个时间段换衣服穿鞋，跟她告别，她就脸对着屏幕，挥挥手表示知道了。</p><p>每天晚上睡觉前她都要用各种事情反抗一下，一会要喝水，一会要看书，一会要掏耳朵，一会还想玩。但只要决定可以躺被窝里，闭上眼睛，几分钟就睡熟了。</p><p>从外面回来的路上她常常就睡着了，但是老妈一天没见就会很想逗她抱她，为此常常把她弄醒了，醒了以后她又困，就会闹起来，要妈妈要爸爸，老妈又搞不定，L 就很生气，因为再想她睡着可就难了，本来还想大家都休息休息做点自己的事情。</p><p>我突然就明白了，老妈这种性格在哪儿也不会谨小慎微的，也不会看人脸色/颜色，只管活出自己…</p><p>但又因为我和孩子们，她乐意在北京朝五晚九。朱朱一家人在我家的时候，她妈妈对我说：有妈真好是不是？我说是。</p><p>–</p><p>小宇英语乐考竟然在老师刚发了通知之后就结束了，都是四星。</p><p>–</p><p>我启发小宇跟奶奶商量过年去海边，看进度吧，不行就寒假我们单独去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知不觉2026年已经第五天了。这个元旦节算上调休日育儿假总共歇了四天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放假当天晚上看到罗振宇的跨年演讲，回头搜了一下ai相关的基金，黄金在涨，它也涨了很多，但跟我没啥关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放假第一天和翊萌约在了工艺美术馆，主要就是找个暖和的室内场所，小宇和</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-31 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/31/2025-12-31/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/31/2025-12-31/</id>
    <published>2025-12-31T10:36:34.000Z</published>
    <updated>2026-01-05T03:45:17.343Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2025年的最后一天。</p><p>小宇说元旦老师安排了他一个重要任务：点鼠标播放ppt——「幸好爸爸之前教了我怎么用鼠标，不然我都不会用」。</p><p>小橙子还在为脚上痂没掉的小伤口苦恼，穿脱裤子都要叮嘱我们「要轻轻地，要保护起来」，尽管自己已经可以带着mini伤上蹿下跳无知无觉了。</p><p>换创口贴的时候更是哭得惨绝人寰，好像我们要拿掉的不是旧的创口贴，而是她的一块肉。</p><p>L 说，以后生孩子可怎么受得了啊。</p><p>人会慢慢习惯各种伤痛的吧，从小到大，一二十年的时间里，总会有磕了碰了的时候，慢慢就习惯了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2025年的最后一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇说元旦老师安排了他一个重要任务：点鼠标播放ppt——「幸好爸爸之前教了我怎么用鼠标，不然我都不会用」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小橙子还在为脚上痂没掉的小伤口苦恼，穿脱裤子都要叮嘱我们「要轻轻地，要保护起来」，尽管自己已经可以带着mini伤上</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-26 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/26/2025-12-26/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/26/2025-12-26/</id>
    <published>2025-12-26T10:18:03.000Z</published>
    <updated>2025-12-29T09:38:35.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天 L 请了一天假，跑了三次妇幼保健院。我查了子宫附件，没什么问题，医生怀疑是子宫内膜异位但没有证据，小宇的鼻炎也没看出啥问题，L 这个怨种，没说已经一个月了，也没说有黄脓水一样的鼻涕，医生就给开了海盐水，再观察一周，幸好马上就元旦节了，元旦再去医院看看。</p><p>家、公司、医院离得近很好，早上去完医院回来上班，中午去医院做个检查又回来上班，L 专车接送。下午他看着学校门口街两旁停着的车，车里等孩子放学的人，不禁发出拷问：他们都不用上班吗？他们家里的钱都是自己印的吗？</p><p>小橙子脚受伤了，碰在门框上，出了一点点血，害怕得哭了，在老妈怀里被安慰到睡着，趁她躺着，我给她脚贴了创口贴，防止再次被刮伤。</p><p>她现在还很好骗，比如L 跟她一起出门，说好了她在前面骑车，爸爸后面追，结果 L 拐个弯上班去了，晚上我回来了她就问我：爸爸说好的追我，怎么没有追呢？我想了想：大概是小橙子骑车太快了，爸爸追不上？下次骑慢点好不好？她说好。</p><p>等L 回来以后，她告诉爸爸自己的决定：下次走着，让爸爸追。</p><p>再比如让爸爸给她念书，L 说：白天会念，晚上不会念。她就信了，但也会记住，白天要是不给她念，就质问：现在已经是白天了，为什么爸爸还不念书呢？</p><p>她要看书的时候，会抱着一大堆书过来，「要好多好多书」，三本五本是不够的，哪怕最后往往都是只念了三五本而已。所以阳台上的读书角整天都是乱糟糟的，满地的书。每天都要分类整理，否则她还会嫌弃太乱了。但是她自己又不愿意整理，只祸害。</p><p>小宇给她念英语，她也跟着念，但是小宇要求太高了，橙子有些发音因为硬件发育问题就是发不出来，小宇会生气：「再这样哥哥就要打手了」，她就会很委屈，我偷拍了一会赶快过去跟小宇讲：你这样要求妹妹做不到，你俩都痛苦，要求低一点，妹妹能说出来就很好了。</p><p>看动画片之外，其实很少有这样两人一起互动的时间，更多的是鸡飞狗跳，互相告状，除此之外就是一方追逐一方嫌弃的戏码——小宇看着妹妹可爱，会亲她脸，但是小橙子会哭着控诉「有口水…」</p><p>–</p><p>12-29 星期一</p><p>这周还要上三天班，就迎来2026年的元旦了。</p><p>周六中午有有一家来家里玩，万象汇吃了午饭，在顶楼玩了一会，以百望山为背景拍了合照，给他们三个也拍了照，之后小宇和敖丙约了滑冰，但是没滑多久小宇就想回家去，因为有有在家里，即使和敖丙难分难舍，还约好了下次去对方家里玩的时间，也不想继续滑了。</p><p>三个小孩子，依旧是小宇和有有一起，小橙子一个人玩，玩了会才三个人一起，一直到晚上九点，有有还不想走。大人还有机会打了一会乒乓球，几轮麻将。</p><p>我周日又躺了大半天，一整天步数两百多，也不想出门，和小橙子一起把太阳睡落山了。</p><p>说到飞鸟他们要去的福州，L 提到三尺巷，老妈也说看过这个故事，我没听说过。</p><p>–</p><p>只有小宇的时候，借着要带小宇出去玩，我们把北京自己没去过的很多地方都去过了，等再有了小橙子，竟然没有动力再去一遍了。</p><p>元旦给她约一些博物馆啥的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天 L 请了一天假，跑了三次妇幼保健院。我查了子宫附件，没什么问题，医生怀疑是子宫内膜异位但没有证据，小宇的鼻炎也没看出啥问题，L 这个怨种，没说已经一个月了，也没说有黄脓水一样的鼻涕，医生就给开了海盐水，再观察一周，幸好马上就元旦节了，元旦再去医院看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-24 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/24/2025-12-24/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/24/2025-12-24/</id>
    <published>2025-12-24T03:56:54.000Z</published>
    <updated>2025-12-25T01:35:50.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五放学回来，小宇很兴奋地说：「妈妈我被选上一年级跳绳比赛了。因为连续跳了140个！而且我发现，跳得越多就越能跳得低，跳低了就可以跳更多！」</p><p>我问班里有几个男生被选上了——我见过他们班的集体跳绳，男生比女生着实有点惨淡——他说男生女生各选10个。</p><p>我也很开心，因为他一年级开学时，只能跳二十来个，蹦得很高，而且越来越高，越来越喘，响声很大，效果却一般般，一不小心就果然跳不过去了。</p><p>他说以后出去可以带跳绳！——所以，之前不愿意课后练习，大概也是因为自己跳不好，自尊心不允许他献丑……</p><p>孩子有自己的成长节奏，给他鼓励，哪怕每天多跳一个，也是进步。</p><p>–</p><p>回想起来，上个周末似乎什么也没干，因为我发烧了。周五下班路上就感觉风吹得脑壳疼，而且那两天喉咙已经在疼了，回去就觉得有点晕，第二天上午低烧，下午就38.5了。</p><p>去年到今年冬天，都被甲流击中了，就算今年打疫苗了也不能幸免，只不过症状没那么严重。</p><p>因为周日还想跟着部门去沈阳，美团买了测试盒子回来，果然是甲流，于是又斥巨资买了一盒一片的速福达，在对神药效果的期待中睡了一天之后退烧了，不过还是没力气，肯定是去不了沈阳了，组委会也建议不要去比较好。</p><p>好吧，我周日躺完周一躺，躺到傍晚终于有点精神了，也恢复了一些饭量，周二就小心翼翼地——打车去上班了，一看车牌「996」，命苦的天命打工人。</p><p>这两天发现优酷的「凡人修仙传」有杨洋，就去看了看，看不出头发扎上去之后和他跟赵露思演的那个黑白配古装剧里的人物有什么区别，依然是端着。这种架子在王子的角色上还行，平移到一个食不果腹家庭出来的凡人身上，就让人感觉有些不符合人物设定。不过看这个剧也不是为了看剧情或者演技，就是为了看脸和他端着的样子…</p><p>花花草草凋谢得快，但也有新的花花草草补上来…</p><p>陈妍希和周柯宇的姐弟恋也挺好看的，可以叫乡下外冷内热高智弟弟男友养成记…</p><p>–</p><p>元旦还没到，朱朱和飞鸟已经安排好了要去福州。飞机票单程400，大兴很方便。</p><p>我也很想去南方看看，可是 L 不想，我想小宇放寒假的时候去，L 开始跟我谈家庭背景，谈那些经常出去玩的人的父母的退休金，话里话外都是我们之前没有这样的消费习惯，以后也不需要。并且总结：我们和别人差了一代人。</p><p>差了一代人怎么了，父母没有退休金就要给自己画个圈把自己困在条条框框里吗？</p><p>–</p><p>韬略说园子喜欢戴首饰，但是她看好的三金加起来算完九万多，而他爸妈给的预算是四五万。金价已经飙升到1400/g了。</p><p>他问我结婚的时候买了多少，是不是现在都翻番了，我说现在后悔当时没买还来得及吗？</p><p>我告诉他，我没有三金五金，也没办什么有仪式感的婚礼，彩礼也是象征性的三万，还都用来在北京租房子了。</p><p>但是，这是不可复制的。韬略肯定了园子是个精致 girl。或许是我太软弱了，总是「什么都可以」。</p><p>这么简单的结婚手续，小宇奶奶当时还说：「人家大学生都是不要彩礼的」。</p><p>L 很在意他妈妈的话，比如他妈说的：你工作以后没给过家里什么。她指的是大宗的，盖房子之类的。</p><p>所以他妈在家里坐着打麻将跳舞的时候，我们是不配去远方玩的对吗？stay poor，stay home。</p><p>我说他在pua，他说我理解错了。</p><p>我当然不是一个物质的人，我不买昂贵的护肤品，包也都是不超过100块的实用款，衣服鞋子也是平均一两百，去过的远方要么是自驾可达，自驾最南的地方是老家，要么是各个公司团建。唯一一次一起去了南京，还是因为当时公婆弟弟一家在那儿。</p><p>十五年前我们决定在一起的时候他就说过，跟他在一起我们可能过上平平淡淡的生活，而我是愿意平平淡淡的。</p><p>只是有时候很想亲眼看看一些风景，比如阳朔的千里江山图，比如美轮美奂的极光，不知道有生之年还有没有机会。</p><p>后来他说，什么时候有空我们去香港玩一玩，香港的海景好看吗？</p><p>等什么时候真的要去了再办通行证吧。</p><p>–</p><p>我最近有点悲观，因为总是感觉有下腹不太舒服，我觉得我到了防癌的年龄了，而且这个病对我来说，概率比较高。</p><p>我又常常告诉自己不要这么想，最好不要让我身体的细胞听到「癌」这个字，给它起个它不知道是什么的名字：「一点也不可怕的肉球」。人体是很神奇的，恐惧不小心会变成暗示，暗示有时会起到一些作用。</p><p>老爸老妈曾经也想过年老了不再早出晚归，而是漫山遍野放羊，只可惜老爸先走了，老妈也从来没想过会来到北京，过上早五晚八的生活。</p><p>她最近还挺开心的，因为认识了一个78岁，还在到处上课，年轻时去过很多国家地区，现在因为和女儿不和，一个人买了个100平三居住着的独立奶奶，独立奶奶经常带老妈去发现附近的超市。老妈第一次接触过这么独立精彩的同性，有些崇敬，发消息就开始逐字斟酌了，她跟独立奶奶说，自己和自己的女儿能说到一起。</p><p>我很高兴她这么认为。</p><p>–</p><p>我没想到自己不仅给韬略介绍了女朋友，还介绍了一份需要付费上班的工作…人生到处都是惊喜啊…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周五放学回来，小宇很兴奋地说：「妈妈我被选上一年级跳绳比赛了。因为连续跳了140个！而且我发现，跳得越多就越能跳得低，跳低了就可以跳更多！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问班里有几个男生被选上了——我见过他们班的集体跳绳，男生比女生着实有点惨淡——他说男生女生各选10个。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-18 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/18/2025-12-18/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/18/2025-12-18/</id>
    <published>2025-12-18T06:05:23.000Z</published>
    <updated>2025-12-24T03:56:40.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>快要冬至了，早晨七点多天还是黑的。</p><p>小橙子穿好衣服了，趴在窗边问：为什么我们都起来了，外面还是黑的？</p><p>大概是太阳睡懒觉了吧…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;快要冬至了，早晨七点多天还是黑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小橙子穿好衣服了，趴在窗边问：为什么我们都起来了，外面还是黑的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是太阳睡懒觉了吧…&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-12 星期五 初雪</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/12/2025-12-12/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/12/2025-12-12/</id>
    <published>2025-12-12T04:43:49.000Z</published>
    <updated>2025-12-24T03:58:07.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初雪这两个字好像自带温柔浪漫的背景色。仿佛这一年里后面再下的雪都是它的陪衬。</p><p>昨天没上班，上午橙子打疫苗，完了 L 去上地实验学校附近领一份学习资料，我和小橙子在上地公园散步，她在干涸的河床上跑，我教她勇敢冲坡，她怕滑倒，要我扶着手，不扶着会娇气地叫起来。</p><p>路过一个五边形的假山时，她盯着假山看了一会说：这个没画好！</p><p>我反应过来，迄今为止她认识的很多东西都是从书上来的，「没画出来」「没画好」「没画完」「就这么画的」也是我们念书时说过的，所以她把现实和书本对应起来时会这么理解。</p><p>有点愧疚，感觉带她去体验的东西太少了，周末也经常是去爬山，其实她知道爬山太累了，但还是跟我们一起去，她想跟我们一起，做什么都行。</p><p>吃过午饭看了会书，要去医院了，L 补牙，我开药，老妈和玲姨带着橙子在公园玩沙子。</p><p>医生说按体重还得吃小一年的量，定期复查肝功能吧。</p><p>回家时先送老妈和玲姨回去，带着小橙子去看了一会滑冰，然后开车去接小宇放学，那么点距离，小橙子在车上已经睡熟了。</p><p>–</p><p>小宇喜欢在家里用杯子叠高高，有一天叠了个金字塔，8*8依次往上到塔顶，又有一天叠了个二维（从杯子自身来说）的三角形，我说要不你踢翻它，妈妈来录个慢动作，他说好，结果我录的时候忘了选慢动作，只录了一个普通的视频，小宇哭了起来，我赶紧找补：是妈妈的错，不过我们想想怎么解决吧。再来一次？小宇说这个太慢了，不知道要堆到什么时候。我安慰他很快的，因为上次两个人堆金字塔的时候只用了不到20分钟。他决定再试试。很快我们就堆好了新的杯子墙，三角形的，我打开了慢动作录像模式，小宇站在床上跟我确认了视频模式，说了一声开始，踢了一脚杯子墙，我把过程录了下来，符合预期。</p><p>–</p><p>过一周多我们就要去沈阳开业务会了，很期待！！</p><p>–</p><p>12.15 星期一 晴</p><p>这个周末没出远门，因为老天不是在下雪就是融雪中，下雪天小橙子在外面不舒服，不喜欢落地，甚至有点害怕，大概是不知道这天地发什么神经。不过总算是见识了书上说的雪是怎么回事，雪人是怎么做出来的，为什么太阳一出来就融化了。融雪的时候太冷了，还有点风，对小宝宝来说也不适合在外面待太久，小宇倒是玩得很欢快。一整天都唱着「head、shoulder、knees and toes」，甚至在周日去西苑医院看鼻子的时候也唱着。</p><p>周五晚上和欢哥、mickey 一起玩雪，抱着在雪里打滚的感觉实在是太解压了，mickey 在旁边边看热闹边录像，还在鼓励第二回合。</p><p>之后和欢哥去万象汇，顺便还一支华为店里的笔，不知道怎么回事它出现在我右侧口袋里了。周五晚上雪还挺大的，冰场稀稀拉拉三五个人，滑着也有些坎坷，很快我找到感觉了，还给欢哥录了冰上视频，视频的最后她啪几平摔了下去，小橙子回去把这个视频看了几十遍。</p><p>躺在朝南的落地阳台旁边戴上帽子晒太阳太舒服了，不知不觉就睡了一觉。</p><p>–</p><p>12.16 星期二</p><p>橙子最近喜欢说「x呼呼的」，比如「我的胳膊长呼呼的」「外面的雪白呼呼的」，</p><p>看书的时候，对熟悉的情节她会一口气说很长，比如讲到邋遢熊，问小白鼠怎么了，她说：「它们害怕猫头鹰呀、狐狸呀、蛇呀把它们七（吃）掉！」，除了「～～呀～～呀」句型，她还会讲「～～什么的，～～什么的」，一边说一边得意地看着我笑。</p><p>看着北边向阳的屋顶没有雪了，会说「难道雪被太阳晒得yong(融)化了吗？」，又回头看看北边的屋顶：「那边的雪还白呼呼的」「难道因为太阳在鸟窝里？」</p><p>原来女孩小时候这么可爱。</p><p>–</p><p>小宇昨晚说，他现在可以连着跳绳一百四十多次了，跳着跳着就会脚轻轻地跳过去了，这样就能跳很长时间。</p><p>他很兴奋地说，以后可以带着跳绳出去练一练。我跟他聊了聊关于「喜欢-练习-有效果-做得更好-更喜欢练习-做得更更好-更喜欢练习」的正向循环。结论是不管什么事情，只要能坚持着做，总会有量变到质变的跨越，重要的是坚持，做好了才会喜欢，不喜欢可能只是因为不会。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;初雪这两个字好像自带温柔浪漫的背景色。仿佛这一年里后面再下的雪都是它的陪衬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天没上班，上午橙子打疫苗，完了 L 去上地实验学校附近领一份学习资料，我和小橙子在上地公园散步，她在干涸的河床上跑，我教她勇敢冲坡，她怕滑倒，要我扶着手，不扶着会娇气地叫起来。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-10 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/10/2025-12-10/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/10/2025-12-10/</id>
    <published>2025-12-10T04:14:15.000Z</published>
    <updated>2025-12-12T04:43:37.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还没等找剧本，小宇回来说，报名的时候节目就得准备好才行。总共只有三四天时间，报名的时候节目就得准备好，看来是不能现报了，放弃了。</p><p>小宇说他回头在晚会上先观察观察，看看能学什么，想学什么，再回来告诉我。</p><p>我把吉他也拿出来了，但是不知道什么时候能弹。在家要辅导作业，要跟橙子看书，我的爱好又那么泛滥…</p><p>三木说他离职了，要换个远程的工作了，在新加坡。问了下，跟之前做的工作属于同一类型，有延伸性，真好啊。</p><p>还有他即将养的新猫，和他一样麻秆身材的猫，也快到家了，看着是不准备养孩子了。</p><p>–</p><p>看了一篇文章：《我们正亲历一场漫长的告别》，数落了互联网从天涯到现在名品的升起与落幕。互联网没有记忆，以为会永恒存在的数字财产，十几年而已，就风吹云散。</p><p>过去的互联网，是人与人的碰撞，灵魂与灵魂的交融。而现在，看到什么精彩的，都先要怀疑一下是不是ai创作的。正如三体人研究人类的思想之后，定向为地球人创作出那些引导他们精神发展的艺术作品，几代人之后地球人相信了世界大同——现实世界，ai 又会造出怎样的风浪呢？</p><p>–</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;还没等找剧本，小宇回来说，报名的时候节目就得准备好才行。总共只有三四天时间，报名的时候节目就得准备好，看来是不能现报了，放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇说他回头在晚会上先观察观察，看看能学什么，想学什么，再回来告诉我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把吉他也拿出来了，但是不知道什么时候能弹。</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-05 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/05/2025-12-05/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/05/2025-12-05/</id>
    <published>2025-12-05T10:53:03.000Z</published>
    <updated>2025-12-10T04:14:00.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用 CodeBuddy 写了一个增删改查模块，它生成的mockdata比我写的全面多了，而且我发现用ai写代码会上瘾，用多了，两行代码修改也想通过交谈的方式完成，不知道是懒还是迷恋这种有下属的感觉…</p><p>腾讯视频出的短剧「我的开挂人生」，主角有一个许愿戒指，许的愿望都能实现（钱除外，一天只能用一次），系统用多了以后什么都想走捷径，通过许愿的方式让戒指帮她完成各种工作，后来工作能力也没了，和朋友同事关系也掰了，后来痛定思痛把戒指扔大海里了…感觉里面的戒指挺像程序员的ai，不同的是 ai 不会影响人的现实生活，只对代码有操控能力。</p><p>不过豆包已经能操控整个手机了…谁知道 ai 要怎么发展…</p><p>–</p><p>12.8 星期一</p><p>上个周末相当累。周六上午带小宇复查眼睛，完了回家，和小橙子玩；下午带着小宇小橙子去天通苑玩，在西二区广场玩了一下午，小宇和铃铛一起，小橙子说她有有有——每当说起哥哥的朋友时，小橙子就说，有有姐姐是她的好朋友；当说起哥哥的同学时，小橙子就问：那有有姐姐是不是妹妹同学？我说是的。</p><p>和敖丙妈妈蓓蓓商量着，给两个孩子报名节目，相声表演，她觉得可以，问我怎么想到的，真是一个哈哈哈的主意。我说我上学时候表演过…没有什么别的才艺，就靠嘴了。</p><p>张平送了一些铃铛的小衣服给橙子，还有一个学拼音数字字母的小电脑，以及一个粉红色的尤克里里。小橙子很喜欢那个小电脑，睡觉都要抱着。</p><p>小宇送了铃铛一盆多肉，小花篮装着。</p><p>四点的时候铃铛和妈妈去看电影了，我在尾货逛了一会也准备回家。</p><p>路过西一区北边那条路时，小宇说想看看他的幼儿园，L 回他：「来不及了，说晚了，现在不能调头了」，他就哭起来了，很伤心的样子。L 就调了头，<br>往回走，沿着原来送他上学的路线进了西一区：「我们一会把哥哥送到学校，再送小橙子去打疫苗吧」小橙子强烈拒绝。</p><p>自己上过的学校，对小宇来说一定是难忘的，三年的点点滴滴，都成了回忆。希望春天幼儿园永远开下去。</p><p>晚上去万象汇买小笼包，路过滑冰场，小宇强调了要体验一下。我说那今晚先完成英语配音和打卡，很顺利地完成了。</p><p>–</p><p>周日一大早我们就去吃水盆羊肉了，店家改为9:30开门，坐里面等了一会，把这个消息告诉了飞鸟，这下应该能起来了，他说20号见。</p><p>按计划，吃完饭去百望山，这次选了条没有台阶的野路，小橙子机会是被拎上来的，多半不太舒服。</p><p>爬到碑林下了，小橙子说走不动了，小宇和L 继续走，到上面了小宇打电话给我：「爸爸说小橙子不上来的话不能吃烤肠」，小橙子听到了，我们在凳子上坐了十来分钟，小橙子说，我不累了，可以爬山了。于是继续往上走，坡道走了一半，她又倒回来，说太累了，走不动，于是我在望儿台旁边道上找了一块看着还算干净的路面，坐了下来，胳膊托着她的腿，免得她直接挨着地面太凉了。</p><p>她过一会念叨：「那我们不上去哥哥不给我买烤肠怎么办？」我毫无营养地回应：「那咱上去？」她说「可是我爬不上去，太累了，而且风很大」「那我们就坐在这儿休息，等哥哥下来」「可是这样就没有烤肠吃了，哥哥就说：妹妹都没有上去，不给妹妹烤肠」「那我们爬山去？」…</p><p>如此反复循环了几次之后，小橙子沉默了，然后她起来了，说走吧。上坡路，还顶着风，她走得很难，问我口袋里装了什么？她在找好吃的。我说没什么，手机和纸，哦还有个跳绳，她要跳绳，拿着做了做样子，我把跳绳拦在她背上胳肢窝下方，面对面拉着她倒退着上山，这样能挡风还能帮她走。</p><p>走了几步就听见小宇在上面喊：小橙子，加油！小橙子，加油！</p><p>后来终于吃上了烤肠，怕她吃太多对身体不好，我跟 L 一人一口，就给她留了1/4，我一边说着「看，看，这里要掉了」，一边咬了一大口她的烤肠，小宇在旁边直乐，L 说「我看你的烤肠也要掉了，爸爸帮帮你」小宇很警惕：「我才不信，你就是想吃我的」</p><p>小橙子心眼很多，吃饭的时候想上厕所了，先问：「那我去尿尿了哥哥会不会吃我的/会不会吃完xx」，然后一步三回头，甚至倒着走，边走边看自己的碗，小宇已经学会故意伸手过去逗她玩了…</p><p>–</p><p>下山之后，小橙子坐副驾驶，她几乎车没开多远就睡着了，累极了。我和小宇在万象汇下了车，直奔滑冰场。体验了一个半小时，我回忆起了大学时候滑冰的感觉，之后半个手掌都麻了，不知道是不是冻的，下次得戴上手套来。</p><p>晚饭还是万象汇的小笼包——实在是太好吃了，回来之前，刚滑完冰的时候，小宇已经饿了，早上的羊肉太顶饱了，一直到下午四点才吃第二顿饭。盒马生鲜那里，我买了一份小笼包，他非要大包子，红烧肉包子，吃了一半说不好吃，然后问我刚刚买的小笼包呢？我说吃完了，他很惊讶「你吃那么快！？」</p><p>于是我们决定再买两份包子，爸爸也想吃，看到对面小孩在吃糖葫芦，他还想买点糖葫芦，后来买了三小串。</p><p>跑步回家。到家后发现橙子还在睡觉，L 说，把小笼包拿过来让她闻闻，她就醒来了，结果闻了之后她感觉受到打扰了，头扭了过去继续睡，不耐烦的样子。我想起了糖葫芦，把糖葫芦拿到她脸跟前，她眯着的眼睛一下子睁大了，呼啦坐了起来，拿过糖葫芦就开始吃，瞬间精神了，之后又坐在饭桌旁边吃了几个小笼包，还要蘸醋。</p><p>完了我累极了，八点就睡了，九点多的时候刷手机刷到十点多，继续睡，早上七点多才醒来。只能靠周内歇一歇了。</p><p>周内还要给小宇和敖丙的相声找剧本。</p><p>–</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;用 CodeBuddy 写了一个增删改查模块，它生成的mockdata比我写的全面多了，而且我发现用ai写代码会上瘾，用多了，两行代码修改也想通过交谈的方式完成，不知道是懒还是迷恋这种有下属的感觉…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腾讯视频出的短剧「我的开挂人生」，主角有一个许愿戒指，许的愿</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-12-01 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/12/01/2025-12-01/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/12/01/2025-12-01/</id>
    <published>2025-12-01T01:36:37.000Z</published>
    <updated>2025-12-03T01:06:49.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上个周末比较宅，至少是我和小橙子。</p><p>周六上午吃过饭，L 和小宇去百望山了，我带橙子去外面溜达了一会。下午休息，午睡，晚上五点多出发，接上敖丙，一起去看《疯狂动物城2》，这次集合了9个班上的同学，队伍很是壮观。</p><p>周日上午敖丙在我家念英语打卡，下午小宇带着语文书去敖丙家接受有三十多年语文教学经验的敖丙奶奶的教导，想想好开心啊，和小橙子睡了一会，起来看了看三体，吃过晚饭才去接小宇回家——他出门时就告诉老妈：晚上不用做我的饭啦，晚上我在敖丙家吃。</p><p>好像已经实现了群养娃。</p><p>–</p><p>天亮得越来越晚了，早上六点四十听到闹铃时，还以为半夜。当时我正梦见胡歌向我伸出一只手，后来 L 向我伸出一条腿。</p><p>老妈最近感冒了，橙子也从感冒中恢复过来，还没完全好，天冷的时候真老老小小真难过，好在小宇一直平安上着学，可能是流感疫苗有用。</p><p>选了新的年度保险，2025年橙子基本没用上，但是用1700Q米买一份医院自由感觉还是很值得。我在考虑重疾险的事情，正好公司推出了五周年保险礼，泰康的，考虑到老爸死于食道癌，我想给自己加强一下保险。</p><p>每年都要好好体检啊，不能再逃单了。</p><p>–</p><p>上周五的周会贾老师说，建议不要走太早，他一般要求后端在公司至少待够11个小时。我听了想骂人，但是很礼貌（理智）地忍住了。</p><p>他们都没有生活吗？没有家人吗？都是孤儿院里出来的吗？</p><p>毁灭吧！见鬼的11个小时，只要没有公司明文规定要待满11个小时我就不会屈服。节奏密集一点不好吗？同样都是人他妈生的，就恨不得把自己100%奉献给工位吗？</p><p>–</p><p>12.3 星期三</p><p>我很快就屈服了一点，因为对老妈说了这件事，她说网上讲的，开始看工作时长了一般就是要裁员了，现在工作不好找，形势不好，还有AI，就忍一忍，哪怕过了这段时间再早回来。</p><p>她又絮絮叨叨说了很多不屈服公司制度没有工作落魄潦倒的例子。</p><p>果然分享烦恼烦恼加倍，不过我确实有点动摇了，老板都这么说了，也不能无动于衷吧，好歹表现出重视的样子。</p><p>我决定早上去早一丢丢，晚上在公司吃饭——反正在家里吃完晚饭也就七点多了，这样再凑一个小时的工时，先追到十个小时，另外来回路上先加上慢跑，一点一点等身体适应了再提速，迟早要锻炼，不如现在开始，这样算下来基本不会影响生活了。</p><p>然后我跟 dy 聊了下，他表示不知道有这个规定，说自己都是八九个小时，在公司吃晚饭对公司来说那是双输啊…</p><p>这就是2025念地球上一个普通打工人的精神现状。</p><p>「消灭人类暴政，世界属于三体」</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上个周末比较宅，至少是我和小橙子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六上午吃过饭，L 和小宇去百望山了，我带橙子去外面溜达了一会。下午休息，午睡，晚上五点多出发，接上敖丙，一起去看《疯狂动物城2》，这次集合了9个班上的同学，队伍很是壮观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日上午敖丙在我家念英语打卡，下午小</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-27 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/27/2025-11-27/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/27/2025-11-27/</id>
    <published>2025-11-27T03:49:34.000Z</published>
    <updated>2025-11-27T04:02:19.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近又重新打开了三体，直接看的第三部，一边头脑爆炸一边对大刘五体投地。晚上橙子因为怕大灰狼，感觉睡中间，躺在被子里面更安全，就睡在了大被子中间了，捂了满头汗，等她睡着了我把她的被子给她裹身上，然后 L 借她一只胳膊由她抱着，这样半夜醒来有个胳膊抱着她就不会哭了…</p><p>我调头趴在台灯下继续看三体。有点上学时候打着手电筒在床上看书的错觉。自由的味道。</p><p>早上醒来，吃过早饭，橙子还在睡，我躺窗下边接着看，阳光透过落地窗洒了进来，脖子暖洋洋的，于是我在头上扣了一顶大大的遮阳帽，黄底，黑色大圆点，外面戴风大容易被吹走，家里戴正好。</p><p>看了二十分钟左右，橙子醒来了，在床帘缝里看着我笑。然后爬下床坐我腿上，指着书架上自己的书要看。我给她裹上小薄被，她在我怀里看那本动物蛋/卵的书，看它们的婴幼儿时态——鸡、鸭、鸟、蛇、龟、鱼、蛙、蜘蛛…一本看完，帮她穿上衣服，玲姨领她吃饭，我又躺着看三体，看到「云天明的第一个故事」时，时间差不多了，该出门上班了，于是在qq阅读上搜到这本书，路上看。</p><p>科幻书总是让人越看越精神，再一想到最近传出来的消息，中科院航天航空某学院改名星际航行学院，感觉像未来某件大事的开端，当代人类一直在见证历史，也许后代会更加高频，地球已经像个大村子了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近又重新打开了三体，直接看的第三部，一边头脑爆炸一边对大刘五体投地。晚上橙子因为怕大灰狼，感觉睡中间，躺在被子里面更安全，就睡在了大被子中间了，捂了满头汗，等她睡着了我把她的被子给她裹身上，然后 L 借她一只胳膊由她抱着，这样半夜醒来有个胳膊抱着她就不会哭了…&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-25 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/25/2025-11-25/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/25/2025-11-25/</id>
    <published>2025-11-25T01:50:37.000Z</published>
    <updated>2025-11-26T04:31:38.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>🚗🚗 说，「感觉现在做的梦都没有小时候有意思」「人一旦没有想象力」「梦都很枯燥」</p><p>「以前会梦到一些奇幻的事情，现在都是日常」</p><p>是这样的，我以前，经常梦见自己跑着跑着飞起来，慢镜头那种飞，梦里感觉自己像唐僧终于历尽八十一难一般功德圆满了，一无所求了，会飞就是人生巅峰了。更小的时候，梦见去房顶老鼠窝里，看老鼠的世界，和老鼠玩。</p><p>「对对，但是我现在感觉在梦里也不会飞，有时候能力告诉自己我会飞，然后怎么都飞不起来」</p><p>「年纪大了梦都很无聊，好多人说梦里都在上班」</p><p>梦里在上班倒是没怎么经历过，大概是我上班没走心吧。刚毕业前后梦里会和老爸在家里聊天，那时梦里是平行时空，老爸还在。后来再梦见，就清楚地知道老爸只是魂回来一趟，梦的素材也会更新。</p><p>前一秒还在回味，后一秒什么也不记得了，人体真是神奇。</p><p>–</p><p>中午吃过饭，打算和mickey玩一会亲子球，从五楼到七楼，下次看着得在B1了，办公区打球被禁止。</p><p>感觉打一会之后身体更加轻松灵活了，不过再等了一会就迷瞪起来了，想睡觉。</p><p>–</p><p>小橙子连着两天晚上睡不安稳了，哭唧唧，说害怕，怕大灰狼，「大灰狼就要吃掉我们了」，然后把手脚蜷缩起来往我怀里钻，要我双腿夹住她的脚丫子。不知道是不是白天大灰狼和小红帽的游戏玩多了。</p><p>她还跟玲姨教游戏的玩法，又胆小又爱玩。</p><p>–</p><p>最近在家里见缝插针又看起了《三体》，最后一部《死神永生》，对作者的崇拜之情如滔滔江水绵延不绝。</p><p>每当我看自己的书的时候小橙子就会抱着自己的一堆书过来：「妈妈你看你的我看我的」，一分钟不到就变成了：「妈妈你别看你的了你给我念我的书」</p><p>她看书有个特点，必须一堆书一起拿过来，一本一本看，有时候一本都看不完，有时候能坚持看完五六本，最近坚持得越来越长了。</p><p>小宇逐渐能认识一些单词了，也会试着拼读简单的词语了，由听力输入变为视觉输入。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;🚗🚗 说，「感觉现在做的梦都没有小时候有意思」「人一旦没有想象力」「梦都很枯燥」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「以前会梦到一些奇幻的事情，现在都是日常」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是这样的，我以前，经常梦见自己跑着跑着飞起来，慢镜头那种飞，梦里感觉自己像唐僧终于历尽八十一难一般功德圆满了，一无所</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-20 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/20/2025-11-20/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/20/2025-11-20/</id>
    <published>2025-11-20T03:11:57.000Z</published>
    <updated>2025-11-25T01:50:23.362Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小宇拒绝被偷拍，但当他自以为很帅的时候，会要求我给他拍照，比如有时候胳膊下夹一个篮球，两条腿一前一后缴裹着。</p><p>这个姿势也被橙子暗暗记在心里，后来的某一天在同样的位置摆出同样的姿势不过少了个篮球，她要求我拍个照，并对姿势进行了充分的变体发挥，一条小短腿撑着，另一条上天入地般三百六十度各种角度悬着要拍。拍完问了同样的问题：「妈妈你看我帅不帅？」</p><p>–</p><p>每天晚上回到家，吃点东西，跟娃玩一会，小宇写作业，我和橙子看书或者玩，之后督促他们刷牙，和他们一起看动画片，上床睡觉。</p><p>每天睡醒了看着小宇吃完饭去上学，带橙子看一会书玩一会，自己也去上班。</p><p>每天中午在公司一边吃饭一边刷剧或者小说。</p><p>看到书画社团的活动还是会有些兴奋，总想着什么时候在家里再写一写，总是找不到时间。</p><p>或许等橙子上幼儿园了，能独立作画或者自己玩一会拼图了，我就能有点自由时间了。</p><p>或许永远也不会有，孩子的需求总是在变化。</p><p>–</p><p>11.24 星期一</p><p>周末试了试在孩子来来回回转悠的桌子上写字，橙子没打扰，小宇还过来问什么字。原来写字跟孩子并不矛盾。</p><p>因为橙子发烧了，我基本没出门，只在周日下午拿着滑板和小宇出去滑了一会，L 帮我拆开，用肥皂屑润滑了一下，滑起来不会咯吱咯吱响了。</p><p>橙子周五周六晚上都发烧了，尤其是周六晚上，退不下去一样，但是周日白天就好多了，昨晚一整晚也没有烧起来，今天看着就剩下点痰咳了。</p><p>周六上午 L 带小宇去看一个科学秀，跟小橙子说出去打针了，橙子跟我在家里玩，看书，还做了玉米面小饼小锅巴，她挺喜欢吃；晚上邀请敖丙来家里玩，看「浪浪山小妖怪」，看了一半，剩下的一半看小宇要不要去敖丙家续上。</p><p>周末过得太快了。</p><p>小橙子会讲故事了，叙述过去发生的事情，比如「掏耳朵的时候，我说我爱妈妈，爸爸让我爱爸爸，他就问：爱不爱！」她模拟爸爸当时有点凶的语气，特别好玩，「我就说，爱爸爸」，我听了哈哈大笑。</p><p>她坐在马桶上，我之前跟她说过臭臭会在肚子里跑，她坐着坐着忽然说：「臭臭跑得不快，现在有红绿灯，等红路灯过去了就快了」，或者「臭臭已经快到门口了！」「妈妈，我要趴在你身上嗯嗯嗯」很逗。</p><p>小宇的魔尺借给同学了，然后就有去无回了，我说让他跟那个同学家长微信讲一讲，找一找，他不愿意，问我为什么不说，我想了想：「我很小气可是不想表现得很小气，所以让你说，因为是你的魔尺，你给同学的。」他反驳：「可是我不小气」。「那就从你零花钱里扣」，他说行。</p><p>跟飞鸟他们约着下雪了就去沈阳看雪景，于是心里开始有了期待。</p><p>很想念那种天地间被白色笼罩的场景，红色的老房子屋顶也会覆盖上厚厚的雪，每一根树枝上也都是白白的雪，走在两排树的中间，头顶像是雪织成的网。一阵风刮过，簌簌的雪落下来。</p><p>万杰、春时、佳英回复我说，等沈阳有了好看的雪景，就告诉我。</p><p>比起雪景，我大概也是发生在那里的那些人那些事。</p><p>–</p><p>🚗🚗那个被罩已经盖到风化了，被脚一条线全开了，出现了裂缝，老妈说她一直想找时间缝但是小橙子出门总要她一起跟着，我搬出缝纫机，正好玲姨会穿线，她只是不会用电机版本的脚踏，不知道离开了踩板怎样能开动缝纫机。</p><p>很快就缝好了，老妈满意，我说不如新买一个被罩，老妈说还能用，或者哪天找两条床单——反正我不喜欢的花色的床单挺多的——缝一个被罩。也是个主意，不过她对我会不会缝拉链产生了怀疑。</p><p>晚上小宇说，他知道为什么婆婆不想买新的而要用旧床单缝一个被罩，因为她想旧物利用。我问这样好不好，小宇感觉挺好的。</p><p>他还希望我给他做一条小被子…或许可以有，找一些不用的公仔拆了…把内芯取出来…</p><p>–</p><p>老师让周一上学的时候带一张家庭合影，小宇要六个人的版本，四人的不行。我挺开心的。</p><p>–</p><p>🚗🚗 qq 空间发了一条帖子，熟悉的文风，喜欢。</p><p>–</p><p>小宇说，让我哪怕一周里有一天早早回来，也是很好的，不要总是等到快七点。好的这就动身。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小宇拒绝被偷拍，但当他自以为很帅的时候，会要求我给他拍照，比如有时候胳膊下夹一个篮球，两条腿一前一后缴裹着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个姿势也被橙子暗暗记在心里，后来的某一天在同样的位置摆出同样的姿势不过少了个篮球，她要求我拍个照，并对姿势进行了充分的变体发挥，一条小短腿撑着，另一</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-14 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/14/2025-11-14/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/14/2025-11-14/</id>
    <published>2025-11-14T10:47:56.000Z</published>
    <updated>2025-11-17T07:37:33.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要去射箭了！！🏹</p><p>–</p><p>今天用 CodeBuddy 分析了一下我的日志，目前总共一千两百多篇，出场主要任务30～50，其余100～115。很壮观了。</p><p>让它总结谁和谁的故事线，也很有模样，还带着穿越岁月的煽情感，比我自己查找有效率多了。</p><p>–</p><p>11.17 星期一 晴</p><p>今天走着来上班的，穿上了我的「道袍」，一点也不冷。最近给小橙子小宇也都买了棉鞋。</p><p>上周五晚上和欢哥、mickey 去射箭，跟着公司社团的同事一起，一个小时的体验之后，胳膊有点酸软，但心里有些兴奋，感觉自己就像是古代的大将军，又频频想起「西北旺、射天狼」，老师耐心又专业，其实他指点的都是基本操作，但指点之后大概率就能射出十环。</p><p>我们三个女生，两个电动车，俱乐部也不是很远，三公里多，吹十几分钟呼呼的风就到了。</p><p>第二天胳膊端杯子都感觉很累…</p><p>–</p><p>周六上午我和 L 早饭后去买肉，午饭完了就带着小宇和小橙子去了玉河湿地公园，等来了四个小宇他们班的小朋友，铃铛也来了，又等了一个多小时后，有有和她的爸爸妈妈来了。小宇他们在沙滩上挖大坑，灌水，一通忙活，橙子就脱了鞋袜专心堆小山，完了再回走一走。</p><p>她总是热，不喜欢穿鞋穿袜子，常说：「妹妹有点不羊（凉）快」，「妹妹空不大」，横着躺在床上，和两边的人组成一个「工」字。</p><p>她还喜欢坐副驾驶位置，并且要一个人，系着安全带——一条在腋下，另一条在小腹，也只有路途很短的时候才敢让她坐一会。</p><p>–</p><p>周日清晨早起，去一个澄县水盆羊肉吃羊肉泡馍，小宇吃了两碗，于是一直到下午三点吃午饭时还不觉得饿。</p><p>气温骤降，外面很冷，还刮着大风，小橙子一听到风声就哼哼，求保护。下午没出门，在家里一会看书一会爆米花，我在阳台上带小宇念音标，L 照例补觉。哦快五点了才起来做爆米花。</p><p>晚上轮流结对洗澡，两大两小都洗完后，小宇数学也卷了一会，就开始看文明之旅，选了个资治通鉴的，里面提到了卫青和霍去病，小宇知道。小橙子感到无聊，一看到罗老师就说：昨天看过这个。不好看，妹妹不喜欢看。</p><p>L 给在旁边插了个台灯，她翻着书，一会儿睡着了，睡前念叨着 ABCDEFG ，字母歌…</p><p>小宇的裤子，非要在每个上面装一个奥特曼的闪灯才行，说是因为那两条裤子不是他让我买的。该死的掌控欲…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;要去射箭了！！🏹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天用 CodeBuddy 分析了一下我的日志，目前总共一千两百多篇，出场主要任务30～50，其余100～115。很壮观了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让它总结谁和谁的故事线，也很有模样，还带着穿越岁月的煽情感，比我自己查找有效率多了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-13 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/13/2025-11-13/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/13/2025-11-13/</id>
    <published>2025-11-13T03:49:23.000Z</published>
    <updated>2025-11-13T04:08:51.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>秋天的尾巴上。</p><p>欢哥和shenqian他们中午准备去爬百望山，问我去不去，我想了想自己今天穿的裤子，有点紧，算了不去了，而且生理期第一天，不舒服。</p><p>小橙子前几天便秘出阴影了，拉臭臭的时候哭着说不要用开塞露，要趴在我肩膀上，脸上是慌张无措的表情，哭着说臭臭马上就要出来了，但是拉不出来，我问是不是害怕屁股疼，她说是，又要哭。我安抚：「臭臭要出来的时候你得帮帮它，你就用力嗯嗯嗯，不然它就会留在你肚子里，在肚子里跑的时候是不是肚子也难受？」她说是，「所以你要努力嗯嗯，要用力，帮它出来，它出来了你就不难受了。」反反复复说了好多遍，她绷紧了腰背抱着我用力嗯嗯，终于我闻到臭气了，松了一口气，算是过了这关了。</p><p>我夸她：「知道拉出来时屁屁会疼，你还能把它努力拉出来，你真勇敢！」，她又跟我聊起了别的。前天晚上，昨天晚上都陪着在马桶上坐了一会，她能感受到臭臭在身体里跑但是拉不出来，应该是没攒够量，今天吃了早饭终于时机到了。</p><p>生命早期遇到的困难长大后会觉得微不足道，期待她有惊无险地闯过人生每一关，成长为健康、勇敢、乐观、独立、有判断力的人。</p><p>–</p><p>早上胖胖妈妈拎了一袋子书放我家门口了，说是给小橙子看的，胖胖现在不看了。</p><p>等我开门的时候她已经走了。我把书拎进来，小橙子想看，一本一本翻过来，打开了一本《爷爷和我》，开篇就是「爷爷去世前几天」，我感觉话题有点沉重，不想念了，但是小橙子要，于是我继续，可是念着念着又感觉念不下去了，强忍着泪水，心头像是有谁在揪着，难道是年龄大了泪点低了吗？可能是经历的事情多了引起共鸣了。我艰难念完了整本书，合上书跟小橙子再见，去上班。</p><p>外面的风吹着脸，脑海里那些思绪才逐渐飘散了。</p><p>亲人的离去，是一把隐形的刀，并不会在时光里被淡忘，反而会在某些时刻，给原本就布满伤口的角落再添一道刻痕。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;秋天的尾巴上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢哥和shenqian他们中午准备去爬百望山，问我去不去，我想了想自己今天穿的裤子，有点紧，算了不去了，而且生理期第一天，不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小橙子前几天便秘出阴影了，拉臭臭的时候哭着说不要用开塞露，要趴在我肩膀上，脸上是慌张无措的表情，哭</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-10 星期一 晴</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/10/2025-11-10/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/10/2025-11-10/</id>
    <published>2025-11-10T07:55:37.000Z</published>
    <updated>2025-11-12T10:30:19.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天气回暖了一些，也可能温度并没有变，只是穿得更暖和了，就可以愉快地去户外晒太阳了。</p><p>周六上午和小宇同学在万象汇广场玩，下午和敖丙妈妈蓓蓓以及敖丙、小宇，在中关村公园走了一大圈。公园很多角落有些荒芜了，看起来平日无人精心打理。</p><p>我教敖丙玩滑板，蓓蓓和小宇玩一种很新的抛接球，我们都玩得很开心。蓓蓓对象会弹吉他，她代我问了下F大横按的困难怎么解，我只听得他说：「99%的人都会败在F大横按上。」释然了。</p><p>回到家里小橙子醒来了，L 跟她一起补了一下午觉。她问我们：「哥哥去医院怎么还带着饼干呢？」因为怕她哭闹，我们出去的时候跟她说是去给哥哥打针。</p><p>周日上午小宇和 L 去爬百望山了，一年级凑了11个同学一起，排成一队看起来很是壮观。我和老妈、玲姨带着小橙子去了玉河湿地公园。水和沙滩都很不错，就是风吹着有点冷，好在不是所有地方都有风。</p><p>公园里比较有特色的当属各类菊花了，这个季节热热闹闹开得像春天一样。儿童乐园也很好玩，小橙子玩得挺开心。</p><p>橙子最近吃得有点多，而且消化不太好，也有点便秘，蔬菜吃少了。周五用了一次开塞露，她有点害怕拉臭了。</p><p>–</p><p>她想看手机的时候，我觉得她看的时间有点长了，不给她看，她往我腿上一躺，叹了一声：「气死我了」，我问为什么，因为妈妈不让看手机吗？她说：我就看一本，再看一本手机。完了感觉不对，又说：再看一集手机。我问是不是还想看一张照片，她说是。</p><p>博大精深的量词啊，娃啥时候能学得会。</p><p>今天早晨带她去体检+打针，流感疫苗，体检抽了指尖血，采血的时候我和 L 几乎要摁不住。后来打疫苗时，我几乎没感觉到，就打完了，她说要尿尿，我还以为没开始打就吓尿了，到卫生间门口了 L 说已经打完了。问她哪个疼，她说指尖血疼。</p><p>回去的路上她念叨：爸爸说不打针不打针，然后就给妹妹打针了。</p><p>打完针观察了一会，九点一刻，L 说来不及上班了，就请了半天假，我也请了半天假，带的蒸饺中午被老妈做成了汤饺子，两个人的饭四个人吃还很多，难怪我胖了那么多。</p><p>请假之后就不着急了，带橙子去百旺公园玩，游乐设施挺好的，也很丰富，希望路通了之后不那么远。</p><p>说是深秋，其实刚刚立冬，橙子从儿童乐园一出来就走不动了，跪在路上拉不起来，路过的人都好笑地看了眼她，再看一眼她。后来 L 还是把她架脖子上了。一路走到停车的地方。</p><p>不上班有多好啊。</p><p>–</p><p>孔夫子上买了一本《中国古代文化常识》，目录看起来挺不错，原主看起来是个大学生，批注很认真，赚了。</p><p>拆封的时候刚吃完饭，小橙子从玉河湿地公园回来累惨了，饭也没吃一直在睡，初冬的阳光从落地窗洒进来一大片，暖融融的。我戴上遮阳帽，背靠着窗，躺下去，身上搭一条小被子，窗开着，但是并不冷，空气很好，阳光也洒在了打开的书页上，享受啊。</p><p>一直不上班有多好。</p><p>–</p><p>但是老妈说：你要是不上班，人家王龙一直进步着，时间长了两个人就没有共同语言了。</p><p>我说到时候王龙也不上班。</p><p>大家一起喝西北风。</p><p>「没有共同语言了」，我呸，打工还能打出优越感。渣男的借口而已。</p><p>–</p><p>11.11 司庆日</p><p>和部门、团队、mickey、欢哥拍了些照片，很开心，我确实是strong了，十六七八斤的肉没有白长。</p><p>小橙子最近有点便秘，感觉是茴香肉包子吃多了，消化不良，舌苔也发白，喝了点妈咪爱，引导她蹲马桶，用力嗯嗯，后来还是用了开塞露。她有些害怕拉臭了。</p><p>今天晚上回去再引导下，规律排便。</p><p>拉完主力军，她说还要拉小的，没拉完，其实已经拉一小盆的量了感觉…她趴在我肩膀上哭啊哭啊，哭完了又舔啊舔啊，舔我肩膀上露出来的皮肤…絮絮叨叨说了好多话，比如突然问：那婆婆怎么还没出去买西兰花呢？是带着哭腔的，我说妈妈买，她说那谁来管妹妹啊，妹妹想要妈妈坐在马桶前面。我说在手机上买，快递员就送到了，她说行。</p><p>等我们出去了（我说出去看汪汪队吧——她发的音是哇哇队），小宇感觉妹妹拉不出来有些好笑，我对橙子说，哥哥小时候，三岁左右的时候，也有一次拉不出来，拉哭了，之后每天都重复一句话：「多喝水拉臭臭屁屁才不疼。」</p><p>小宇哈哈大笑，感觉很有意思，还跟我确认是真的吗，小橙子转头对着哥哥：「哥哥小时候也拉不出来」</p><p>她好可爱!!!</p><p>–</p><p>11.12 校园开放日</p><p>今天小宇学校开放日，我们听了一节公开课，去操场上看了一年级孩子们跳绳，家长们又进行了拔河比赛，在庞星月爸爸的技术指导下经过三轮比赛进入决赛晋级为冠军队！</p><p>这种大家拧成一股绳干一件体力活的经历，很久没有过了。</p><p>并且我当选为班级家委会成员了，差一点就成为年级家委会成员了！</p><p>当选年级和校级家委会成员的是两名老家长，都是二胎上一年级了，L 说等橙子上学的时候我也就有经验了，做一点自己没做过的事情也挺好的。</p><p>妈妈们的工作有医生，有老师，敖丙奶奶说她从事了三十多年教育工作，也看不懂现在的教学方式了，在校门口直摇头…</p><p>有一个二胎妈妈说，老大是在上地实验上的，今年名额被商品房顶了，政保的被挤到二小了，她感觉二小不错，压力没那么大，素质教育贯彻得很到位，毕竟是示范级别的素质教育学校…</p><p>听着对家长很不友好，二小的小朋友在写字算题的时候，上地实验的孩子们在做卷子…</p><p>但还是希望孩子有一个美好轻松点的童年，掌握课本上的东西，额外有自己喜欢的事情就可以了。初中高中六年，好好去奋斗。</p><p>家长开放日只有半天，半天之后就放学，孩子们相约去百旺公园玩了，我和小宇去的时候打电话问了一下，橙子已经到了，玩了一会我说我要上班去了，橙子想先兜兜风，我就带她去兜了一圈，她不满意，我说再数20个数，就回公园里，她说行，慢慢数了20个数，倒回去放她下来，她很开心，跟别人说自己刚才去兜风了。</p><p>走之前我也跟小宇说了一下，叮嘱他不要乱跑让人找不到。</p><p>老妈对我的做法有点不赞同，她不在乎孩子的心理，只觉得哭是他们的天性，口头禅是：娃总是要哭的。</p><p>娃也可以好好沟通的。但老妈不太擅长好好沟通，也不能察觉、照顾他人的情绪。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;天气回暖了一些，也可能温度并没有变，只是穿得更暖和了，就可以愉快地去户外晒太阳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六上午和小宇同学在万象汇广场玩，下午和敖丙妈妈蓓蓓以及敖丙、小宇，在中关村公园走了一大圈。公园很多角落有些荒芜了，看起来平日无人精心打理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我教敖丙玩滑板，蓓蓓</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-11-03 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/11/03/2025-11-03/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/11/03/2025-11-03/</id>
    <published>2025-11-03T07:16:44.000Z</published>
    <updated>2025-11-03T07:29:46.984Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小橙子现在学会用「我爱你」来贿赂人了，我在睡觉，听到她脆脆的声音「婆婆我爱你，你给我看两个视频，就两个」</p><p>我都能想象来她举着两个手指头一副骗你是小狗的表情。感觉很好笑，把她从老妈房间抱出来的时候她哭着抗拒，原来是想看来德队长了。于是在投影仪上找了汪汪队的动画片给她和哥哥看。</p><p>上周六上午去了上庄便民市场，没买多少菜，看着菜价和家附近差不多。逛了逛别的摊位，小宇和小橙子看秋衣，本来都看好了，结果老板取的正确的号的颜色不是最开始看上的，就没买。50块给老妈买了一件针织毛衣，老妈说人家要50就给50，也不讲个价。</p><p>下午和小宇、敖丙约了去软件园广场骑车，从家门口出发，骑行三公里，路上他俩都挺开心的，L 开着车，小橙子坐车上睡着了。银杏叶黄得像画出来的，我们在广场上拍照、骑车、玩滑板，过了一会还玩水枪，可怜的小橙子，玩滑板的时候轮不到她，L 为她开心把水枪准备好了以后，哥哥姐姐又凑了过来，依然轮不到。</p><p>–</p><p>我发现大门能当磁力黑板用，颜色深，吸力强劲，很合适。于是把字母表吸了上去。小宇给小橙子讲哪个字母怎么念，完了总结：小橙子就像傻子一样。</p><p>我和老妈都有这种感觉，但是除了认字，小橙子别的方面又都很机智的样子…也不知道再长大点怎么样。想到最近数数进步了很多，应该，也许，还是能教会的，只是需要更多耐心。</p><p>周日下午吃完饭带小橙子去了奥北森林公园，她还记得穿过健身广场能到尾货，能去超市发。我就是想带她来回忆回忆，多少留点生命早年的记忆，说起来也没多大用。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小橙子现在学会用「我爱你」来贿赂人了，我在睡觉，听到她脆脆的声音「婆婆我爱你，你给我看两个视频，就两个」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都能想象来她举着两个手指头一副骗你是小狗的表情。感觉很好笑，把她从老妈房间抱出来的时候她哭着抗拒，原来是想看来德队长了。于是在投影仪上找了汪汪队的动画片</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-10-28 星期二 咳咳</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/10/28/2025-10-28/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/10/28/2025-10-28/</id>
    <published>2025-10-28T04:19:50.000Z</published>
    <updated>2025-11-03T07:16:35.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近全家人都咳咳咳，除了玲姨，她还是一如既往的健康向上。</p><p>上周五晚上在家玩着，突然听到小区外敲锣打鼓的声音，声音还挺大，小橙子说她害怕，小宇想去看看热闹，我们就穿上厚外套出了门。</p><p>结果是葬礼仪式，纸马纸车，人行道上一堆，开火，烟都冲上了空中的电线。小宇问为什么他们不怕火点燃了电线，我不知道，但那时感觉到了我们确实还住在村里。</p><p>火烧过了，头磕过了，一行人沉默着回小区里去了。是我们小区的。</p><p>路上小宇说，自己这是第一次看人死以后的事情，我说没看到人哭，如果是在老家，那都要从家里哭到坟里。他问为什么要哭？不止要哭，还得大声哭，自己不会哭的话，还得找专业哭手来哭，这样…过世了的人就能感受到活着的亲人的思念了。</p><p>小宇还是不太明白，我想到了「寻梦环游记」，回去就跟他和小橙子一起看了。看到最后小橙子都趴着睡着了，小宇在小格试图唤醒太奶奶的时候靠在我的肩上，难过的氛围笼罩了我们。他说他都要哭了。</p><p>L回来的时候我们才看了半小时，答应了再看十分钟就停，可是一直坚持到看完也没停。</p><p>–</p><p>周六上午去了中关村书店，相中了两本象棋书，三本书法的书，京东上买了。下午骑自行车到百望山，和敖丙约了一起，问了他们班里的同学，山顶又遇到另外两个同班同学，一起拍了照。小宇和敖丙跟小橙子也拍了合照，小橙子看上去岁月静好的样子。</p><p>回到家时六点多，我坐着敖丙家的车，抱着橙子，L 和小宇骑车回来。第二天他们还要骑车。</p><p>所以周日一大早我们就都出门了，小宇和L一个自行车一个共享单车，小橙子平衡车，我和玲姨、老妈走着，还带着她的滑板车，小橙子换着骑，累了就站滑板车上让我们拉着。</p><p>一路走到了软件园广场，那个大飞碟下边，很平整的路面，很适合练滑板，还在那儿遇到了两个大班的小朋友，借了一会他们的滑板。下次再去。</p><p>路边银杏树黄澄澄的，我第一次注意到同样黄澄澄的银杏果，周末的软件园像一个大公园。</p><p>骑车回家的路上太远了，老妈跟丢了队伍，既没有和 L 、小橙子、玲姨一队，也没有跟上疯狂卷速度的我和小宇，L 给我打电话，让我回来接老妈。老妈小跑着跟着我们的速度。</p><p>走了一段之后，我在路边找了个小黄车，给老妈慢慢骑着。L 在后厂村路前边路口坐着，说等了我们半小时了。我们按照骑行路线走的，他们是步行路线。</p><p>到家后老妈和玲姨做烩麻食，小橙子小宇看着学习机吃着锅巴麻花垫肚子，翊萌姐姐已经在来的路上了。刚吃完收拾好他们就到了，于是整个下午都在家里玩，竟然还写了作业。小学生的约会就是不一样。</p><p>临走的时候小橙子要看书，我悄悄说你要是愿意送一下翊萌姐姐，就可以吃点动物饼干。小橙子于是来到客厅：「我来送一送翊萌姐姐。」大家都表示很惊喜，她转头问我：「那妈妈能不能先把动物饼干给妹妹？」</p><p>–</p><p>昨天星期一，在家修养，中午拿了一本书上床哄橙子睡觉，她也找了几本饼干狗的书抱着，但是让我念我的书。</p><p>一开始我念一句，她跟着念几个字的音，后来困了，开始自说自话了：「棒棒糖…我们还没长大…等我们长大了就能吃喽…一间（边）吃棒棒糖，一间（边）看手机…」我听得特别好笑，原来她的梦想是这个。压低了自己念书的声音，专心听她说，实在没忍住打断了，「你刚刚说啥？」「妹妹说，等长大了，一间吃棒棒糖，一间看手机」完了补充：「但是这样眼睛和牙齿就会坏掉」。</p><p>一边看棒棒糖，一边看手机，大概是所有小朋友的梦想吧。</p><p>–</p><p>10.30 星期四</p><p>一大早醒来，小橙子有些不开心，皱着眉头跟我说：「我就没做梦…」</p><p>「那你还想睡觉吗？」「不是，想吃棒棒糖」</p><p>我哈哈大笑，她是真的相信梦里的棒棒糖，睡觉前会念叨：「梦里有棒棒糖，梦里有井丹（饼干），梦里有小蛋糕，有锅巴…」</p><p>难怪起床没有做梦会这么失望。「睡吧，梦里啥都有」这个话题是 L 引起的，他来解决这个疑惑，于是 L 一边吃早饭一边抱着小橙子让她躺下继续睡…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近全家人都咳咳咳，除了玲姨，她还是一如既往的健康向上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五晚上在家玩着，突然听到小区外敲锣打鼓的声音，声音还挺大，小橙子说她害怕，小宇想去看看热闹，我们就穿上厚外套出了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是葬礼仪式，纸马纸车，人行道上一堆，开火，烟都冲上了空中的电线</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-10-20 星期一 提前到 0 度</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/10/20/2025-10-20/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/10/20/2025-10-20/</id>
    <published>2025-10-20T06:22:33.000Z</published>
    <updated>2025-10-28T04:19:39.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>往年要等十一月多中旬气温才能降到0度，这时候也开始供暖了，从外面回来暖烘烘的；但暖气来临前的日子就不太好过了，需要空调辅助才能睡得更安心——孩子半夜总是踢被子。</p><p>今年终于等到了自采暖，上周五晚上开启了采暖功能，家里的地板都暖和了。</p><p>–</p><p>周六上午带橙子和小宇去谷雨家玩，本来只打算L 带小宇去玩，但小宇说：妹妹不去，我也不去。我们四个人的依赖链错综复杂，到最后我终于放弃了，算了都去吧，快去快回，毕竟橙子最近咳痰。</p><p>但是一上路就想起了有有，不如去有有家里玩，朱朱说晚上她爸爸做蒸面。三个孩子把他们家客厅崩得跟炮轰了一样。</p><p>谷雨比小宇高四个年级，他小时候骑的自行车小宇骑回来了。</p><p>第二天带他去儿童医院复查下头上的伤口，因为头发还没快快长出来，想找点加速的法子。铃铛妈妈问啥时候过来一起玩，于是从医院回来就和铃铛豆豆约在一起了，完了就在铃铛家里随意吃了点，我还喝了点桑葚酒，有点晕。后来在健身器材那儿看三个孩子玩了一会，天色渐晚，也想小橙子了，就打道回府。</p><p>豆豆想要骑一下小宇的自行车，小宇还指点：蓝色的牛仔裤和蓝色的自行车不搭配，再说了，「一名女人」骑着蓝色的自行车，也不应该。</p><p>我真想捂住他的嘴巴。</p><p>在尾货买了几双手套，给他们三个分了，小橙子也有一双，天冷了，骑车需要戴上手套才行。</p><p>进家门的时候听到了橙子的欢呼声。</p><p>周末四顿午饭晚饭饭只有一顿在家里吃的，四处化缘，小宇也因此一毛钱作业没写。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;往年要等十一月多中旬气温才能降到0度，这时候也开始供暖了，从外面回来暖烘烘的；但暖气来临前的日子就不太好过了，需要空调辅助才能睡得更安心——孩子半夜总是踢被子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年终于等到了自采暖，上周五晚上开启了采暖功能，家里的地板都暖和了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-10-13 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/10/13/2025-10-13/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/10/13/2025-10-13/</id>
    <published>2025-10-13T03:05:35.000Z</published>
    <updated>2025-10-13T03:24:17.168Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>休了一天假，凑了一个完整周末。</p><p>小宇刚过完国庆节的那两天，总是把「不不不不不不不」挂嘴边，而且用的是瑶瑶的语气，每当那个时刻我就感觉他被夺舍了。</p><p>小橙子有时晚上会担忧：「明天哥哥上学了，爸爸妈妈上班了，姨奶奶去扔垃圾，婆婆去买菜…那谁来管妹妹呢？」考虑得很全面，把家里每个人都安排好了。</p><p>有时我回到家的时候，就看到她瘪着嘴，泪水摇摇欲坠的样子走过来，等我一抱起来，就开始告哥哥的状。哥哥一言不发地躲了起来。问清楚怎么回事后，十有八九都是哥哥拿了妹妹什么东西，或者哥哥不让妹妹拿什么东西。</p><p>–</p><p>周六上午给小橙子转了疫苗，转到马连洼了，她看到社区医院大门就不想进去，我指着门口的牌子「今日不打针」告诉她放心，她才相信了。</p><p>于是约了周四的流感疫苗。预防预防。去年我自己肺炎的情况太可怕了。</p><p>从医院回来的路上，我们去了唐家岭一个商场，买了俩外套，和小橙子在商场外面广场上玩了一会，她意犹未尽，我承诺午饭后再带她出来玩。午饭后 L 要去上班，于是我骑电动车带她去兜风，开了一圈回来之后吃了点柚子，搂着她午睡，快五点的时候她还在睡，我起床去接小宇放学。</p><p>回来的路上，在学校东北角跟另外两个计划参加机器人比赛的宇的家人聊了几句，等推开门回到家的时候，小橙子在老妈怀里哭着，于是抱起来安慰</p><p>平凡人平常的一天。</p><p>–</p><p>周日吃完早饭去了沙河大集，买菜体验不太好，人多而且环境差，可见北边对大集实在太缺乏了。由于张思宇家也在沙河，小宇还约他出来玩了，加了手表好友。</p><p>完了在亲人油泼面吃了饭，来到海淀大悦城外面玩，小宇学会了上下滑板和远距离滑行，可喜可贺，我也算是一身入局带着他开启一项新运动了。</p><p>–</p><p>老妈说了多次小橙子没有小宇记忆力好，确实感觉是这样，也不知道她是不是故意胡说八道，感觉接受力没那么强。比如一本绘本，小宇原来听我讲一遍再考察时，就都能指对了，小橙子讲了七八遍再考察时还回答得乱七八糟的，老妈说你给讲讲字母，我说字母你来讲吧，我都快被气死了。</p><p>不生气不生气，学校和社会只筛选不培养，作为父母可是要培养的啊。至少目前看来她情商挺高，挺会说话的，这方面比小宇好很多。以后再报个强身健体的项目，一个人闯荡也不怕什么了。不一定都得吃学习的苦。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;休了一天假，凑了一个完整周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇刚过完国庆节的那两天，总是把「不不不不不不不」挂嘴边，而且用的是瑶瑶的语气，每当那个时刻我就感觉他被夺舍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小橙子有时晚上会担忧：「明天哥哥上学了，爸爸妈妈上班了，姨奶奶去扔垃圾，婆婆去买菜…那谁来管妹妹呢？</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-10-09 星期四 中秋国庆双节结束</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/10/09/2025-10-09/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/10/09/2025-10-09/</id>
    <published>2025-10-09T02:14:14.000Z</published>
    <updated>2025-10-13T04:12:07.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间快得像坐着火箭往前走，清明之后是五一，五一过后有端午，端午完了熬暑假，开学后等国庆中秋，再往后又期待元旦、盼着过年。</p><p>盼着这些节日并不是盼着时间快快走，而是盼着能短暂地脱离日复一日的工作节奏，所以有时候极端天气要来，我也会有些兴奋，不管是晚到，还是早退，都让人感到快活。</p><p>国庆前一天L和我就都不上班了，上午带着小橙子去买了些吃食，在广场转了转，回去收拾好东西，早早吃过午饭，就来到小宇学校门口接小宇放学了，待小宇上了车，直接出发。中午十二点开到晚上将近三点，终于到家了。小宇嘴很甜：「北京家里的饭没有学校好吃，老家的饭比学校还好吃。」「婆婆做的蒸面我只能吃一碗，奶奶做的我能吃四五碗！」——最后还是只吃了半碗。</p><p>这些话让小宇奶奶很开心，开心得给老妈进行了转述。老妈殷切地问我小宇奶奶做的啥饭菜，其实就是调料重了点。北京的饭菜调料重的时候小宇也爱吃。</p><p>–</p><p>10.2 我们去了大荔，水盆羊肉+逛街买衣服，我买了两条裤子加一个马甲，小宇小橙子各买了一双鞋，小橙子坚持要粉色的带灯的那双鞋，不买就要哭。才两岁五个月就懂挑衣服鞋子了——今天早晨醒来我给她换掉睡觉衣服，拿了一件白色毛衣，她拒绝了：「妹要带裙——子的」</p><p>她现在还会抬杠了，「哥哥不吃的妹妹就要吃，哥哥要吃的妹妹就不吃」，奶奶说：「我们是在大荔」，她说：「小荔！」又逗的人哈哈大笑。</p><p>庆幸回去带了滑板和平衡车，在同州广场上玩得很开心，瑶瑶会踩滑板，踩得飞快，我不敢像她那么快，怕摔。橙子骑在平衡车要飞起来一样，每天都要练练。</p><p>晚上在炕前往上冲，小智跳了一下，咕蛹上来了，小橙子大概是想到哥哥冲刺再上床的经历了，自信满满地后退了几步，快步向前冲，然后搭上腿，准备上炕，结果竟然失败了！炕比床高不少啊，全家人看她从自信到难以置信受挫的样子，大笑起来，她瘪了瘪嘴，「哇」地哭了出来。</p><p>小宇和瑶瑶准备一起独立睡觉，我和行丽给把房间收拾了一下，主要是怕他们掉床，把床抬到了靠墙的位置，结果半夜十二点多小宇wuciwuci站在了我的床头。小宇说，实在是太无聊了，根本睡不着，瑶瑶说她根本没法睡，一会小宇打呼噜，一会雨打玻璃，一会外面的车声…于是就把小宇送回来了。并且补充一句：「我就知道小宇不可能离开妈妈，这件事肯定会失败」。</p><p>10.3 去了合阳，跟程老师会面，晚上和姨在红丽舅妈家龙龙要结婚的酒店吃的饭。上午先在行丽家玩了一会，并没有留下吃午饭。中午跟程老师和瑞云姨在合阳吃的学面，之后就来到九龙游乐场了。我总共充了240块，最后剩下35，卡给燕妮姐留下了。</p><p>老妈这个人，表哥他们占我便宜可以，我占他们的不行，总要想办法让我还的。老好人当惯了。</p><p>少年时候被寄养，长大了得还多个人的恩情。小宇小橙子长大后不会被那些道德绑架。</p><p>瑞云姨和程老师看到孩子们都很开心，对小橙子的评价是：看着很可爱的一个小女孩，一说话很有蛮力。确实她现在说话劲劲的，发音很用力。可能因为才学会。</p><p>10.4 主要是参加婚礼，之后烧纸，小橙子在去的路上念叨着行程，念着念着就念成「烧婚」了。小宇跟我们一起坐在位置靠前的桌子上，新娘从门口走上T台的过程他都看完整了，演到新娘新郎互相表白时，小宇感叹：「幸好有国庆节，不然我都没见过结婚的完整过程」。其实其它时候他也见过别人结婚，不过排场没那么大，仪式感没那么强，都是在村里大棚里。</p><p>因为一个菜盘子上的签子，可乐先拿的，可乐不在自己位置的时候小宇拿着玩了玩，他回来就抢，一下子没抢到就很生气，直接打了小宇两下脸，我气得站起来威胁他「你再这样我揍你了！」。我问小宇疼不疼，他说不疼了，还说「我忍着没有哭」。燕妮姐把可乐叫了过去，大庭广众打可乐脸，打了好几下，可乐被打哭了，我突然明白了他为什么打小宇的脸。以后就少一起玩吧。「一代亲二代表，三代四代完蛋鸟」是有道理的。我当时这么想的，并且在心里撤销了未来每年给可乐的生日礼物，他都10岁半了，比陌生人对待小宇还要差劲。</p><p>两点多快三点的时候去烧纸，给外婆烧的时候天气还好，蒙蒙细雨，到给老爸烧的时候雨有点大了，钱点了很多次才着了，烧完鞠躬，小橙子记住了鞠躬，后来看书的时候，看「跆空道」那本书，有 bow，她说：「刚刚（当当）烧纸，也鞠躬了」。</p><p>10.5，前一天晚上和二伯家的婷姐的女儿，悠悠，约了第二天和小宇一起玩，正好老妈和姨表示下午想来，就叫到一起了，正好两天后是瑶瑶生日，我跟L去合阳买了个大蛋糕。因为听说姨还带着可乐跟萱萱，我强烈要求也带上园园姐和燕妮姐，不然担心控制不住俩孩子。都是懂点事又不太懂的年龄，只有父母的话管用。</p><p>上车的时候我问可乐：今天和小宇弟弟可以不打架吗？他说做不到，但是可以不说话。果然是这样的，井水不犯河水，瑶瑶小宇悠悠一堆，可乐萱萱锦锦一堆。小橙子追着大孩子玩，大孩子不要她，她只好出来找我，还问可乐哥哥在哪里。</p><p>10.6 返程，小宇问为什么我们带回去的东西少，来北京时车都装满了。姨做了四条被子给我们，还有被罩床单，我们都压缩完拉上了。<br>在阳曲待了一晚上，定了个套件，挺划算的，休息好了，第二天吃过早饭，在附近公园溜达了一会，九点多启程，十二点多到了北京，找了家面馆吃了饭，小宇小橙子要去万象汇，看了一会轴心极限赛，老妈提早回去了，本来想让她看着小橙子，但是总感觉她看不住，她不知道前面有什么危险，比如电梯或者什么台阶边缘，真出了事说什么也没用了，她在外面玩了会，给我打电话说她先回家去了。我去卫生间了，L 一个人看着俩。</p><p>小宇买了一本答案之书，回来算命，比如「妈妈会永远爱我吗？」「我和瑶瑶姐姐的电影能拍完吗？」，很搞笑。</p><p>10.8 在家里，有点下雨，早饭后带橙子去了西三旗百汇市场采购，她坐在前面打着伞，不知道什么时候睡着了，一个路人指着她说「睡着了」，我梦才发现的。就算睡着了伞也拿得好好的，困得前俯后仰的。假期综合症。</p><p>小宇下午和晚上都在完成国庆节作业，例如搜集树叶（随便薅了几片发财树叶子），和国旗合影（显示器全屏展示国旗），找喜欢的字（抄了一首诗）。到了晚上终于写完了，不到四十个字写了两个多小时。和叶子、国旗照片一起贴在一张A4上。</p><p>今天早晨醒来七点十五了，小爱音响不知道啥时候被拔了，闹铃没有生效，全家都很困，老妈还早起做了点早饭。我在想明天早上我要不要早起做点什么蛋饼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;时间快得像坐着火箭往前走，清明之后是五一，五一过后有端午，端午完了熬暑假，开学后等国庆中秋，再往后又期待元旦、盼着过年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盼着这些节日并不是盼着时间快快走，而是盼着能短暂地脱离日复一日的工作节奏，所以有时候极端天气要来，我也会有些兴奋，不管是晚到，还是早退，都</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
