<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>无题</title>
  
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://insekkei.com/dairy/"/>
  <updated>2025-09-19T10:45:09.640Z</updated>
  <id>http://insekkei.com/dairy/</id>
  
  <author>
    <name>Insekkei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2025-09-19 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/09/19/2025-09-19/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/09/19/2025-09-19/</id>
    <published>2025-09-19T10:40:19.000Z</published>
    <updated>2025-09-19T10:45:09.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小孩子很好被引领。连续五天早上带她去万象汇玩，带着平衡车，她从周一的磕磕绊绊到周五的大步迈开，甚至敢短时间把两条腿抬起来，很是骄傲。</p><p>平缓的坡道，从一开始收着脚，小心翼翼走下去，到现在喊着「冲啊」跑下去，意气风发的样子，我看着很开心。</p><p>我希望她无畏，有冲劲儿，敢尝试，我想带着她一点点打开这个现实世界的大门。我喜欢这种感觉，这种小生命在我的带领下发芽开花的感觉，也许我适合做老师。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小孩子很好被引领。连续五天早上带她去万象汇玩，带着平衡车，她从周一的磕磕绊绊到周五的大步迈开，甚至敢短时间把两条腿抬起来，很是骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平缓的坡道，从一开始收着脚，小心翼翼走下去，到现在喊着「冲啊」跑下去，意气风发的样子，我看着很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望她无</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-09-15 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/09/15/2025-09-15/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/09/15/2025-09-15/</id>
    <published>2025-09-15T01:54:28.000Z</published>
    <updated>2025-09-18T07:12:57.128Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周四晚上在家赶踩着滑板滑行一两米了，周五约mickey 和欢哥在公司楼下西南角滑了一会，可以踩着拐弯了，后来又搜了几个短视频学习基本动作的训练方法，感觉可以算入门了。</p><p>周六上午先去万象汇下沉广场坐了一会，小橙子吃了鸡蛋汉堡，后来回家炸薯条，吃过午饭，L 小小地眯了一会，小橙子也睡着了，L 被我拉着，和小宇一起去超级合生汇的迪卡侬，买了个滑板，结果在那边广场上我过于大意——我以为我会了，速度有点快，于是结结实实摔了个四脚朝天，还是得谨慎才行啊。</p><p>后来就扶着L的胳膊小心滑，返回停车场的路上有一个骑行店，小宇骑着mini摩托车炫了五六分钟，很是开心。</p><p>周日本来约了豆豆爬百望山，先来我们家玩，吃过午饭再去爬山，后来铃铛也说可以一起，在家里玩了一会，都不想出门，就点了外卖，南城香的馄饨米饭以及烤串，另外点了个披萨，孩子们每个都披着披风，小橙子也要，于是我用家里最花的步给她裁了一个绑着，她一边来来回回风一样跑，一遍问：看妹妹这样帅不帅？</p><p>小宇说如果想周末过得慢，就要早早起来，然后做各种事情，做的事情越多，周末就会过得越慢。比如我们周日早早醒来，吃过午饭L 去换车轮，我带着他们俩一前一后，去修车店看了看，没意思，电驴着，兜风去，小宇小橙子都很开心。我们先到中关村公园，西区开进去开到东区，东区再开向中心湖，结果发现中心湖就在快手北面。我们在中心湖上看鸭子，有格子桥面，有玻璃桥面，都能透过去看到桥下的鸭子。白的鸭子，灰绿的鸭子，看他们两只脚灵活地划着水，猜测他们为什么看到湖面露出来的一条鱼的尾巴会打退堂鼓。</p><p>再骑电动车回去的时候就近了，到家后楼下看到了一个小朋友和她父母，说是三楼的，叫袁宝，加了微信，约好了之后一起玩，就上楼准备东西，等铃铛豆豆来。</p><p>小宇和L 研究怎么玩华容道，有意思。</p><p>周日下午吃过饭，大人和小孩都不想去爬山了，只想在家里吹吹风聊聊天，老妈和玲姨也从圆明园回来了，家里七个大人四个小孩，很是热闹。小宇晚上也没睡好，一会哭一会笑，一会说着话问着问题，我在楼下睡了半夜，在楼上睡了半夜。</p><p>特别困。</p><p>–</p><p>最近家里添了三个滑板，两个小的一个大的，小宇可以在上面站一会了，有了吊环的辅助，小橙子也敢在滑板上面独立站了。</p><p>但是有一天晚上，小橙子玩的时候我在后面保护着她，轮到小宇玩的时候，我还是按橙子的要求抱着橙子，因此腾不出手来保护小宇了，其实我相信六岁多的他已经有力气做那些动作了，但是小宇很不开心，他说：「我感受不到你对我的爱了。」</p><p>我有些难过，这是娃用语言拿捏我吗？工作日每天晚上我都像个独自拉扯两个孩子的单亲妈妈，我也很为难啊，当时我就有些生气地回应他：世界上就没有公平的事情。</p><p>那天晚上他们俩都哭了，小橙子哭是因为哥哥哭。小宇趁机商议晚上他睡下边床，跟我们一起睡。</p><p>妹妹两岁半了，哥哥是在三岁左右认识了一群好朋友，从此在小区里有了牵挂，我们也有了更多的社交活动，可是我们现在没有多余的精力给妹妹去找好朋友了…</p><p>楼下有个比小橙子小三个月的小妹妹，起居节奏和小橙子很不一样，对了下排期也很难玩一块，过些日子再看看。</p><p>反过来又想，小宇当时轮流过生日会多热闹啊，现在也就剩下豆豆和铃铛了。好朋友实在不用太多，就随缘吧，说不定上幼儿园就有好朋友了。</p><p>我还记得自己幼儿园跟谁要好吗？上学前似乎没多少跟同伴的玩耍记忆。</p><p>小橙子现在一说到好朋友，就是「妹妹有有有姐姐」。</p><p>也很好。</p><p>–</p><p>9.18 星期四</p><p>父母子女之间的技能传授是所有途径中成本最低的。比如滑板。在我不经意间学会了段距离滑行之后，小宇也能一点点滑了，橙子攀着吊环和餐边柜，也可以来回滑了，中途感觉平稳了还敢松开手，张着胳膊，让我们看她。</p><p>除了晚上也要开着窗通风，有点冷，需要开着空调制热以外，新家没什么不好的。小宇单独在主卧二楼睡，晚上跟我们隔空喊话聊几句很快就睡着了，上边温度比下边高2～4度，不用担心他的冷热。</p><p>早晨L 先走，玲姨之后送小宇上学，我跟橙子吃完饭看会书，然后我骑电动车带她去万象汇玩，她练一会平衡车，跟小朋友们玩一会。</p><p>今天早晨我跟她告别之后她哭了，等我返回悄悄从推车上取书包时她还在呜呜哭，嘴里念叨着「妹妹要妈妈」，四周张望似乎在找妈妈，玲姨站在旁边看她哭，我很难过，想抱抱她，又怕再次告别时她哭闹加剧。好在过了一会之后玲姨拉着她的手去别处看了。</p><p>天气渐凉，晚上最低13度，半开着窗，室内温度有20度，我在电动车上也戴上了挡风被，晚上回去刷一刷。</p><p>老妈从开学到现在就在念叨学校不好了，没有作业，老师不好好抓，巴拉巴拉，每天都吐槽，我很烦，改变不了的事情天天吐槽有什么用，何况还总是不明真相就开始恨声恨气地，影响小宇对学校对老师的观感。</p><p>而且现在获取知识的渠道很多很多，确实不需要像古早的孩子那样死磕课本了啊。</p><p>好好说也没用，一听延时课就开始抱怨老师乱收费，听到是免费又说不好好学正课，再听到延时课有外教口语有数学思维又说小学放羊不留作业，负能量爆棚。</p><p>她对医生对老师的坏印象大概是这辈子都改不了了。我也不准备让她改什么了…求同存异吧。至少在家长自己要多留心孩子学习这件事上我们是一致的。</p><p>小宇说小橙子好幸福啊，每天我有那么多时间单独陪她。他不知道他小时候我和L都有大量时间，早上都是两个人带他出去玩，回来九点了再吃饭。</p><p>自从小宇上了幼儿园，我们就再也没有工作日九点吃饭的日子了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周四晚上在家赶踩着滑板滑行一两米了，周五约mickey 和欢哥在公司楼下西南角滑了一会，可以踩着拐弯了，后来又搜了几个短视频学习基本动作的训练方法，感觉可以算入门了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六上午先去万象汇下沉广场坐了一会，小橙子吃了鸡蛋汉堡，后来回家炸薯条，吃过午饭，L 小小</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-09-08 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/09/08/2025-09-08/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/09/08/2025-09-08/</id>
    <published>2025-09-08T02:08:41.000Z</published>
    <updated>2025-09-15T01:54:16.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周末基本恢复了户外活动，家里的东西也慢慢收拾着。</p><p>上周六上午小宇复查眼睛，下午约了有有和翊萌一起爬景山，后来翊萌姐姐说来不了了，在医院排号，咳嗽感冒有点加重。为了让小宇保持心情，没跟他直接说结果，用了拖字诀，每当小宇问起，我们就说姐姐还在医院排号。</p><p>景山非常经不起爬，还没感觉怎么样，就要下山了。上次怀着小橙子的时候我还记得需要爬一阵，现在卸货了不敢相信那是山？</p><p>爬山玩了有有想来家里玩——主要是小橙子和小宇在景山公园时一直给她灌耳音，就在万象汇一起吃了饭，姥姥家春饼，完了来新家玩，这一玩就是晚上十一点多，一问有有要不要回家就是「不要」，再后来叫一声有有名字她就说「不要」，会抢答了。</p><p>周日早晨和carolin 、毛豆豆约了爬百望山，完了一起吃饭，再来家里玩。小宇选了最陡的路线，带着我们爬，很快就到山顶了，毛豆豆有点怕马陆，那种粗粗的虫子让他尖叫害怕好几次，我走在前面直接踢飞。</p><p>下午两个小男孩在家里闹翻了天，玩具都搬出来，武器也都搬出来，四点多回家去了。我和小橙子在床上睡了一觉，小宇还是精神抖擞。小宇三爷爷和L在家里修了些灯和电路。</p><p>晚上小宇一个人上去睡了，睡觉前抽抽嗒嗒的，想看月全食，我还是拖字诀，说到时间了喊他。十一点半醒来的时候他早就睡着了，我在窗边看到两点多，就睡了，早上给他看各种直播的截图，他不是很满意，想看有讲解的直播片段。但是时间不够了，先上学吧。幸好昨晚书包和美术包、其它包都收拾好了，早上直接走就行。</p><p>有时候想想，有了孩子，真是片刻也不能有自己的时间，全奉献给他们了。</p><p>或许只有半夜的月亮属于自己吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周末基本恢复了户外活动，家里的东西也慢慢收拾着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六上午小宇复查眼睛，下午约了有有和翊萌一起爬景山，后来翊萌姐姐说来不了了，在医院排号，咳嗽感冒有点加重。为了让小宇保持心情，没跟他直接说结果，用了拖字诀，每当小宇问起，我们就说姐姐还在医院排号。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-09-03 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/09/03/2025-09-03/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/09/03/2025-09-03/</id>
    <published>2025-09-03T08:44:29.000Z</published>
    <updated>2025-09-05T05:58:47.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天六点就在家里开始值班了。老师叮嘱一年级开学之前要在家里看直播，因此 L 休假半天和小宇一起看。橙子就在客厅里跑来跑去，跟每个人轮流贴贴，感觉没意思了找了几本书要我一起看。</p><p>WY 突然发过来喝酒的照片，52度的五粮液，说喝了酒才敢说一些话。后悔为什么没有追到东北去上学，错过了一个人，转眼就是一辈子。「谈了四五个，每一个都不自觉地跟你比」</p><p>原来我还有当纯元的潜力…可是错过了就错过了，年少时的感情，认真也是认真过的，只是时过境迁，已经过去了那么多年，往事已如水中月、镜中花。</p><p>再者，我对他从一开始大概就没有信任，一直到今天都认为他是万花丛中过片叶不沾身的一种人，就算曾经坚持到最后了，也不会有长久的安全感。</p><p>说到喝酒，上大学之后没多久，老乡会聚餐喝过一次，他说那次我给他打过电话，他记得很清楚，他说那是我们最后一次联系。我完全不记得了，我只记得那次吃饭时 L 给我夹菜了。</p><p>人生路漫长又短暂，说不定一半已经走过了，且行且珍惜。</p><p>–</p><p>9.4 星期四</p><p>小橙子最近会发「哥哥」的音了，有时候说成「de de」还会自己重新说一遍，很认真地念「哥哥」，一边念一边点头，像极了 ai 生成的那些人物的讲话动作。</p><p>ai 生成的视频，讲话也频频点头，可能都是模仿小孩子的。</p><p>–</p><p>跟欢哥聊了些过去的事情，她觉得我太坏了，更爱了…</p><p>波澜不惊的人生，在另一个更加波澜不惊的人看来，似乎还挺精彩。</p><p>于是她约我周五晚上去唱歌。</p><p>–</p><p>晚上小宇放学了就打了很多电话给我，质问我这跟之前（没搬家）有哪些区别，怎么还是不能六点到家？</p><p>人力给安排了一场晚上七点半的面试…</p><p>–</p><p>9.5 星期五</p><p>小宇昨晚一个人在二层睡，睡觉前还想跟我聊天，没多久就睡着了。成长第一步。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天六点就在家里开始值班了。老师叮嘱一年级开学之前要在家里看直播，因此 L 休假半天和小宇一起看。橙子就在客厅里跑来跑去，跟每个人轮流贴贴，感觉没意思了找了几本书要我一起看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WY 突然发过来喝酒的照片，52度的五粮液，说喝了酒才敢说一些话。后悔为什么没有追到</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-09-01 星期一 团建归来</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/09/01/2025-09-01/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/09/01/2025-09-01/</id>
    <published>2025-09-01T02:44:54.000Z</published>
    <updated>2025-09-01T11:13:29.962Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>8.30 星期六</p><p>和杨贝王乐小聚，现在想拉个人出来聚聚太难了。尤其是开学之际。</p><p>正吃着瑶瑶王华小智和 L 妈妈来了，我把机器人给瑶瑶拿了出去，说了会话，拎着一小袋水果返回饭桌，水果顺势送他俩了，太重了不想拎任何东西。</p><p>吃完了我走回酒店，几百米的距离感觉很长。拉了箱子出来，老同学来送，景区路途拥堵，我还想看点夜景，高德地图32分钟的路走了七八十分钟，都是十多年没见的同学，却感觉并不陌生，好像就该是那个样子，提到个人家庭，说自己结婚了又离婚了，现在在创业，已经第二次创业了。也幸好没有家庭，才能没有后顾之忧地创业。有得有失的人生啊。</p><p>「疫情期间，一个人在家里关了两个月，活得像个野人」「不过买了一袋面粉，折腾做面条，也是学会了」。</p><p>车上放着周杰伦的歌，很复古的歌单，是从前当学生时容易被打动的歌词。</p><p>杨贝说他从咸阳赶过来的，我很感动，悄悄结了账，我们吃饭的时候说着高中时候谁和谁谈过，似乎老同学见面总免不了提到这个，但对于我的前任他俩有了分歧，对于杨贝和谁谈过他俩也有异议……每个人的记忆都存在gap。</p><p>都是十七八岁的时候告别的，又过了十六七年见面，不知道下次再见，是不是都满面沧桑头发花白？</p><p>昨天中午王勃牵着自家的崽来回民街碰面，给他家孩子买了点玩具，孩子喜欢车车。我跟同事们约好在回民街北院门坊集合，快到集合时间了，我找人拍了个合照留念，但是拍完就后悔了，因为他拉着自己的崽，我大约脑子进水了拉了崽另一只手，难道是没别的造型可凹了？</p><p>今天问杨贝王乐这个照片合适吗？他们说为了避免不必要的误会还是不要留了，单拍行，合影就不用了，点醒了我，于是删了，想了想截了图，把我截掉了。</p><p>晚上十点二十，车终于开到了港务大道上，姨电话里说要来小区门口接我，因为进去要刷卡。车开过了北门，我下了车折回去几步去二哥家。</p><p>昨晚和同事们在小骆驼烧烤聚餐的，由于第一天推荐的大盘鸡很好吃，他们又问我吃什么，我寻求外援，没有结果，要么不知道要么说没什么要么没回复，后来珂珂说这附近有一家小骆驼，北京也有，很不错，就去那儿吧。</p><p>高中毕业那会我给一同学出过主意，跟他说做销售适合他，他竟然真的做销售去了……「销售无上限！」再见他提到这个，我完全不记得了——我十几年前就这么胆子大吗？去随便影响别人的人生轨迹吗？</p><p>对昨天晚上还去🚗🚗家看了看，很开心，以后想起她的时候就有一个具体的画面了。车车家的小区大门很复古，Link 说每次回家都像是上朝。</p><p>人生仿佛被按下了加速键，在和知己好友能见的时候要多见见。老同学就算来北京的时候工作日各忙各的，诺大的北京南北相隔那么远，也难以会面，到西安了被旅行社安排，也只能见缝插针地碰头。</p><p>华山没有跟欢哥在一起，这几天夜里跟她一起走在西安大街上，把大街当ktv，我们反复夸对方的美丽、可爱、聪明、没有方向感。她曾说人生不要留遗憾，不知道丁着的她以后会不会遗憾。</p><p>–</p><p>9.1 </p><p>团建终于结束了，今天恢复正常上班状态，早晨小橙子不让我出门，一会说要看书，一会说要弹琴，总之就是没需求找需求。</p><p>到西安的时候十二点多，等误了车改签的欢哥等到两点多，三点多到兵马俑那块和去机场接机的人汇合，看完之后听同学推荐去了福顺什么大盘鸡，说是临潼挺有名的。吃完回酒店收拾收拾，我几乎忘了还要出去，准备睡觉的时候，欢哥提醒我还要出去看长恨歌…</p><p>一会冷一会热的长恨歌，场面非常宏大，每个章节开幕都让观众「哇」地赞叹。时隔八年再来，技术更好了。</p><p>看完回到酒店快一点了，第二天还有特种兵式的行程安排：早餐-城墙-回民街（包含高家大院皮影戏）-大雁塔-大唐不夜城。事实上在大雁塔合影时就差不多到了尾声，因为吃完小骆驼烤串后大家都累了，没有动力再逛不夜城了。于是我去找🚗🚗，在大悦城顶楼看了看夜景，又打车回去她家里，看到了好久不见的小凡，他黑帅黑帅的。</p><p>再往后一天要爬华山，我之前是有点抗拒的，后来和索道组一起上山，强度还可以，尤其是我和 deydu ，到西峰看到云之后就不怎么动了，隔一会再看看云，拍拍照，大概在西峰停留有一小时不到，就下山了。14个人分了四批，我和 deydu 是最早下山的，另有一批索道上了又去了南峰的人，此外还有七点就集合徒步上去的，他们下山的时候也分了两批，一批索道返回，一批徒步下山。勇气可嘉。回到西安七点半不到，刚好杨贝和王乐到小杨烧烤了。</p><p>在小杨烧烤店里我吃到了长安油饼…想起了小时候外婆也经常炸的，不过加上「长安」前缀，就能登堂入室成为小吃中的一个代表。</p><p>「长安」这个名字，真是惊艳。</p><p>第四天自由活动，下午两点半的车。和姨去了布市，那是老妈老爸他们之前进货的地方。总共买了100米布，不知道姨要做多少被子床单…</p><p>临别的时候姨和舅送我到港务大道地铁站，进了站回首看到姨还在远远望过来，用力挥挥手再见。</p><p>车快到北京西站的时候，我看到了夕阳西下，倒影在一片河水里，远处层叠连绵的山，山前是一座古老的塔，山、水、塔、夕照、倒影，融成一幅静谧美丽的画卷。</p><p>这种脱离了日常循环的生活，让人恋恋不舍。</p><p>–</p><p>有时候看群里的父母们给孩子报各种班，也会担心小宇的体育不达标，影响升学，但是又不想逼着他去做什么他现在不大会的事情，还是想循序渐进让他慢慢长大。</p><p>上周有一天晚上给他在二层换床垫，听到他对老妈说：我要在爸爸妈妈死之前学会很多事情，不然等他们老了死了我还什么也不会。</p><p>他很清楚自己的角色，一定会长成他自己期望的样子。做人可以自洽就不错了。</p><p>–</p><p>小橙子昨晚睡得很不踏实，「爸爸离远一点」「妈妈离远一点」「的的离远一点」「妹妹有点不羊（凉）快」，恨不得她一个人睡在三米大床上。</p><p>朱朱说我这几天是全世界最幸福的人，L 回复反面就是他自己。「你更幸福，因为你让别人幸福了」</p><p>幸好有家人。</p><p>这几天过去了，小橙子喜欢上了 L 提供的掏耳朵服务，晚上睡觉前和哥哥轮流掏，并且小宇不同意妹妹比他的次数多一点点。小橙子应该不会等到五岁多才发现耳朵堵得快听不到了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;8.30 星期六&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和杨贝王乐小聚，现在想拉个人出来聚聚太难了。尤其是开学之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正吃着瑶瑶王华小智和 L 妈妈来了，我把机器人给瑶瑶拿了出去，说了会话，拎着一小袋水果返回饭桌，水果顺势送他俩了，太重了不想拎任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完了我走回酒</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-08-26 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/08/26/2025-08-26/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/08/26/2025-08-26/</id>
    <published>2025-08-26T02:01:25.000Z</published>
    <updated>2025-09-01T02:44:44.542Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周末两天，上午都去参加了小宇的开学前家长培训课，认识了敖丙胖胖，小宇和敖丙已经是来家里玩过的朋友了，说自己时时刻刻都想着和敖丙一起玩。</p><p>哼，男人。</p><p>新的朋友已经就位了，豆豆她们也不知道什么时候还能一起爬个山。</p><p>–</p><p>最近还在收拾家，一点一点归置，优化，让它更好用，同时也要给小宇准备开学前的东西，购买了一堆学具，美术课、形体课、语数英用，真切感受到了城里小学生的丰富生活。</p><p>我们小时候，都是六点多就空着肚子上学去，去了先晨跑，晨读，上课完了吃饭，时代确实变了。</p><p>但就算是这么好的条件，我也不想再做一次学生了。我跟小宇讲小时候那些老师怎么惩罚做错了题目的学生的，小宇心疼地抱住我…</p><p>–</p><p>L 很享受小橙子抱着他的胳膊睡觉，说：「女娃就是不一样」，对小橙子比小宇的耐心多多了，哼，男人。</p><p>–</p><p>小橙子早晨醒得早，饭没吃完就要看书，看着看着就想做书上的手工。今天给做了个帽子，她戴着很开心。她现在告状告得很完整很好了，一开始胳膊肘架起来揉眼睛放声哭我就知道是要开演了，真正哭的时候是顾不上揉眼睛这种标准动作的…</p><p>虽然哥哥打妹妹，但是问起：「那要不要妈妈把哥哥手打烂，教训教训哥哥？」，她还是说「不要」。看着敖丙和哥哥一起玩得很开心，过来说「妹妹不喜欢敖丙姐姐，喜欢哥哥。」「是不是因为敖丙姐姐来了哥哥不跟妹妹玩了？」「是」「妹妹也有妹妹的好朋友，我们下次和有有姐姐一起玩好不好？」「好」</p><p>「妈妈有有姐姐几点到呀？」</p><p>「妈妈有有姐姐怎么还没来呀？」</p><p>小橙子叫妈妈的时候是那种柔柔的强调：「妈妈啊——」只有「啊」是轻声，拖着调调。我喜欢她叫妈妈的声音。</p><p>–</p><p>老妈认识了二单元四楼一个老乡老太太，问她哪儿买菜合适，这几天还挺喜欢下楼买点菜，熟悉熟悉周围环境。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周末两天，上午都去参加了小宇的开学前家长培训课，认识了敖丙胖胖，小宇和敖丙已经是来家里玩过的朋友了，说自己时时刻刻都想着和敖丙一起玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的朋友已经就位了，豆豆她们也不知道什么时候还能一起爬个山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-08-07 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/08/07/2025-08-07/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/08/07/2025-08-07/</id>
    <published>2025-08-07T06:00:10.000Z</published>
    <updated>2025-08-22T09:58:40.850Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天休了一天假，和黄绿中介聊了下，感觉每年小1万维护费成本有点高，但是自己招租客源又很少，十分无奈。</p><p>看了下小红书上说，关于租房，自己的回复可能只有自己能看见，于是找了下之前回复过的帖子，果然发现不登录时回复数量不一致，于是给有意向租房的人一一私信回复了。</p><p>有一个人想周末看看，我说周末就交给中介了，希望能早点，他就下午来了，看过之后很满意，但是说还约看了别的房子，得等周六给结果。</p><p>今天再聊了几句保温，他说等不急周六了，今天晚上就约了看那个房子，晚上也给我结果，可以的话就交点定金。</p><p>这一天的心情也是七上八下峰回路转。一会想着分租算了，结果1800 那个人说再考虑考虑；一会想着托管吧省事，然后又突然整租被看上了，对方预期价格也还可以。</p><p>早上到公司时感觉今天仿佛周一。</p><p>–</p><p>小宇一上午给我打了17个电话，诉说无聊，我联系他们班的同学，小区里他的发小，还有悠悠姐姐，总算等到了豆豆和悠悠姐姐的回信，午饭刚过就能一起玩了。</p><p>感谢豆豆悠悠，我安心工作的坚强后盾。</p><p>–</p><p>8.11 星期一</p><p>昨天在新家装好了二楼的门，主体有了，还需要优化细节。</p><p>傍晚 mickey 来拉走了滑梯和几个小车车，家里空了点。</p><p>晚上带着小宇和悠悠去看电影，《浪浪山的小妖怪》，很好看。彩蛋里，双狗山二当家的在老大坟前哭泣：大哥要是，就能像我一样怎么也死不了了。</p><p>我恍然大悟：「哦，他喝过那个长生不老的汤」，悠悠反驳：「可那是癞蛤蟆呀」，哦是的，所以打不死是因为相信自己长生不老。</p><p>相信就会有回报。</p><p>–</p><p>周六晚上吃过饭，和二伯二妈悠悠他们去鸟巢看夜景，拍了些照片，没一会小宇说自己走不动了，可能脑子里都是冰糖雪梨烤肠糖葫芦。</p><p>后来二妈给他们三个一人买了一根糖葫芦，小宇和悠悠还喝了点冰红茶，完美。</p><p>小宇要人背着，我背不动，接过橙子，L 去跟小宇聊，一会儿就看见小宇跑着冲向前方，我问怎么做到的，L 说，他告诉小宇只要走到前面那个塔下边就背小宇。多么简单的办法…</p><p>于是等小橙子拦在我面前张开双臂「妈妈抱」的时候，我告诉她：走到车跟前妈妈就抱你。她答应了，悠悠不可置信地看着我，用眼神疯狂质疑，我冲她挤挤眼。</p><p>走到车跟前了，我得说到做到，抱起橙子坐进了车里。</p><p>–</p><p>8.12 星期二</p><p>昨晚回到家，小宇和悠悠很兴奋，排练了半天的节目急需表演。等全家都吃完饭，拉我们去后面房间，他俩准备了舞台（床）和座位（各种靠垫摆在地上，都是软座），还准备了门票，实名门票，上面写着每个人的称呼。</p><p>节目名称是「半途而废」，两个人像演相声一样，演了两遍，逗得小橙子哈哈大笑，我给录了视频。</p><p>最近因为悠悠在家里住，两个孩子玩得来，和婷姐的沟通也多了，约好再带孩子去西安要跟她说，让孩子们再一起玩玩。</p><p>去哪儿玩，风景不重要，遇见的人重要。</p><p>–</p><p>亦庄有个世界机器人大会，今天最后一天，上午请了半天假带三个娃去看了。</p><p>小宇看到一个萌uu 潮玩AI 就走不动了，399，我说太贵了，从那刻开始他就没有好脸色了，一直生气郁闷不配合状态，L 最烦这样的，碍于在外面没动手。</p><p>但是到家后吃饭时间他还在看动画片，L 怒了，给他掐哭了，抱过来让他吃饭，后来又给加了学习机时间。这就是「打一巴掌再给个甜枣」吧。</p><p>饭后鸡飞狗跳，小橙子哭着要妈妈，小宇还委屈着没吃饭，L 吼了一句「你别上班了」，我觉得他的状态很堪忧，崩溃边缘，不想跟他多说什么，多说一句就要吵起来了，家里还有悠悠在，吵起来不好，就背上书包出门了。</p><p>本来打算地铁过去，想了想给谁省啊，累死自己娃留给别人掐吗？就打了车。</p><p>快到的时候 L 发过来消息：小橙子吃完饭了，在玩，现在去上班。看起来他搞定了。</p><p>–</p><p>养孩子让人心情波动太大了。</p><p>–</p><p>8.14 星期四</p><p>今天中午跟 L 千里来相会，搬东西，收拾衣物，挑出了一些几年都没有穿过的，打包拖到楼下回收站了。断舍离是因为家里没地方放了。</p><p>–</p><p>8.18 星期一 新家上班第一天</p><p>周五晚上1趟，周六两趟，周日两趟，终于搬完了所有东西，接下来就是在新家慢慢收拾了。</p><p>昨天下午搬完最后一趟，我去公司门口取电动车，和小宇走过去，然后小橙子坐电动车前面，小宇骑着他的自行车，走人行道，我们一起绕道小橙子会去的幼儿园，回到家里。</p><p>在小宇的熏陶下，小橙子已经对幼儿园很期待了。就是有点分离焦虑，每次我离开都会哭。</p><p>她现在还会喊着哭，哭着哭着大声喊，约莫也是跟着哥哥学的…</p><p>昨晚睡觉时都十点多了，小宇还记得白天说的晚上在卧室坐床上看电影，于是我们把剩下的哪吒2看完了。</p><p>今天八点五十多出家门，到公司九点零七，就很舒适。中午兑现承诺，接小宇来公司书店，带他看了卫生间位置之后，给他在书店沙发区域找了个座位，我就回到自己工位了，过了一小时问小宇「感觉怎么样，有小朋友一起玩吗？」他说很开心，没有一起玩的，他在看书。</p><p>刚带他进来的时候发现他很害羞，见了门卫害羞，看到帮他刷卡开门的阿姨也害羞，但同时也挺兴奋的。</p><p>–</p><p>小橙子在家里简直就是哥哥的复读机，不管什么话都重复一遍，包括「摸牛牛」的动作和姿势！</p><p>–</p><p>8.20 星期三</p><p>昨晚到今天，仿佛又是小雨来的那会…小羊操作了线上数据救命，灰度验证功能失败修复，上线了出问题了回滚修复，第二天发现更多问题紧急修复…带新人果然遇到昊天那样的都是运气。</p><p>昨天傍晚修完了已知 bug ，第二天一早计划上线，binkeou 走过来说：「看窗外」，扭头一看是天边晚霞，如画的云雾懒懒地盖在一层层的山头，任它们冒出些微的尖顶，上方又是另一层云海的底部，已经落下山头的夕阳映着整片天空的云，从下往上果绿色橙色紫色到蓝色过渡得完美无瑕，办公区里每个打工人都被震撼了，不约而同拿着手机在窗边拍照。连廊足够长，玻璃也足够透亮清晰，短暂地脱离了修复 bug 的焦虑状态，被治愈了。</p><p>–</p><p>8.22 星期五</p><p>明天后天早晨都要和小宇一起去小学聆听老师教诲。</p><p>我们小学时每班16个人，想一想那才是真正的小班教学；到了高小每个班三十五个左右，全年级两个班而已。</p><p>小宇他们37个人，🚗说已经算小班了，而且小宇所在的班已经排到17这个数字了。</p><p>小学生还是挺多的。</p><p>–</p><p>小宇观察我前几天回去得都很晚，问我哪天能早回来一些，不然白搬家了。</p><p>「不搬家回来更晚」我这么回他。</p><p>昨晚回去的时候还下雨了，先是中雨，然后转成蒙蒙细雨，趁着雨小了我骑着我的橙色爱玛电动车冲进了雨里。四五分钟的时间就到家门口停好车了。短距离通勤真幸福啊。</p><p>床边帘子遮起来了，晚上开着窗也不怕孩子冷了。</p><p>–</p><p>小橙子学会说「好吃懒做」了，跟每个人强调：「妹妹好吃懒做」「爸爸你不要好吃懒做」，很好笑。</p><p>念书的时候，我念「crocodile」，她念：「kuao kuao 带」，小宇狂笑。</p><p>昨晚我一回家她就哭着开始跟我告状，很悲愤很伤心：哥哥不给妹妹拿内个！哭着诉说了好几遍我才听明白，原来是小宇学校里做的母亲节的礼物，那确实不能给橙子，她一拿就坏了，我抱着安抚了下，跟她讲长大了上幼儿园了也做一个，她不哭了。</p><p>现在她把所有来自哥哥的不愉快，都寄希望于「等妹妹长大」「等妹妹上了幼儿园」，并且又接着思考「多喝牛奶就能长大」，完了又开始磨：「妹妹要喝桃子味的酸奶」</p><p>念叨很久了，但是酸奶糖太多了，还是过半个月再喝吧。我们就告诉她：「超市里桃子味的酸奶断货了。」</p><p>–</p><p>最近股市又传牛市来了，感觉得趁机卖点，落袋为安。</p><p>–</p><p>今天突然想到一个提高生育率的办法：三岁以上的孩子家长每年放暑假！两周也可以。</p><p>–</p><p>跟欢哥聊到了🚗，她说好奇，想去认识下，我跟🚗 提前问了下，她道：「你在外面就是这么给我立人设的？」那可不，上学时全校都知道的小清照，辞职时老板用远程工作挽留的人，必然是顶顶厉害的。</p><p>但是她现在跟领导一起离职了，陪着领导创业，说领导对她很好，她得报答一下。祝领导早日创业成功，🚗也当上CXO！！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天休了一天假，和黄绿中介聊了下，感觉每年小1万维护费成本有点高，但是自己招租客源又很少，十分无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了下小红书上说，关于租房，自己的回复可能只有自己能看见，于是找了下之前回复过的帖子，果然发现不登录时回复数量不一致，于是给有意向租房的人一一私信回复了。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-08-04 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/08/04/2025-08-04/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/08/04/2025-08-04/</id>
    <published>2025-08-04T05:48:27.000Z</published>
    <updated>2025-08-05T03:31:11.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小橙子在学说话，复读机一样，很好玩。</p><p>最近开始租房子了，第一个看了，大半天之后说再看看，感觉人多不安全，所以有时候自己感觉很适合的不一定就能落定。</p><p>下午小宇打来电话，特意告诉我一件事：小橙子哭了，为什么呢？因为虾跳出来，吓了婆婆一跳，小橙子也吓哭了。</p><p>小宇每天电话费好多…</p><p>自从瑶瑶姐姐回去了，暑假在家天天喊无聊。</p><p>星期一二伯二妈带着悠悠姐姐来了，他的嘴巴仿佛终于被释放，两个人在一起吧啦吧啦说个不停。从瑶瑶姐姐那儿学到的大孩子的词汇逐个输出…有点讨好了。</p><p>悠悠姐姐比瑶瑶姐姐大三个月，和小宇在一起，小橙子参与得很突兀，甚至讨嫌…感觉得跟小橙子多找几个能一起玩的小朋友…</p><p>晚上小宇非要和悠悠姐姐一起睡，我也没拦着，再长大点就到青春期了，小时候就怎么开心怎么来吧。</p><p>有了爷爷奶奶之前一起住的经历，小橙子对二伯二妈倒没怎么认生，还愿意给二伯举高高。</p><p>昨天晚上从看到奶酪棒到睡觉前一直念叨着：妹妹长大就能吃内个了…</p><p>–</p><p>大概是看到暑假别人都在外面玩——瑶瑶姐姐不用说了，已经在南京了；悠悠姐姐来北京玩几天；铃铛去草原回来又去西双版纳了；可乐哥哥要去苏州，萱萱姐姐打算去上海；小宇问：「妈妈为什么我们不能也去外面玩几天呢？」</p><p>好问题…等我们搬完家吧，从去年七八月到现在，周末总是忙忙碌碌的，看房子，看装修公司，看全屋设计，监工，各种安装，零零碎碎搬家，总算搬走一大半了。</p><p>雨季过去了打算轻松轻松。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小橙子在学说话，复读机一样，很好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近开始租房子了，第一个看了，大半天之后说再看看，感觉人多不安全，所以有时候自己感觉很适合的不一定就能落定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午小宇打来电话，特意告诉我一件事：小橙子哭了，为什么呢？因为虾跳出来，吓了婆婆一跳，小橙子也吓哭</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-07-23 星期三</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/07/23/2025-07-23/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/07/23/2025-07-23/</id>
    <published>2025-07-23T04:20:05.000Z</published>
    <updated>2025-07-29T03:55:36.193Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五瑶瑶和弟弟爸爸妈妈爷爷奶奶来了，家里每天热闹得像过年一样。</p><p>有时候他们都出去玩了，老妈就感到轻松了，尤其是中午不回来吃饭的话。</p><p>瑶瑶的印象里，上班是一件很轻松的事，在办公室喝喝茶，或者开开会，空闲得很。本牛马这两周水都喝不上了。</p><p>分享还是一个字也没有。</p><p>–</p><p>小智有时候很好，给妹妹水杯送到嘴边，又时候很让妹妹生气，把妹妹拼的一堆卡片天女散花。</p><p>小橙子现在可以拼三四块碎片的拼图了，不会了就推过来：「妈妈拼！」</p><p>晚上睡觉前总免不了一顿哭闹，小橙子要妈妈抱，小宇也要妈妈抱。我前面抱一个后面背一个，背着的还不让别人托着屁股，掉下去了就伤心崩溃，要重新来，前面抱着的先让其他人看着，也开始崩溃撒泼…不禁反思是不是自己看起来太好拿捏了。</p><p>–</p><p>提到「小宇也要学做各种家务活，不然娶不到媳妇」时，瑶瑶接过话茬：「没关系啊小宇可以娶我」，我们都哈哈大笑，更好笑的是小宇说「不行，媳妇一般都要比丈夫小几岁才行。」</p><p>老妈后来私下问小宇为什么，原来是怕打不过——最好比自己小两岁三岁，打的时候有来有往，像瑶瑶姐姐这种，能把自己举起来，毫无还手之力。</p><p>小伙子想得够远。</p><p>–</p><p>四个孩子在一起的时候，小宇在家里很喜欢教训弟弟妹妹，感觉谁犯错了就去教训下，拍拍屁股，打打手心。</p><p>他自己平时对妹妹就挺霸道，但是小智一旦欺负小橙子了，小宇就去报仇。爷爷护着小智，小宇说：「你要是不让我打，我就重重打，要是让我打，我就轻轻拍」</p><p>7.29 星期二</p><p>昨天休病假写分享文档。在公司实在是太累了，一上班就得追项目进度，还要当客服，没空写分享。</p><p>这两天特别累，路上都没精神看手机，可能是前段时间家里人多闹腾，没休息好。</p><p>弟弟一家回南京了，稍微冷清了些。</p><p>于是早晨我起晚了，和家人一起吃早饭，小橙子在我右边坐，看我抖腿，劝我：「妈妈别运动了」</p><p>哈哈哈</p><p>–</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周五瑶瑶和弟弟爸爸妈妈爷爷奶奶来了，家里每天热闹得像过年一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候他们都出去玩了，老妈就感到轻松了，尤其是中午不回来吃饭的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑶瑶的印象里，上班是一件很轻松的事，在办公室喝喝茶，或者开开会，空闲得很。本牛马这两周水都喝不上了。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-07-14 俩崽都生病了</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/07/14/2025-07-14/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/07/14/2025-07-14/</id>
    <published>2025-07-14T08:02:09.000Z</published>
    <updated>2025-07-23T04:19:55.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小宇被一种挺难缠的病毒击中了，发烧四五天了还是没见彻底好转。而且朝夕相对下，昨天还传给了小橙子。</p><p>提前给小橙子安排上药，希望能缩短病程。</p><p>所以上周末我们哪儿也没去，但是搬了一半书过去，L 和达达上下爬了三次还是四次楼，书架填充了一小半。另外鞋柜里的鞋子也搬过来了。回头都放在新家门外的柜子里。</p><p>一小半的书都搬过去了，我才意识到搬家真的就在眼前了，八月十号前后就得搬了。</p><p>L 爸妈和弟弟弟妹带着孩子都要来了，家里一下子要多 6 个人…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小宇被一种挺难缠的病毒击中了，发烧四五天了还是没见彻底好转。而且朝夕相对下，昨天还传给了小橙子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前给小橙子安排上药，希望能缩短病程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以上周末我们哪儿也没去，但是搬了一半书过去，L 和达达上下爬了三次还是四次楼，书架填充了一小半。另外鞋柜里</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-07-07 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/07/07/2025-07-07/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/07/07/2025-07-07/</id>
    <published>2025-07-07T03:42:11.000Z</published>
    <updated>2025-07-11T08:36:29.773Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小宇也算是毕业季了，老师在学校想花样带他们玩，帐篷寻宝，打水仗，每天去学校都是满含期待的。</p><p>上周六下午全家人和飞鸟小胖一家约在了奥运博物馆，蹭空调一样。外面酷暑难耐，里面神清气爽。周日去探险了，挂壁公路，幽州大峡谷，听着就很带劲。六点半出发，七点多我跟洋洋说了下，她也带着老公孩子出发了，没想到还没到集合点，就发来了亮亮晕车吐了的消息，他们停下来休息了，我们继续出发，去挂壁。</p><p>上了路就被坎坷的一条土坷垃道惊呆了，狭路相逢只能退退退的路线，下次再也不想来了，不过本着来都来了的精神，我们还是坚持走完了全程，在洞里拍了照。夏日中午，寻着深洞往里看，短暂的直行后洞拐了个弯就到出口了，从这头看那头，像一块翠绿的长条玉石。</p><p>出了山，再开了一段就到官厅水库了，在森林饭店里吃了饭，看孩子们一起玩闹，很惬意。下午在水库旁边水吧前的凉伞下坐着休息，远远地看着孩子们踩水玩，只能踩水了，开船的话一个人150，过于贵了，就驳回了孩子的申请。150在北京都可以包船了。</p><p>回来的时候小橙子说：「要有有来我家玩」，有有也说「想去小宇哥哥家玩」，老妈做了蒸面，电话里说非常好吃哈哈哈，我买了点肉菜毛豆花生，下车后再买了半个西瓜，凑了一桌饭菜。</p><p>吃完饭就围观三个小孩子玩，小橙子终于愿意给家人以外的人抱一抱而不害怕到哭了，也愿意和有有一起抱抱，再见的时候还拉着我要一起送送有有姐姐，长大了啊。</p><p>她常常跟我表白：「我喜欢妈妈」，我就感叹：「天天妹妹跟我表白啊」，她就一脸懵：「天天妹妹在哪儿呀？」我哈哈大笑，逗她在动画片里，汪汪队里的天天妹妹。</p><p>她扑到小宇身上，用头顶哥哥，小宇很生气，准备反击，我赶紧问：你这么做是不是喜欢哥哥呀？她说「妹妹喜欢哥哥」，小宇顿时换了脸：「你怎么不早说呀」，完了还说：「小橙子头发再长点，就可以像有有今天那么扎头发了，那么扎好看」，「那妹妹那么扎头发了，你会对妹妹多点耐心吗？」他说会的。</p><p>哼，男人…</p><p>正巧周六从奥运博物馆回来，在车上看了王大刀的脱口秀，一想到小橙子要为了哥哥多点耐心去装扮自己，就很难不生出一口气：凭什么！</p><p>–</p><p>7.10 星期四</p><p>妹妹不愿意让我上班的时候会委屈地钻我怀里：「妹妹喜欢妈妈…」，「可是妈妈要上班买馍馍」</p><p>她看了看手里正在吃的馍馍：「我们家有馍馍」</p><p>玲姨说：「还要买草莓呢」</p><p>橙子睁眼说瞎话：「我们家有草莓！」</p><p>我的心软得一塌糊涂，但还是放下她准备去上班，她无奈，退而求其次：「妹妹送妈妈去上班」</p><p>于是老妈抱着她，加了件衣服下了楼，外面正下着雨，我就先去赶班车了，从地下车库穿过去。</p><p>昨天晚上小宇咳得厉害，我一点也睡不着，挣扎到三点，他安稳了点，我也睡了两个小时，五点起床，和 L 带着他去了医院，检查完病毒感染，开了点药回家。</p><p>路上我问小宇：「你觉得一个人是被生出来好呢，还是不被生出来好？」</p><p>他想了想：「生出来好」，「为什么？」「因为如果一个人没有孩子，他就不能当祖先了，他的祖先到他这一代就断了」，「还有原因吗？」</p><p>「没有孩子的话，家里会很孤单孤独的」</p><p>说得好有道理，虽然偏题了。</p><p>–</p><p>小橙子眼睛红了…上次这么红是没睡好，睡了睡没事了，这次看着眼屎多，像是细菌感染了。涂了药，希望好转。</p><p>养孩子太难了，想想日渐突破关卡的夏日温度，也不知道几十年以后这地球上什么情况。</p><p>北京今年倒是挺凉快的，雨水很多，四十天里五六七八天高温。老妈说老家旱得庄稼收成没有投入多。</p><p>–</p><p>7.11 星期五</p><p>小宇认识的字变多了，能自己看一些绘本了，尤其是天文相关的书。有时候还会默默看大人发微信消息，能念个七七八八。</p><p>橙子喝药，明明是甜的，微微苦一点点，她挣扎着不要喝，硬灌药的时候哭得撕心裂肺，等意识到药不怎么苦的时候还是挺配合的，不过一旦滴管从嘴里出来，她就见缝插针哭两声，等下一管药进嘴巴了，再好好吞咽，还坏笑着用脚蹬我腿，再吸新的药的间歇，又嚎两嗓子，大概还是伤心没发泄完。</p><p>希望他们的人生里，最大的苦就是喝药。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小宇也算是毕业季了，老师在学校想花样带他们玩，帐篷寻宝，打水仗，每天去学校都是满含期待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六下午全家人和飞鸟小胖一家约在了奥运博物馆，蹭空调一样。外面酷暑难耐，里面神清气爽。周日去探险了，挂壁公路，幽州大峡谷，听着就很带劲。六点半出发，七点多我跟洋洋说了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-30 星期一 雷阵雨连绵</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/30/2025-06-30/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/30/2025-06-30/</id>
    <published>2025-06-30T09:48:24.000Z</published>
    <updated>2025-07-07T03:41:56.193Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小宇发烧几天了，明天应该就可以去学校了，今天没去，他还挺不开心的，因为他是帐篷寻宝活动中的小组长，不过听我说了身体第一，他也认同了，跟老妈叮嘱：身体才是最重要的。好消息是，学校的帐篷寻宝活动，因为下雨，也推迟到了明天。</p><p>小宇在家的时候，老妈做饭之前先问他吃什么，一般都是：炒米饭、（紫色 || 绿色 || 白色 || 红色）萝卜鱼鱼、菠菜面。</p><p>周末烤了四条嘎鱼，还挺好吃，小橙子尤其喜欢吃鱼皮，不停喊着还要皮皮，小宇则表示，鱼皮混着鱼肉更好吃。</p><p>天呐要找到一道他俩都喜欢的菜可太难了。</p><p>吾心甚慰。</p><p>–</p><p>因着小宇发烧的原因，上周末就待在家里，或者去新家看看。</p><p>周六把垫子铺到楼上了，周日将主卧里那些剩余的板材都搬出来了。木匠计划从入门到放弃仅用了不到 20 分钟，就在灰头土脸的状态中结束了…专业不容挑战。</p><p>早上 L 说，小宇告诉他：「我都能感觉到晚上妈妈帮我量了很多次提问，太辛苦了。」</p><p>心里软软的。</p><p>小橙子枕着我的胳膊睡的时候我心里也软软的。</p><p>–</p><p>7.4 星期五</p><p>晚上找出一块闪光的纱，小橙子看了就喊着裙子。</p><p>我给她按照小红书上的视频绑了个裙子造型，小宇看了点评：「前面看着还行，后面看太抽象了」</p><p>六岁就会说抽象了，很抽象。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小宇发烧几天了，明天应该就可以去学校了，今天没去，他还挺不开心的，因为他是帐篷寻宝活动中的小组长，不过听我说了身体第一，他也认同了，跟老妈叮嘱：身体才是最重要的。好消息是，学校的帐篷寻宝活动，因为下雨，也推迟到了明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇在家的时候，老妈做饭之前先问他吃什么</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-23 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/23/2025-06-23/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/23/2025-06-23/</id>
    <published>2025-06-23T03:11:51.000Z</published>
    <updated>2025-06-26T05:51:42.240Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周六下午趁热爬了汉包山，果然就是个 mini 山，跟百望山也没法比，胜在有山有水，就很难得。</p><p>周日上午公园遛娃，下午去了新家装镜子，之后回来，在楼下邀了豆豆森月一起玩水，小橙子玩得很开心，有人逗的时候也没有大哭，只是害羞得把头埋进我怀里笑，或者在我怀里夸张地扭来扭去，要倒下去的样子，我几乎要扶不住。</p><p>小宇昨天跟我说了句悄悄话：我长大以后要去你们单位上班。</p><p>很好，假如那时我们单位还在的话…</p><p>唯一不变的，只有变化。</p><p>–</p><p>6.26 星期四</p><p>周二去风湿免疫科检查了一下腰椎，没啥问题，似乎检查完晚上都不那么疼了…</p><p>今天中午回去本来想写点字，结果墨汁周末又被娃动了，导致盖子凝固了墨汁，打不开，一用力，墨汁贱满了衣服，对着水冲了冲搓了搓，更是没眼看了，赶紧放弃，飞奔到万象汇买了件衣服，服务员看我狼狈的样子一个个关怀倍至…</p><p>周内商场不知道怎么有那么多人在逛，都自由了吗？</p><p>mickey 说：他们都财富自由了，聪哥你是精神自由了。</p><p>那可不，有谁穿着湿的带着一大片墨团的衣服去商场。</p><p>我甚至把豆豆给小橙子的大衣服找了找，没有快速找到能凑合的…</p><p>再坚持一个多月搬家。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周六下午趁热爬了汉包山，果然就是个 mini 山，跟百望山也没法比，胜在有山有水，就很难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日上午公园遛娃，下午去了新家装镜子，之后回来，在楼下邀了豆豆森月一起玩水，小橙子玩得很开心，有人逗的时候也没有大哭，只是害羞得把头埋进我怀里笑，或者在我怀里夸张地</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-16 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/16/2025-06-16/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/16/2025-06-16/</id>
    <published>2025-06-16T08:10:45.000Z</published>
    <updated>2025-06-17T07:57:58.823Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>6.17 </p><p>今天早晨橙子打疫苗。昨天玲姨还给她做了思想工作，看了小熊打针的绘本，但我回到家了问她谁要去打针，她说是的的。小宇拆穿了她的自我欺骗：「是妹妹要打针」</p><p>「妹妹不打针！」已经带上哭腔了。</p><p>早晨起来穿衣服，要去外面玩，一提到打针，又说是的的打，小宇毫不留情地再次戳破谎言，我赶紧说：「是妈妈打针，妹妹看妈妈打针」，于是她一路念叨着「妈妈打针，妹妹看妈妈」，等到了卫生站门口，情绪就不太对了，但还是被骗进去了，登记完交完费用后抱到医生桌子跟前时，一扭身就要往外溜，被 L 截住了，再次进去时她手紧紧地扒着玻璃门框…没用的，L 抱着她坐在椅子上，她一直喊着「妈妈抱妹妹」、「妈妈簸来」，撕心裂肺的哭声中打完了针…之后竟然就忘了哪只胳膊打的，指向了相反的方向：「zhei 的」…</p><p>还是不够疼啊…</p><p>不知道这会不会成为她的噩梦素材…</p><p>–</p><p>晚上他俩总是要哭一会的，每个人都想独占妈妈，每当这个时候我就想装死，而当我真的试图装死，听着小橙子毫无还手之力地被哥哥全方面制约只能哭得越来越大声，又觉得自己是那么冷漠无情，最终只能告诉小宇「妹妹睡着很快的，妈妈先抱着妹妹睡着，就转身找你」。</p><p>有时候小橙子睡着需要两三分钟，我很快就能完全侧躺对着小宇搂着他；有时候快十分钟了，等我再转过身时小宇也睡着了；时间更长的时候，还没等我转过来，我自己就先进入梦乡了，当然这个时候小宇也是，否则我会被他戳醒。</p><p>姨看了我发给她的左拥右抱的照片之后，大呼「哎呀你这样晚上咋能睡好？」</p><p>我习惯了而已，甚至在我抱着哭着的小的按她的要求站在地上，床上还躺着同样哭着要伸手抱住我腿的大的时，我也对客厅看电视的孩儿的爹，L ，没有一点指望了，他的加入只会让战况变得更糟，就好像本来两个竞争对手只需要关注自己眼中的肥肉离哪个更近点，突然又来了一个莫名其妙的第四方，他拿着干巴巴的野草强行搂过一个说「来吧这里也有好吃的」。被搂的哭得更狠了，留下的也只能得到短暂的安慰。</p><p>然后孩儿他爹会放弃挣扎，继续做自己的事，我则要等大的小的其中有一个不得已妥协了，忍让了。有时候是小宇妥协，有时候是小橙子退一步。</p><p>等他们都入睡了，如果我还撑着一口气没有被瞌睡虫勾走，单属于我的时间段才得以释放。直到 L 加班或者享受完了个人时间之后，进入房间，我提心吊胆地听完卧室门吱呀一声、水流击打在马桶的通通通通、冲马桶的轰隆轰隆、水龙头开启的哗啦哗啦、电动牙刷的嗡嗡声之后，左右一看两个崽都相安无事，才真正放下了心。困得不行的时候闭着眼睛就睡，不是很困就看一会剧或者小说，有时看到半夜两三点，七点多在班车上补一觉，有时还得服务下 L ，真正是小的伺候完伺候老的…</p><p>普通人的日子就是这样一天比一天快，不知不觉小宇三年幼儿园都结束了，而小橙子刚出生的这两年也比哥哥当年过得快一些。不知道是否有幸活到七老八十。</p><p>–</p><p>昨天小宇班上竞选主持人，看了视频，许多小朋友都拿着稿子念。晚上 L 回来了问情况，他说有很多参与竞选的同学，他们投票，大一班的他总共投了三个人，大二班的记不清了。</p><p>我说我看到很多人都拿着稿子念，问他：「下次如果还有这样的机会，你会参加竞选吗？」他想了想没说话，L 抱着他：「参加，就指指妈妈，不参加，就指指爸爸」，等了一会问：「所以是要参加吗？」「还没指呢」我说。</p><p>后来他指了指我，我问为什么，是因为突然发现能照着稿子念吗？他说：「不管能不能选上，都应该参与一下的，这样等小学再举办这样的活动，就有经验了」，我鼓励了他：「是的，就算你当时觉得不会也没关系，回来可以跟爸爸妈妈商量应该怎么办，总之先争取机会，有难处我们一起想办法解决」他抱住我蹭了蹭，点点头。</p><p>也不错，虽然没参与，懂了一点道理了。不管篮球课，还是小主持人竞选，他会慢慢懂得一些道理。亲身经历才能成长。</p><p>–</p><p>今天来了新的实习生，希望和 skylerxie 一样不白带。</p><p>我挺喜欢这种带新人的感觉，看他们刚进入职场时的状态，就会想起多年前的自己。想到 carolin ，想到自己也要成为影响别人的人——不用太多，遇到的都用心去带。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;6.17 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早晨橙子打疫苗。昨天玲姨还给她做了思想工作，看了小熊打针的绘本，但我回到家了问她谁要去打针，她说是的的。小宇拆穿了她的自我欺骗：「是妹妹要打针」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「妹妹不打针！」已经带上哭腔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨起来穿衣服，要去外面玩，一提到打</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-13 星期五</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/13/2025-06-13/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/13/2025-06-13/</id>
    <published>2025-06-13T01:25:00.000Z</published>
    <updated>2025-06-16T01:59:22.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小橙子睡觉时要跟别人有点牵连，手要摸得着人家的身体部位。</p><p>最近拉完臭在马桶上不肯下来，硬说是没拉完，坐很久，强行抱下来就大哭大闹着跑回马桶，给了个香肠说不要，直接扔垃圾箱里，转了一圈又从垃圾箱里挖出来，「婆婆吃！」，要剥开，剥开了还是气不过，再次扔垃圾箱里，再挖出来：「妈妈吃！」，我吃了一口，实在不敢吃垃圾箱里挖出来的东西，扔了。</p><p>几次拉完都是这样，闹到最后就是「妈妈抱」，小宇也过来凑热闹：「妈妈抱哥哥」，我抱了抱他，跟他解释：「你妹现在脑子还没发育完，很需要妈妈抱」他说好吧，就放开了我。</p><p>她哭闹的时候人都是清醒的，这一点跟小宇一样，问什么问题都能说，说完继续闹，有时气得直跳，有时气得在地上爬…全家都展示出了极大的包容，更像在欣赏或是赞叹：她混账起来竟然还能想到这么多发泄路径！</p><p>–</p><p>发现企业微信可以自动翻译聊天消息了，我设置了目标语言为英语，很快就感受到了外企的工作氛围。Interesting</p><p>–</p><p>6.16 星期一</p><p>小橙子周末讲了句很长的话：「再买点西瓜，的的吃饱了，就不难受喽」——饭前买的小西瓜小宇分到的一块没吃饱时，我把其他的都给老妈玲姨了，他眼眶就红了，我假装没看见，恰好小橙子那份瓜吃不了，就给了小宇一块。后来看他脸色很臭，别扭的样子，我问他为什么不开心，让他好好说出来，他才问我：「为什么要把剩下的瓜都拿走，我还没吃饱…」呜呜呜哭了一通。</p><p>我告诉他马上要吃饭了，所以瓜也只是买了个小的，还想吃的话下午再买就好了，不只是你没吃饱瓜，我也没吃饱啊，我还得空着肚子装饭呢。</p><p>之后小橙子就问：「的的怎么了？」我说哥哥瓜没吃饱有点难受，她想了想，「嗯，嗯」了几声，很认真嘱咐我：「再买点，让的的吃饱，就不难受了」，太贴心了。</p><p>小橙子很会替别人操心，领到什么小任务的时候，会非常周详地叮嘱执行过程中遇到的每一个人，小大人的样子，非常可爱。</p><p>小宇觉得最可爱的是她说话的方式：什么什么喽，或，者什么什么呦。不知道哪里学的，我们现在都跟她学…</p><p>上周末哪儿也没去，周六周末都抽空去了新家，小橙子爬着楼梯，突然就手脚并用狗狗一样爬了上去，小宇也跟着学了起来…小小的客厅，桌子靠边收起来之后，活动也很方便，我们玩了接球球游戏，他俩把球球弹出去，我抱着框子接，几分钟就全身出汗了。</p><p>后来小宇要吃米村拌饭，我们就去了万象汇顶层，吃完又在三楼玩了一会，一开始好好的，后来小橙子不知道被哪个小朋友碰了一下，哇地站在滑梯顶上哭了，下来之后说是害怕。果然还是太小了。</p><p>吃完 L 把车开到了我们公司门口，老妈想来看看我们上班的地方。但是没有进去，小宇跟我们反方向溜达着，我怕他找不到人了害怕，于是就在外面溜达了一圈，东北门进的，在西边汇合了。走到西南角，在水池边停了下，就回家了。</p><p>到家以后 L 说，吃一顿饭下来，老妈要求比小宇还多，好好吃就行了，那么多意见。</p><p>唉，她还是怕浪费，一直在说点那么多怎么吃得完，说多了难免让人感到扫兴。</p><p>还有小宇，自己点的饭，上来之后又说不要沙拉酱，酱没有把拉完还大声反抗，引得邻桌频频侧目。我跟他说悄悄话：「你再有什么意见小点声跟妈妈说行吗？不然大喊一声吵到别人了我们还得跟这个那个人道歉」，他点点头。</p><p>周末两天实在是不够用啊…一眨眼的功夫就又是星期一了。</p><p>还有一个月就迎来暑假了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小橙子睡觉时要跟别人有点牵连，手要摸得着人家的身体部位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近拉完臭在马桶上不肯下来，硬说是没拉完，坐很久，强行抱下来就大哭大闹着跑回马桶，给了个香肠说不要，直接扔垃圾箱里，转了一圈又从垃圾箱里挖出来，「婆婆吃！」，要剥开，剥开了还是气不过，再次扔垃圾箱里，再</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-10 星期二</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/10/2025-06-10/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/10/2025-06-10/</id>
    <published>2025-06-10T01:36:13.000Z</published>
    <updated>2025-06-12T09:59:10.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>端午节和六六一起在西贝吃了饭以后，小宇再提起六六也没那么排斥了，之前都会强调「我和他有仇」，但还是在「西贝和六六吃饭」和「公园里自己玩」之间选择了宝宝餐。西贝可算是抓住了小朋友的胃。</p><p>周末出去玩的路上，车里播放着一些老歌，《感动天感动地》《有多少爱可以重来》，小宇问我歌词说的都是啥，我讲了个大概，完了我问他：「你和铃铛是互相喜欢的吗？」「是的」</p><p>但是当我之后再问：「铃铛报了羽毛球课，你要一起学学吗？」小宇反杀：「你以为你说了铃铛的名字我就会愿意吗？」</p><p>小伙子喜欢得不够虔诚啊。</p><p>–</p><p>最近开始学草书了，老师拿着千字文一个字一个字讲草法，感觉又学到了新知识。</p><p>6.12 星期四</p><p>《长安的荔枝》剧版拍出来了，看得我下班回家路上买了一斤荔枝。</p><p>每次剥开荔枝时都会想到语文课本学过的课文里说的：「怎么红皮里长着这么白的肉？」于是根据这句话搜到这篇文章，竟然不是记忆中的史铁生写的，而是肖复兴。</p><p>也不记得上学的时候有没有想过荔枝究竟是什么水果，红色的皮有多红，白色的肉有多白；而今只看到「他再不用熬到 28 岁才能尝到荔枝，他还不懂得什么叫珍贵，什么叫舍不得，只知道想吃便张开嘴巴。」就想到自家的两个崽。小宇还因为昨天我剥了他递过来的荔枝，却忘了还给他果肉，而是塞自己嘴里而放声大哭…</p><p>小儿难养呀，今天早晨又是两个一齐哭，都要独占妈妈的怀抱。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;端午节和六六一起在西贝吃了饭以后，小宇再提起六六也没那么排斥了，之前都会强调「我和他有仇」，但还是在「西贝和六六吃饭」和「公园里自己玩」之间选择了宝宝餐。西贝可算是抓住了小朋友的胃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末出去玩的路上，车里播放着一些老歌，《感动天感动地》《有多少爱可以重来》，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-06-05 与 AI 对话</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/06/05/2025-06-05/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/06/05/2025-06-05/</id>
    <published>2025-06-05T07:55:43.000Z</published>
    <updated>2025-06-09T08:52:16.094Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>实习生面试告一段落之后，最近又开始面外包同学了，十有八九都使用了 AI ，今天遇到了一个过于明显的，没忍住问了下「现在面试都流行用AI吗？」对方很是恼怒：「既然咱们已经失去信任基础了，你说什么就是什么吧」，我怂了，想起了邮件通报里一些被投诉的案例，快速道歉：大概是我学识浅薄了，不能理解你的意思。</p><p>没什么的，就算这一个小时我都在跟AI斗智斗勇也没什么…硬刚没有必要，他说什么就是什么吧，既然已经失去信任基础了，结果已经写在总结里了。</p><p>–</p><p>6.9 星期一</p><p>高考现在都是考三～四天了，时代不一样了…</p><p>上周末两天都在玩水，第一天去了小宇三岁时去过的九渡河，清理河道，挖新的路线，又堵又引地，做了个泡脚池子+小瀑布，远远看去很漂亮，活水上游确实好玩。小橙子观察了很久，感觉安全了，决定下地来，站在垫子上玩水枪；再过了一会，才跟着 L 一起把脚泡水里踩。</p><p>第二天约了毛豆豆和豆豆，去白浮泉公园的桥下玩水，到了才想到以前来过，不过当时桥下没有水。忘了给小宇带备用的裤子，前一天带的裤子被消耗了，没有及时补充进去。结束之后小宇大家都走在一起，我抱着小橙子，L 拉着露营车，小橙子要坐露营车，我刚把她放进去，一回头发现小宇在最后，全身湿答答的，他很缓慢地向前挪步，往前一看每个小朋友都有妈妈拉着手，小宇像个没人管的孩子，当时感觉很难过，赶忙握住他瘦瘦的胳膊，他说太累了，没力气了，「妈妈扶着你」，我们一起走到车位，换完衣服把外套绑在腰间，拉上拉链，用袖子捆着腰，临时做了个裙子。</p><p>carolin 说我满脑子都是小橙子的需求，把小宇忘了。并不是啊，我已经尽量地在满足两个崽的各方面要求了…</p><p>豆豆妈妈，国庆，说：「你又给自己加戏了」，她说的是我看到小宇落单时的难过。也不是，不是戏。是真的觉得小孩子可怜。每个来到这人间的小孩都可怜。</p><p>当然，长大了可能就气人了。</p><p>后来车开到毛豆豆家附近的南城香，恰好外面还有卖衣服的，我给小宇买了条裤子，他在南城香换上：「妈妈，好消息！」我问怎么了，他说「这条裤子可以直接贴腿穿，不难受！」于是吃完饭走的时候又买了一条。</p><p>–</p><p>小宇说家里最可爱的就是妹妹，可爱到爆。</p><p>小橙子眼里小宇哥哥是最帅的，比毛豆豆哥哥帅，话刚说完毛豆豆就要他妈妈找出自己之前化妆后拍的照片：「我化完妆也很帅的！」。</p><p>看来男孩女孩都爱美。</p><p>–</p><p>老妈这周做了肉夹馍，在电饭煲里煮了肉，还挺好吃。她说等小宇上小学了，在家里吃饭，她要给小宇好好做肉菜。</p><p>小橙子晚上睡觉前闹腾，不想睡，昨晚小宇躺着雾化，慢慢睡着了，小橙子要去客厅玩，不想睡，后来说要看书，我们提前约好看完书就睡觉，她同意了，看完以后抱过去，趴在我身上睡着了。</p><p>她最近会说「我胆（感）觉」了，「我感觉可以」「我感觉不想睡觉」…</p><p>周日在景和员这边，她拉完不想起来，说还没拉完，玲姨说感觉拉挺多了，应该完了，但小橙子说没有，她叫我在马桶旁边守着她，抱着她的背，她就那么折叠着坐在马桶上，睡着了…刚给她擦了擦屁股，就惊醒了，哭着说没拉完，强行抱走又回回到卫生间坐上去，一着急差点掉进马桶洞里…第二次坐在马桶上拍睡着了，一抱起来就生气，发脾气，倒在客厅地上不起来，说没拉完，要找妈妈。</p><p>过了一会她的要求改了，改成了要妈妈抱着睡觉，她确实也够困了，于是我抱着她哄睡。</p><p>两岁一个月，小宇那年大闹合阳关帝庙也是两岁一个月…谁能跟一个孩子计较呢？毕竟他们脑子还没长好。</p><p>出们的时候还是不愿意穿裤子，在我的劝说下同意屁股盖上帽子，就得是我的小黄帽，换个外套也不行。后来到白浮泉公园停车场了，我说不盖个衣服不行，不能下车玩，劝了挺久她才妥协，等在河边坐了坐，喝了奶吃了点零食，才说要穿裤子穿鞋子。</p><p>carolin 问你就这样听她的，不来点强制措施吗？</p><p>要怎么强制，我要是强行穿了她能一蹦三尺高大声哭闹强行脱掉…也不是啥原则问题，退一步海阔天空…</p><p>两三岁正是培养规则意识的年龄，不涉及安全或者健康的事情，可以让一让的，小事有主意，大事能听劝，就很好了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;实习生面试告一段落之后，最近又开始面外包同学了，十有八九都使用了 AI ，今天遇到了一个过于明显的，没忍住问了下「现在面试都流行用AI吗？」对方很是恼怒：「既然咱们已经失去信任基础了，你说什么就是什么吧」，我怂了，想起了邮件通报里一些被投诉的案例，快速道歉：大概是我学识浅薄</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-05-30</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/05/30/2025-05-30/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/05/30/2025-05-30/</id>
    <published>2025-05-30T03:55:00.000Z</published>
    <updated>2025-06-03T09:59:25.492Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉要进入六月份了，一年匆匆过去了即将一半，时间太快太快太快了，快到我都来不及说拔呀拔呀拔萝卜…</p><p>小宇最近很快乐，幼儿园里组织了各种活动，粽子香囊制作、汉服诗朗诵、打水仗、游园会，游园会还需要家长参与。</p><p>家长其实已经提前参与了，参与了买衣服，汉服，古装帽子，泳衣，泳帽泳镜，想来最近电商平台这些东西去库存的速度都变快了。</p><p>两代人上幼儿园，中间隔了三十年的时光，上学条件天差地别，一切在向好的方向发展，加油搞钱。</p><p>–</p><p>6.3 星期二</p><p>周末加上端午节，三天假，还包括了儿童节，我们和飞鸟小胖以及洋洋，带着孩子们去了东疆湾，海水干净度不够，风也比较大，但大家都挺开心。五个家庭六个崽，两个帐篷，洋洋对象还带了充气蹦床。</p><p>虽然同在北京，但由于工作居住地离得都比较远，和洋洋见面的次数屈指可数，有了孩子这个纽带，之后可以多聚聚。</p><p>晚上回家的路上看照片，我手机里橙子和有有在帐篷附近玩耍，软萌可爱；秦姣手机里小宇和翊萌水边笑闹，是我没有看见的活力；洋洋相册中有亮亮和小橙子一起的照片，他俩人生第一次见面。很有意思，每个人的照片里，侧重点都不一样。</p><p>两个儿童节在美团薅的纸壳子恐龙被丢在了沙滩上，玩完了之后就丢掉了，多无辜的恐龙…小橙子甚至回来还问：「妹的恐龙在哪儿呢？」我回她「问爸爸去」。一个粉的一个蓝的，在家里无人问津，丢到一群孩子中间突然就很抢手，每个人都要穿戴一下。</p><p>不带回来也好，两个小桌子有空间给孩子捏点粘土玩意了，两只纸恐龙占据他们好一阵了。。</p><p>–</p><p>昨天上午和铃铛森月她们一起去了公园二期，小宇起床时还说着太累了今天不想出门，结果等小橙子和 L 出了门，他也要去公园骑自行车，他把我从沙发上拉起来，催我快点出门，那个时刻看不出一点疲惫。</p><p>感谢手表，可以让我不用完全跟着他的自行车跑，而是能抄近道，从从容容和他在电话里定新的汇合点。</p><p>于是小宇问我：「为什么小孩子精力这么旺盛，大人总是很累呢？」我说大概是因为大人老了。他的思想飘到了很久以后：「等我长大了，我就没精神了，我的孩子就有精神了；等我孩子长大了，我的孩子就没精神了，我的孩子的孩子就有精神了，子子孙孙——」「无穷尽也」我接着说，想着愚公移山；「代代相传——」他接自己的话。</p><p>隔了很久，小宇重新翻出了跳棋要跟我玩，比上次玩的时候，思路清晰了很多，果然任何事情都要有个过程，得等他生长发育到一定程度。</p><p>「生长发育」是什么呢？他问我。</p><p>「这是两件事，一个是生长，一个是发育。比如小蝌蚪长成大蝌蚪，就是生长，小蝌蚪变成青蛙，这是发育」，生长发育常常是连着的。</p><p>他说懂了。</p><p>吃饭的时候他喊了一声「风扇！」，被 L 反问：「跟谁说话呢？」他不吭声了，泪水打转转，老妈给他拿起了风扇，L 挡了，我想说吃饭时间不要教育娃，又觉得我和 L 这个场合下持不同意见比他难过一场更不可取，就没说话，若无其事地告诉他：「你要是说话之前不加称呼，我们就不知道你在跟谁说，很容易就没人理你了。」</p><p>我是想让他改改的，他和橙子一样，或许和小时候的我也一样，不太擅长称呼人——「嘴硬」是我对自己小时候的印象，所有大人都这么总结我。现在我不认为这是什么大问题，但的确嘴软一点在生活中会方便很多。</p><p>后来小宇很生气地打了 L ，导致 L 手里的面汤洒在了手机上，小宇如愿以偿地被打了屁股，这下有理由不吃饭了——小橙子总是找理由吃点什么，小宇相反，总是想找个理由不吃什么。</p><p>过了一会他冷静完了，回到了饭桌上，开始动筷子，动筷子之前还告诉我：「我们小孩子就是心情变化快」，又问：「为什么大人心情没那么大的变化？」我说「习惯了，大人经历了很多次类似的事情，就想开了，觉得也没什么大不了的。」</p><p>我问他「知道哪儿错了吗？」他说知道了。等下次再要什么的时候，L 一提醒，他就赶快补上了称呼。所以他也是经历了一次，在这件事上心情变化不大了，也许这就是成长。</p><p>–</p><p>橙子昨晚四点说梦话，哭着说的，找蓝色搭搭，后来找睡着了，但是一放到床上就不行了，哭着哭着要公主抱的姿势…小宇被吵醒了点，但没有很生气，也没有崩溃大哭，还跟我分析妹妹表达的意思，感觉进化了。</p><p>这几天他俩都在喝咳嗽化痰药，这次桔贝效果没有鲜竹沥液好，但是味道橙子不怎么喜欢，昨天下午强制喂了一次，今天配合着喝了。</p><p>她想吃东西的时候就明知故问指着问：介系什么呢？特别好笑。</p><p>–</p><p>小宇说他想明白了怎么能同时生一模一样的葫芦娃，那就是同时和四个媳妇结婚，老妈问「孩子是媳妇生的，你为什么需要同时结婚？」他想了想说：「我得陪着她们去医院啊」。</p><p>好得很，她们…</p><p>他说放假没意思，还是学校里好玩，三天假期都要结束了，他才反问「不是周三上学吗？」好像又不太情愿上学的样子。所以到底是学校有意思，还是在家里有意思？恐怕是在游乐场最有意思，如果能天天放假天天去游乐场，人生就圆满了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知不觉要进入六月份了，一年匆匆过去了即将一半，时间太快太快太快了，快到我都来不及说拔呀拔呀拔萝卜…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宇最近很快乐，幼儿园里组织了各种活动，粽子香囊制作、汉服诗朗诵、打水仗、游园会，游园会还需要家长参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家长其实已经提前参与了，参与了买衣服，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-05-22 星期四</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/05/22/2025-05-22/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/05/22/2025-05-22/</id>
    <published>2025-05-22T09:04:33.000Z</published>
    <updated>2025-05-29T09:57:59.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我发现中午要是写会字的话，下午会很庆幸，可中午要是看小说看视频，下午就得困一会，尤其是开会的时候，听别人说话的时候。</p><p>所以写字是在充电，而看小说看视频属于消耗？</p><p>–</p><p>每次接到老师的电话，一听到对方开口：「小宇妈妈——」，我就会像被人扼住了命运的咽喉，有些忐忑有些害怕，不知道老师下一句即将说的是什么消息，好的还是坏的。</p><p>🚗 说她一般对语音消息就转文本查看，我也是，可是电话我避免不了…</p><p>小宇今天上学没带书包…于是找玲姨给送了一次。</p><p>5.26 星期一</p><p>上星期五休假了，因此才感觉过了个不算无知无觉的周末。</p><p>休假当天上午带小橙子去华联外边坐旋转木马，她喜欢滑滑梯，喜欢旋转木马，上哪儿都想抱着袋鼠妹妹。</p><p>玩了一会，感觉有点凉，我们就去了隔着一条马路的文化艺术中心，平坦的路上骑滑板车很安全。一楼有个艺术展，看起来都是学生们完成的各类作品，石头画、手工、玻璃画、书法、陶塑，等等。小橙子抱起一块画着猴子的大石头，准备放在一个手工长椅秋千上，说是让猴子荡秋千，我给她换了个小石头。之后在童书馆坐了坐，看了点书，就回家了。</p><p>回来的路上，和老妈、玲姨一起，给小宇带了一件夏天的长裤，冬夏这种相隔一年的季节，换季时总要里里外外上上下下全部换新，孩子长得不快，也不慢。下午去了趟医院，皮肤科复诊，然后在尾货采购了几件 L 的衣服。</p><p>周六上午去了美团，儿童节活动，橙子和小宇看到人扮演的大袋鼠，都很喜欢，玩了一些游戏，走的时候还领到一个抱着生日蛋糕的小袋鼠，能唱几首歌，可以录音，小橙子很喜欢，之后去哪儿都要抱着，她最喜欢听袋鼠唱「生日快乐歌」，一首播放完以后，会自己再连续按几次调回来。</p><p>周日晚上玩俄罗斯方块，第一局小宇玩，我给传送方块，小橙子想放，被拒绝了，第二轮小宇同意她来放，于是我终于看到了期待了很久的哥哥妹妹一起玩的和谐场景…</p><p>睡觉前小宇自己在房间里搞创作，还不让我进来听，他一边唱一边用袋鼠录音：</p><p>「<br>你在茫茫的大海里<br>你在高高的山丘上<br>你在大大的高山上<br>你在我的手心里<br>你在妈妈的怀抱里<br>」</p><p>原创词曲，听得我感觉很欣慰，一代更比一代强啊，我这么大的时候知道什么大海山丘茫茫手心…</p><p>–</p><p>星期一有一整天的面试，心很累，嘴也很累，今天中午想回新家补补觉。</p><p>小宇说，他昨天一进学校，大家都叫他小李白。因为端午节要穿古装，他的古装穿起来像李白。</p><p>玲姨说小橙子会在马桶上拉臭臭了，可喜可贺，用了两三次开塞露了…</p><p>–</p><p>5.29 星期四</p><p>每天睡觉背部像是坠了千斤重的铁链，很不舒服，准备去医院看看怎么回事。</p><p>可能身体真的在走下坡路了，也可能是泰尔丝的副作用。</p><p>–</p><p>飞鸟前几天喝多了，朱说要被他气死了，大半夜醉醺醺被人扶着回到家。我忍不住在群里怼了他，并传授了用「备孕」做不喝酒借口的办法，他说看起来有用。</p><p>但其实我面对自己的实际利益的时候也挺怂的，比如有同事喜欢公然评判女生的衣着打扮，我就敢怒不敢言，甚至说那些审核员「活着其实已经死了」的时候，我也是只能在心里暗搓搓反驳：他们只是对电脑相关的专业名词不熟悉不敏感。我能做的只是保持沉默，沉默是今晚的康桥…</p><p>所以同事间的友情很脆弱的，尤其是当一个人有求于另一个时…</p><p>我能变成一个强大的人吗？</p><p>这周一面试的时候遇到一个可怜的孩子，他两次坚定地说css里的「position 是相对服务器的」，我都快笑场了，但一看到那个孩子——其实也不算孩子了，硕士研究生，毕业年龄应该在24～25岁了——一看到他迷茫的样子我又实在笑不出来，他就像十年前的我，怀揣着 jquery+html 一无所知地勇往直前。</p><p>我所掌握的东西仅足够我混口饭吃，如果没有及时找到机会，有更专业强大的人带领，我跟他没什么差别。</p><p>现在我站在又一个路口了，新的迷茫出现了，比如 AI ，MCP，我不知道未来会发生什么，只是庆幸自己还能接触到这些，而不是无知无觉地就被时代抛弃了。</p><p>前些天看到一篇帖子，吐槽老一辈固执又可笑的思维逻辑，之后我看到有人回复：其实他们这么想，只是因为他们那个时代就是遵循这样的运行规则。恍然领悟，每个人都有自己的时代局限性，我们现在所熟悉的规则，数十年后又会有怎样的变化呢？</p><p>–</p><p>最近感觉书法我又悟了一点东西，可能真的是只有量变才能促成质变。</p><p>临了两周梁启超的张迁碑，给老师看的时候他就说这个有唐风，回头问了老师这样的能不能临，他推荐了何绍基的版本。算了我还是临老师写的吧。</p><p>能临啥像啥也说明有进步了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我发现中午要是写会字的话，下午会很庆幸，可中午要是看小说看视频，下午就得困一会，尤其是开会的时候，听别人说话的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以写字是在充电，而看小说看视频属于消耗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次接到老师的电话，一听到对方开口：「小宇妈妈——」，我就会像被人</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2025-05-19 星期一</title>
    <link href="http://insekkei.com/dairy/2025/05/19/2025-05-19/"/>
    <id>http://insekkei.com/dairy/2025/05/19/2025-05-19/</id>
    <published>2025-05-19T01:47:15.000Z</published>
    <updated>2025-05-19T03:09:20.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周五中午小组聚餐，八合里火锅，晚上和欢哥、mickey 一起去 ktv ，纯女生的局很开心。</p><p>晚上到家时已经快十点了，没多久就召唤两个崽去睡觉，小橙子很快就进入了休眠状态，小宇却辗转反侧，他告诉我自己很难过，而且越来越难过，难过得哭了：「你为什么要去唱歌？又不是加班，为什么不早早回来看我和小橙子？」</p><p>我以为他是在表达对妈妈的爱和思念：「所以你是觉得妈妈不应该下班后和同事们去唱歌吗？可是唱歌能让妈妈开心啊，你有自己的朋友，有自己喜欢的事，妈妈也有」</p><p>「可是因为你没回来，我就不能看海底小纵队了……我只能看汪汪队……投影仪上还有很多小孩子喜欢看的，可是它们每一个，都——要——会——员——」他越说越伤心，崩溃大哭起来…</p><p>原来是我自作多情了…我不由得想起了他三四岁的时候因为小爱乱播放东西，他生气又无奈，拖着嗓子哭：「小——爱——同——学——」，如丧考妣的强调…</p><p>第二天上午新家装窗帘，是我想象过的窗帘。下午和有有一家约了北航，还有另外一个妮妮，说是他家小朋友在绿园办派对，于是我们在博物馆逛完之后就打算去绿园看看。</p><p>北航的博物馆看到了黑寡妇，还有一架黑色的动画片里的飞碟一样的圆形直升机，很酷！</p><p>学校的环境、氛围都很好，很适合小孩子成长，俨然一个单独的小社会。</p><p>从绿园出来，在五道口的室外铁道博物馆玩耍，看到了一个大屏幕，有切西瓜的游戏，小朋友们都很喜欢。</p><p>晚上吃的春饼，煎鸡蛋很嫩很香。之后我和朱朱想去ktv，小宇也想去，美团上找了个199俩小时的，还没到达目的地，那边服务人员打来电话说，他们的空调正在检修，温度太高了没办法唱，我麻溜地退了款，在小宇的央求下又换了一家，两小时 276；七拐八拐，找到了店，前台人员一看我们的阵容就说：「未成年人不允许进入 ktv ，这是法律规定」</p><p>小宇完全控制不了自己的情绪了…在大厅里哭得越来越伤心。安抚了一会仍然在哭，我们就把他推了出去，路上他还在哭着喊：「我就要去 KTV …我就要去 KTV …」</p><p>上了车还在哭，我无中生有了一个任务给他：「上学以后问问班里的小朋友，谁去过北京的 ktv，记住那个允许小朋友进入的 ktv 的名字，回头我们也去」，他止住了哭闹，问为什么有的ktv允许小朋友进，有的不允许呢？</p><p>我说：「因为有的 ktv 老板胆子大，或者敢耍赖呀」，又聊了一些为什么敢耍赖的话题，他渐渐地平静了。小橙子从下车去 ktv 的时候就在睡觉，这会更是在车上躺着睡熟了，十来分钟后小宇也睡着了。</p><p>到家楼下快十一点了，L 抱着橙子，我推着睡着了的小宇。到家后我有预感，小宇还要哭闹，便快快地抱他去后边房间，脱了衣服，安抚好，他很快翻了身继续入睡，我去前边接过橙子，换了睡觉的裤子，抱去卧室。</p><p>周日醒来八点多，哪儿也不想去了，就在家里休息。</p><p>上午开了一个月的全民 k 歌会员，小宇唱了一首葫芦娃，后面就不唱了，听我唱儿歌…下午每个人都补了一觉，除了小宇。</p><p>两三周了，终于有机会周末在家里补一觉。我小睡了一会，小宇叫醒我：「妈妈，我看到张紫晴在楼下健身广场玩，我也想去。」我建议他带上自行车，轻手轻脚地出了门，玩了一会让玲姨把手表从窗里放下来，给小宇戴上了手表，他们玩着，我去了尾货，采购点衣服。</p><p>好几周都没时间自己逛逛了…有了孩子自己的时间太难得了。</p><p>–</p><p>周一</p><p>班车上继续补觉，身心疲惫…</p><p>到公司看了邮箱，提到了闪电制片厂的采访视频，很喜欢这个团队的视频，于是认真看完了采访。</p><p>导演陈吉文，拍了那么多长长短短的视频，他的梦想还是好好写作，可是他说了实话：写作并不足以支撑他的生活。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周五中午小组聚餐，八合里火锅，晚上和欢哥、mickey 一起去 ktv ，纯女生的局很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上到家时已经快十点了，没多久就召唤两个崽去睡觉，小橙子很快就进入了休眠状态，小宇却辗转反侧，他告诉我自己很难过，而且越来越难过，难过得哭了：「你为什么要去唱歌？又</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
